[{"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构构件】。例如，句子为【4.2.5承受均布荷载的单向叠合楼板，其剪力设计值可按本规程第4.2.4条的计算原则确定。】，你应回答【叠合楼板】。现在，句子如下：【7.3.10缓粘结预应力筋的张拉顺序应符合设计要求；设计无要求时，可采用分批、分阶段对称张拉或依次张拉。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构构件"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构构件的词语】。例如，句子为【6.4.7厂房内隔墙、填充墙应按有关要求设置拉结钢筋与梁、柱等构件柔性连接。】，你应回答【填充墙，隔墙】。请处理这个句子：【7.3.16张拉后应采用砂轮锯或其他机械方法切割多余缓粘结预应力筋，切断后露出锚具夹片外的长度不得小于30mm。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构构件的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。例如，句子为【3.2.23承重墙load-bearingwall直接承受外加作用和自重的墙体。】，你应回答【承重墙】。请处理这个句子：【7.4工程验收7.4工程验收7.4.1缓粘结预应力混凝土分项工程施工质量验收除应符合本规程规定外，尚应符合现行国家标准《建筑工程施工质量验收统一标准》GB50300和《混凝土结构工程施工质量验收规范》GB50204的规定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。例如，句子为【5天窗的立柱，应与桁架上弦牢固连接，当采用通长木夹板时，夹板不宜与桁架下弦直接连接（图7.6.1）。】，你应回答【立柱】。提供给你的句子是：【7.4.2缓粘结预应力混凝土分项工程根据材料类别，可划分为缓粘结预应力筋、锚具等检验批。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。例如，句子为【8.1.3轻板结构施工可分为墙板安装、楼板安装、屋面板安装、板缝连接、保温安装等检验批。】，你应回答【屋面板，楼板】。你需要处理的句子是：【7.4.5缓粘结预应力筋下料与安装的主控项目应符合下列规定：1缓粘结预应力筋的品种、级别、规格、数量应符合设计要求；2施工过程中应避免火花损伤预应力筋，受损伤的预应力筋应予以更换。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。例如，句子为【8.1.53D板混凝土构件工程施工质量验收应包括施工过程隐蔽验收和建筑工程竣工验收。】，你应回答【3D板混凝土构件】。提供的句子是：【2缓粘结预应力筋束形控制点的竖向位置偏差应符合本规程第7.2.2条的规定，抽查预应力筋总数的5％，且不少于5束，每束不应少于5处，用钢尺检查，束形控制点的竖向位置偏差合格点率应达到90％及以上，且不得有超过本规程表7.2.2中数值1.5倍的尺寸偏差。3张拉端预埋承压板应垂直于预应力筋。4内埋式锚固端承压板不应重叠，锚具与承压板应贴紧。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构构件】。例如，句子为【3集中荷载作用下（图K.2.4-3），两端固定深梁各点的内力计算参数应符合表K.2.4-3的规定。】，你应回答【深梁】。你需要处理的句子是：【3基本规定3基本规定3.0.1耐热混凝土必须具有设计要求的强度等级和耐热度，在设计使用年限内必须满足结构承载和正常使用的功能要求。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构构件"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。例如，句子为【10.3.3井架框架梁的配筋应符合本规范第6.3.2条和第6.3.3条的规定。】，你应回答【框架梁】。提供的句子是：【3.0.4耐热混凝土的强度等级一般采用C15、C20、C25、C30。3.0.4本规程中耐热混凝土的强度等级主要考虑与《混凝土结构设计规范》GB50010相协调一致。表1磷酸二氢铝的性能指标4原材料4.1胶凝材料及固化剂4原材料4.1胶凝材料及固化剂4.1.1不同种类的耐热混凝土应使用不同的胶凝材料，各种胶凝材料及相应固化剂应符合《通用硅酸盐水泥》GB175、《铝酸盐水泥》GB201、《工业硅酸钠》GB/T4209、《工业氟硅酸钠》HG/T3252、《工业磷酸》GB/T2091的相关规定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。例如，句子为【6.1.7砖女儿墙、门脸等非结构构件和突出屋面的小房间，应符合本标准第3章的有关规定。】，你应回答【女儿墙】。你需要处理的句子是：【4.3骨料4.3骨料4.3.1使用温度500℃以下的骨料可采用玄武岩、安山岩、辉绿岩、花岗岩等火成岩。4.3.1耐火度的测定方法按照《耐火材料耐火度试验方法》GB/T7322执行。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构构件】。例如，句子为【9.6.6硅酮结构密封胶完全固化后，隐框玻璃幕墙装配组件的尺寸偏差应符合表9.6.6的规定。】，你应回答【幕墙】。提供给你的句子是：【4.3.3骨料最大粒径不宜大于31.5mm，级配应采用连续级配。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构构件"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构构件】。例如，句子为【2.1.2散体桩granularcolumn碎石、砂、砖瓦碎块、钢渣、矿渣等散体材料形成的桩。】，你应回答【散体桩】。提供的句子是：【4.3.3骨料最大粒径不宜大于31.5mm，级配应采用连续级配。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构构件"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。例如，句子为【5.4.4水泥土搅拌桩和旋喷桩施工的垂直度偏差不得超过1％，桩位偏差不得大于150mm。】，你应回答【搅拌桩】。提供的句子是：【4.3.3骨料最大粒径不宜大于31.5mm，级配应采用连续级配。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。例如，句子为【3.2.41无筋砌体构件masonrymember由砖砌体、石砌体或砌块体制成的承重构件。】，你应回答【无筋砌体构件】。给你的句子如下：【4.3.3骨料最大粒径不宜大于31.5mm，级配应采用连续级配。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。例如，句子为【B.0.6门型支架的提升横梁起拱度应符合设计要求。检查数量：全数检查。检查方法：拉钢丝，钢尺测量。】，你应回答【横梁】。提供的句子是：【5配合比设计5配合比设计5.0.1配合比设计根据耐热混凝土强度等级、耐热度及可施工性参照《普通混凝土配合比设计规程》JGJ55，以试验确定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。例如，句子为【3.1.10楼板用水泥加气发泡类材料的立方体抗压强度标准值不应低于6.0MPa。】，你应回答【楼板】。请处理这个句子：【5.0.2胶凝材料在满足设计强度、可施工性等条件下，宜减少用量，水泥用量不宜大于400kg/m3。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构构件的词语】。例如，句子为【2横梁顶面至仓壁底面的距离与柱全高之比不宜小于0.3，且不宜大于0.5。】，你应回答【横梁】。请处理这个句子：【5.0.2胶凝材料在满足设计强度、可施工性等条件下，宜减少用量，水泥用量不宜大于400kg/m3。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构构件的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。例如，句子为【8.4.2钢梁结合面在浇筑(或安装)混凝土桥面板前应清除铁锈、焊渣、冰层、积雪、泥土和其他杂物。】，你应回答【钢梁】。现在，句子如下：【5.0.3配制耐热混凝土时，宜掺加适量外加剂，减少用水量。5.0.3外加剂加入量应该参照供货厂家的使用说明，通过试验确定。耐热混凝土的配制过程中应采用掺加适当、适量的掺合料及外加剂，以达到降低水泥用量和用水量，提高耐热混凝土的强度及耐久性的目的。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构构件的词语】。例如，句子为【5.2.9在泡沫混凝土墙上吊挂重物时，固定螺栓宜穿透墙体并加设钢垫板，铁件应进行防腐处理。】，你应回答【混凝土墙】。提供给你的句子是：【5.0.3配制耐热混凝土时，宜掺加适量外加剂，减少用水量。5.0.3外加剂加入量应该参照供货厂家的使用说明，通过试验确定。耐热混凝土的配制过程中应采用掺加适当、适量的掺合料及外加剂，以达到降低水泥用量和用水量，提高耐热混凝土的强度及耐久性的目的。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构构件的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。例如，句子为【12.1.13楼层卸料和备料不应集中堆放，不得超过楼板的设计活荷载标准值。】，你应回答【楼板】。请处理这个句子：【5.0.4粗骨料粒径宜选用5mm～31.5mm连续级配；细骨料宜采用中砂，其细度模数宜大于2.3，含泥量不应大于1％；砂率宜选用40％～60％。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。例如，句子为【2.4.18墙肢couplingwall-column结构墙中较大洞口左、右两侧的墙体。】，你应回答【结构墙】。请处理这个句子：【6.1.3袋装粉状材料（水泥、超细粉和粉状外加剂）应防潮。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构构件】。例如，句子为【2.1.17抗剪墙shearwall承受面内水平荷载的墙体。】，你应回答【抗剪墙】。你需要处理的句子是：【6.1.4液体胶凝材料和外加剂应防止沉淀和分层。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构构件"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构构件的词语】。例如，句子为【3.2.15楼板floorplate；slab直接承受楼面荷载的板。】，你应回答【楼板】。给你的句子如下：【6.2.4耐热混凝土组成材料的配料量均以重量计。称量的允许偏差，不应超过表6.2.4的规定。表6.2.4原材料的计量允许偏差6.2.5水硬性耐热混凝土拌制时，按照《预拌混凝土》GB14902执行。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构构件的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。例如，句子为【4.4.4外墙板预留洞口或开槽位置除应有结构补强措施外，尚应对保温隔热采取局部弥补措施。】，你应回答【外墙板】。提供给你的句子是：【6.2.6气硬性耐热混凝土拌制时，掺合料、骨料应先与固化剂拌合均匀，干燥材料应在搅拌机中预先搅拌1min～2min后，再加液态胶凝材料（水玻璃或磷酸盐）。待全部材料装入搅拌机后，搅拌均匀。6.2.6气硬性耐热混凝土，将干料预混均匀后加入液体胶凝材料的搅拌时间以“均匀”为准。具体搅拌时间根据胶凝材料的种类、硬化特性、现场温度等通过试验确定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构构件的词语】。例如，句子为【5.2.10玻璃幕墙材料的线膨胀系数可按表5.2.10的规定采用。】，你应回答【幕墙】。你需要处理的句子是：【6.4.7施工缝处理，应符合下列规定：1抗压强度尚未到达2.5MPa前，不得进行下道工序。2施工缝面应无乳皮，微露粗砂。3当需要做毛面处理时，宜采用25MPa～50MPa高压水冲毛机，也可采用低压水、风砂枪、刷毛机及人工凿毛等方法。毛面处理的开始时间由试验确定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构构件的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构构件的词语】。例如，句子为【3.2.3屋面檩条roofpurlin将屋面板承受的荷载传递到屋面梁、屋架或承重墙上的梁式构件。】，你应回答【屋面檩条，承重墙，屋面板，屋面梁】。提供的句子是：【6.5.2浇筑完毕后，水硬性耐热混凝土采用覆盖、洒水、喷雾或铺设薄膜等养护措施；气硬性耐热混凝土采用覆盖养护，不得洒水。养护条件和养护时间宜按照表6.5.2的要求进行。表6.5.2养护条件和养护时间6.5.3冬期施工时应用塑料薄膜和保温材料进行保温养护，水硬性耐热混凝土不得向裸露部位的混凝土直接浇水养护。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构构件的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。例如，句子为【5.2.10主体结构构件包括柱、梁或剪力墙。本条规定了泡沫混凝土墙体与主体结构构件应可靠连接。】，你应回答【混凝土墙，剪力墙】。提供给你的句子是：【6.5.2浇筑完毕后，水硬性耐热混凝土采用覆盖、洒水、喷雾或铺设薄膜等养护措施；气硬性耐热混凝土采用覆盖养护，不得洒水。养护条件和养护时间宜按照表6.5.2的要求进行。表6.5.2养护条件和养护时间6.5.3冬期施工时应用塑料薄膜和保温材料进行保温养护，水硬性耐热混凝土不得向裸露部位的混凝土直接浇水养护。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。例如，句子为【3.7.2玻璃幕墙宜采用聚乙烯泡沫棒作填充材料，其密度不应大于37kg/m3。】，你应回答【幕墙】。提供给你的句子是：【A.0.2仪器设备1高温箱型电阻炉的温度量程≥1000℃，箱式炉的炉膛尺寸宜≥180mm×200mm×500mm，能保证按规定的升温速率均匀升温。2电热恒温干燥箱能满足110℃±5℃烘干试样水分的要求。3压力试验机量程0～1000kN，精度一级。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。例如，句子为【7.7.1轻质楼板工程的施工验收应按主体结构验收要求进行，可作为主体结构中的一个分项工程。】，你应回答【楼板】。给你的句子如下：【5耐热度：测得的残余强度符合本规程表6.6.5中技术要求规定时，且试块完整表面未出现裂纹，其设定加热的温度值即为耐热度。6耐热混凝土检验报告格式见附录B。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构构件的词语】。例如，句子为【4.3.12灌注桩排桩钢筋笼吊筋长度应根据地坪标高和设计桩顶标高计算确定，并固定牢靠。】，你应回答【灌注桩，排桩】。请处理这个句子：【2.1.4机械弹性模量分级层板machinegradedlamina在工厂采用机械设备对木材进行非破损检测，按测定的木材弹性模量对木材构质划分等级，并用于制作胶合木的板材。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构构件的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构构件的词语】。例如，句子为【R.1.4框架边梁采用扁梁时，其截面宽度不宜大于柱截面的高度。】，你应回答【边梁】。提供的句子是：【2.1.9非对称异等组合unbalancedlay-up胶合木构件采用异等组合时，不同等级的层板在构件截面中心线两侧成非对称布置的组合。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构构件的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。例如，句子为【6.2.6玻璃在横梁上偏置使横梁产生较大的扭矩时，应进行横梁抗扭承载力计算。】，你应回答【横梁】。提供的句子是：【2.1.11外侧层板exteriorlamina异等组合胶合木中，与表面层板相邻的，距构件外边缘不小于1／8截面高度范围内的层板。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。例如，句子为【7.2.3大于100mm的楼板洞口应在工厂预留，对所有洞口应填补密实。】，你应回答【楼板】。提供给你的句子是：【2.2.4系数ki——变截面直线受弯构件设计强度相互作用调整系数；γ0——结构构件重要性系数；φ——轴心受压构件的稳定系数；φl——受弯构件的侧向稳定系数。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构构件的词语】。例如，句子为【2作用于吊车梁及柱上的风荷载，其风荷载体型系数应取1.3，风压高度变化系数宜取1.0。】，你应回答【吊车梁】。给你的句子如下：【2.2.5其他C——根据结构构件正常使用要求规定的变形限值；βe——根据耐火极限t的规定调整后的有效炭化速率。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构构件的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。例如，句子为【9.1.6核心筒或内筒中剪力墙截面形状宜简单；截面形状复杂的墙体可按应力进行截面设计校核。】，你应回答【剪力墙】。提供给你的句子是：【3.3钢材3.3钢材3.3.1胶合木结构中使用的钢材宜采用Q235钢、Q345钢、Q390钢和Q420钢，其质量应分别符合现行国家标准《碳素结构钢》GB／T700和《低合金高强度结构钢》GB／T1591的有关规定。当采用其他牌号的钢材时，应符合国家现行有关标准的规定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构构件的词语】。例如，句子为【7.7.3轻质楼板安装平面水平度全长不宜超过10mm。】，你应回答【楼板】。提供给你的句子是：【3.3钢材3.3钢材3.3.1胶合木结构中使用的钢材宜采用Q235钢、Q345钢、Q390钢和Q420钢，其质量应分别符合现行国家标准《碳素结构钢》GB／T700和《低合金高强度结构钢》GB／T1591的有关规定。当采用其他牌号的钢材时，应符合国家现行有关标准的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构构件的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。例如，句子为【8.2.7夹心墙施工不应采用单排外脚手架，严禁在外叶墙上留脚手眼。】，你应回答【夹心墙】。你需要处理的句子是：【4.1.7结构重要性系数γ0应按下列规定采用：1安全等级为一级或设计使用年限为100年及以上的结构构件，不应小于1.1；对安全等级为—级且设计使用年限又超过100年的结构构件，不应小于1.2；2安全等级为二级或设计使用年限为50年的结构构件，不应小于1.0；3安全等级为三级或设计使用年限为25年的结构构件，不应小于0.95。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。例如，句子为【10.6.3支承结构构件的安装偏差应符合表10.6.3的要求。】，你应回答【支承结构构件】。提供的句子是：【4.1.9胶合木结构中的钢构件设计，应符合现行国家标准《钢结构设计规范》GB50017的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构构件的词语】。例如，句子为【2微型桩单独作用时，Ks0＋Ks1≥0.97。】，你应回答【微型桩】。提供的句子是：【4.2.2采用目测分级层板和机械弹性模量分级层板制作的胶合木的强度设计指标应按下列规定采用：1用于制作胶合木的目测分级层板和机械弹性模量分级层板采用的木材，其树种级别、适用树种及树种组合应符合表4.2.2-1的规定。表4.2.2-1胶合木适用树种分级表注：表中花旗松-落叶松、铁-冷杉产地为北美地区。南方松产地为美国。2胶合木分为异等组合与同等组合二类。异等组合分为对称组合与非对称组合。受弯构件和压弯构件宜采用异等组合，轴心受力构件和当受弯构件的荷载作用方向与层板窄边垂直时，应采用同等组合。胶合木强度及弹性模量的特征值应符合本规范附录B的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构构件的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构构件】。例如，句子为【7.8.3钢框架-内嵌竖缝混凝土剪力墙板的设计，应符合本规程附录D的有关规定。】，你应回答【剪力墙】。提供的句子是：【4.2.3采用目测分级层板和机械分级层板制作胶合木的强度设计值及弹性模量应按下列规定进行调整：1在不同的使用条件下，胶合木强度设计值和弹性模量应乘以本规范表4.2.1-3规定的调整系数。对于不同的设计使用年限，胶合木强度设计值和弹性模量尚应乘以本规范表4.2.1-4规定的调整系数。2当构件截面高度大于300mm，荷载作用方向垂直于层板截面宽度方向时，抗弯强度设计值应乘以体积调整系数kv，kv按下式计算：式中：b——构件截面宽度(mm)；h——构件的截面高度(mm)；L——构件在零弯矩点之间的距离(mm)；c——树种系数，一般取c＝10，当对某一树种有具体经验时，可按经验取值。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构构件"}, {"prompt": "请在句子中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。例如，句子为【2.1.15构件集memberassemblage同种构件的集合，分为重要构件集和次要构件集。】，你应回答【重要构件】。你需要处理的句子是：【4.2.4在工程中使用进口胶合木时，进口胶合木的强度设计值和弹性模量应符合本规范附录C的规定。对于不符合本规范附录C规定的胶合木构件，应按本规范附录D的规定，根据构件足尺试验确定其强度等级。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。例如，句子为【6.3.18抗震墙和开洞抗震墙下应设置转换梁，转换梁应符合下列规定：1转换次数不宜大于3。】，你应回答【转换梁】。提供给你的句子是：【4.2.4在工程中使用进口胶合木时，进口胶合木的强度设计值和弹性模量应符合本规范附录C的规定。对于不符合本规范附录C规定的胶合木构件，应按本规范附录D的规定，根据构件足尺试验确定其强度等级。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。例如，句子为【4.4.2女儿墙的布置和构造，应符合下列规定：1不应采用无锚固的砖砌漏空女儿墙。】，你应回答【女儿墙】。你需要处理的句子是：【5.1.11双向受弯构件的受弯承载能力，应按下式验算：式中：Mx、My——相对于构件截面x轴和y轴产生的弯矩设计值(N·mm)；fmx、fmy——调整后的胶合木正向弯曲或侧向弯曲的抗弯强度设计值(N／mm2)；Wnx、Wny——构件截面沿x轴y轴的净截面抵抗矩(mm3)。5.1.11公式(5.1.11)与《木结构设计规范》GB50005-2003中公式(5.2.7-1)相同，但是，本规范考虑了胶合木构件相对于x轴和y轴不同的抗弯强度设计值。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。例如，句子为【6.8.2暗梁宜以索引图方式按梁绘制钢筋排布图。】，你应回答【暗梁】。请处理这个句子：【5.2变截面直线形受弯构件5.2变截面直线形受弯构件本节变截面直线形受弯构件的计算方法根据1965年美国农业部出版的《变截面木梁的挠度以及应力》一文给出的步骤和方法。计算方法的数学关系根据伯努利-欧拉（Bernoulli-Euler）的梁理论建立。通过对截面尺寸均匀变化的梁的试验进一步证明了理论结果。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构构件的词语】。例如，句子为【6.1.3夹心复合墙用的拉结件形式、材料和防腐应符合设计要求和相关技术标准规定。】，你应回答【复合墙】。给你的句子如下：【2对于变截面曲线形受弯构件，抗弯承载能力的验算应将变截面直线部分按本规范第5.2节的规定验算，曲线部分应按下列公式验算：式中：M——曲线部分跨中弯矩设计值(N·mm)；b——构件截面宽度(mm)；hb——构件在跨中的截面高度(mm)；φl——受弯构件的侧向稳定系数；kθ——几何调整系数；式中，D、H和F为系数，应按表5.3.2确定；Rm——构件中心线处的曲率半径；f＇m——不考虑高度或体积调整系数的胶合木抗弯强度设计值(N／mm2)。表5.3.2D、H和F系数取值表注：对于中间的角度，可采用插值法得到D、E和F值。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构构件的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构构件】。例如，句子为【2.6.20静止土压力earthpressureatrest挡土墙后土体处于静止状态时的侧向土压力。】，你应回答【挡土墙】。提供的句子是：【5.3.5变截面曲线形受弯构件的挠度应按下列公式进行验算：heq＝（ha＋hb)(0.5＋0.735tanθT)－1.41hbtanθB（5.3.5-2）式中：ωc——构件跨中挠度（mm）；qk——均布荷载标准值(N／mm)；l——跨度(mm)；E——弹性模量；b——构件的截面宽度(mm)；hb——构件在跨中的截面高度(mm)；ha——构件在端部的截面高度(mm)；θB——底部斜角度数；θT——顶部斜角度数。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构构件"}, {"prompt": "请在句子中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。例如，句子为【10.5.6全玻幕墙施工质量应符合表10.5.6的要求。】，你应回答【幕墙】。给你的句子如下：【5.4.2轴心受压构件的承载能力应按下列要求进行验算：1按强度验算：N/An≤fc(5.4.2-1)2按稳定验算：N/(φA0)≤fc(5.4.2-2)式中：fc——胶合木材顺纹抗压强度设计值(N／mm2)；N——轴心压力设计值(N)；A0——受压构件截面的计算面积(mm2)，按本规范第5.4.3条确定；φ——轴心受压构件稳定系数，按本规范第5.4.4条确定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。例如，句子为【6.1.2内填钢筋混凝土墙板的高宽比不宜大于2。】，你应回答【混凝土墙】。提供给你的句子是：【5.4.2轴心受压构件的承载能力应按下列要求进行验算：1按强度验算：N/An≤fc(5.4.2-1)2按稳定验算：N/(φA0)≤fc(5.4.2-2)式中：fc——胶合木材顺纹抗压强度设计值(N／mm2)；N——轴心压力设计值(N)；A0——受压构件截面的计算面积(mm2)，按本规范第5.4.3条确定；φ——轴心受压构件稳定系数，按本规范第5.4.4条确定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。例如，句子为【5.8.6山墙处的壁柱或构造柱，应砌至山墙顶部，且屋面构件应与山墙可靠拉结。】，你应回答【构造柱，壁柱】。提供的句子是：【5.4.2轴心受压构件的承载能力应按下列要求进行验算：1按强度验算：N/An≤fc(5.4.2-1)2按稳定验算：N/(φA0)≤fc(5.4.2-2)式中：fc——胶合木材顺纹抗压强度设计值(N／mm2)；N——轴心压力设计值(N)；A0——受压构件截面的计算面积(mm2)，按本规范第5.4.3条确定；φ——轴心受压构件稳定系数，按本规范第5.4.4条确定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构构件的词语】。例如，句子为【8.1.5用于夹心墙的保温材料的现场存放应采取有效的防火措施。】，你应回答【夹心墙】。请处理这个句子：【6.1.5各种连接的承载力设计值应根据下列规定采用：1对于某一树种，单根紧固件连接的承载力设计值，与该树种木材的不同材质等级无关；2连接中，当类型、尺寸以及屈服模式相同的紧固件的数量大于或等于两根时，总的连接承载力设计值为每一单个紧固件承载力设计值的总和。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构构件的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。例如，句子为【7.1.4吊挂式全玻幕墙的吊夹与主体结构间应设置刚性水平传力结构。】，你应回答【幕墙】。提供的句子是：【3当连接的侧构件采用钢板时，剪板连接的顺纹荷载作用下的设计承载力应乘以本规范第6.3.4条规定的金属侧板调整系数ks。4当采用螺栓、销或六角头木螺钉作为紧固件，并符合以下条件时，设计承载力不考虑含水率调整系数：1)仅有1个紧固件；2)两个或两个以上的紧固件沿顺纹方向排成一行；3)两行或两行以上的紧固件，每行紧固件分别用单独的连接板连接。5当直径小于25mm的螺栓、销、六角头木螺钉排成一行或剪板排成一行时，各单根紧固件的承载力设计值应乘以按本规范附录F确定的紧固件组合作用系数kg。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。例如，句子为【7.6.1支承结构构件安装应符合现行国家标准《钢结构工程施工规范》GB50755的规定。】，你应回答【支承结构构件】。提供给你的句子是：【6.2销轴类紧固件的连接计算6.2销轴类紧固件的连接计算6.2.1销轴类紧固件的端距、边距、间距和行距的最小值尺寸应符合表6.2.1的规定。表6.2.1销轴类紧固件的端距、边距、间距和行距的最小值尺寸注：用于确定最小边距l／d值(l为紧固件长度，d为紧固件的直径)，应取下列两者中的较小值：1紧固件在主构件中的贯入深度lm与直径d的比值lm/d；2紧固件在侧面构件中的总贯入深度ls与直径d的比值ls/d。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。例如，句子为【7.4.9当采用钢木檩条时，应采取措施保证受拉钢筋下弦折点处的侧向稳定。】，你应回答【檩条】。提供的句子是：【6.2.3当六角头木螺钉承受轴向上拔荷载时的端距、边距、间距和行距的最小值应满足表6.2.3的规定。表6.2.3六角头木螺钉承受轴向上拔荷载时的端距、边距、间距和行距的最小值注：d为六角头木螺钉的直径。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。例如，句子为【6.2.8对于轻型组合墙体和轻型组合楼板，应采用耐火板材进行防火保护。】，你应回答【组合楼板】。提供给你的句子是：【6.3.7剪板在构件上安装时，边距和端距(图6.3.7a)应符合以下规定：图6.3.7剪板的几何位置示意图A—端距；B—不受荷边距；C—受荷边距；D—剪板直径；S—剪板间距1剪板布置的边距应符合表6.3.7-1的规定。表6.3.7-1剪板的最小边距(mm)注：1当荷载作用为横纹方向时，构件受荷边为与荷载相邻的边缘，不受力边与受力边相对应；20°～45°之间的边距可采用直线插值法确定；3承载力折减值为83°～100°之间时，可按直线插值法确定最小边距。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。例如，句子为【2对一侧无墙面板的抗剪墙，应在该侧按本条第1款的要求设置水平支撑(图8.3.4b)。】，你应回答【抗剪墙】。现在，句子如下：【6.3.8剪板在构件上的间距(本规范图6.3.7a)应符合以下规定；1当两个剪板中心连线与顺纹方向的夹角α＝0°或α＝90°时，剪板间距应符合表6.3.8-1的规定。表6.3.8-1剪板的最小间距(mm)注：10°～60°之间的间距可采用直线插值法确定；2承载力折减值为50％～100％之间时，可按直线插值法确定最小间距。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。例如，句子为【7.1.7吊夹应符合现行行业标准《吊挂式玻璃幕墙支承装置》JG139的有关规定。】，你应回答【幕墙】。请处理这个句子：【3)当剪板受剪承载力为本规范表6.3.2-2中规定的50％～90％之间时，剪板所需的最小间距S0和S90，应按受剪承载力达到50％和100％时计算所需的最小间距，由直线插值法确定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。例如，句子为【2.1.6全玻幕墙fullglasscurtainwall由玻璃肋和玻璃面板构成的玻璃幕墙。】，你应回答【幕墙】。现在，句子如下：【7构件防火设计7.1防火设计7构件防火设计7.1防火设计7.1.1胶合木结构构件的防火设计和防火构造除应遵守本章的规定外，还应符合现行国家标准《建筑设计防火规范》GB50016的有关规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。例如，句子为【4.2.2叠合梁、板的设计应符合现行国家标准《混凝土结构设计规范》GB50010的有关规定。】，你应回答【叠合梁】。你需要处理的句子是：【7.2.3主、次梁连接时，金属连接件可采用隐藏式连接(图7.2.3)。图7.2.3主、次梁之间的隐藏式连接示意图1—主梁；2次梁；3—金属连接件；4—木塞；5—侧面或底面木材厚度≥40mm7.2.4金属连接件表面可采用截面厚度不小于40mm的木材作为连接件表面附加防火保护层(图7.2.4)。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构构件的词语】。例如，句子为【10.5.8当内外墙墙板三块连接时，宜先安装中间墙板，再按顺序安装两侧外墙板。】，你应回答【外墙板】。提供的句子是：【7.2.5梁柱连接中，当要求连接处金属连接件不应暴露在火中时，除可采用本规范第7.2.4条规定的方法外，还可采用以下构造措施(图7.2.5)：1将梁柱连接处包裹在耐火极限为1.00h的墙体中；2采用截面尺寸为40mm×90mm的规格材和厚度大于15mm的防火石膏板在梁柱连接处进行隔离。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构构件的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。例如，句子为【8.1.5用于夹心墙的保温材料的现场存放应采取有效的防火措施。】，你应回答【夹心墙】。提供给你的句子是：【8.1.7制作胶合木构件的木板接长应采用指接。用于承重构件，其指接边坡度η不宜大于1/10，指长不应小于15mm，指端宽度bf宜取0.1mm～0.25mm(图8.1.7)。图8.1.7木板指接8.1.7本条对指接的指形状仅作了一般性规定。在实际工程中，制作胶合木构件时，层板的接长通常采用指接，并直接由机械设备加工制作、涂胶加压一次完成。由于加工设备的型号和设备制造商不同，其指接接头的指形状也各有不同。在确保指接接头的质量和结构安全下，按本条的规定，制造商可任意选用指接的加工设备。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。例如，句子为【5.3.8预制装配式轻质楼板与钢结构梁应有可靠连接。】，你应回答【楼板】。现在，句子如下：【8.1.7制作胶合木构件的木板接长应采用指接。用于承重构件，其指接边坡度η不宜大于1/10，指长不应小于15mm，指端宽度bf宜取0.1mm～0.25mm(图8.1.7)。图8.1.7木板指接8.1.7本条对指接的指形状仅作了一般性规定。在实际工程中，制作胶合木构件时，层板的接长通常采用指接，并直接由机械设备加工制作、涂胶加压一次完成。由于加工设备的型号和设备制造商不同，其指接接头的指形状也各有不同。在确保指接接头的质量和结构安全下，按本条的规定，制造商可任意选用指接的加工设备。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构构件的词语】。例如，句子为【25.3.2重力式挡土墙的整体滑动稳定性验算可采用圆弧滑动面法。】，你应回答【重力式挡土墙】。现在，句子如下：【8.2梁与砌体或混凝土结构的连接8.2梁与砌体或混凝土结构的连接8.2～8.8胶合木梁与砌体或混凝土结构连接构造、胶合木梁与梁柱或基础连接构造以及胶合木梁耐久性的构造等，在满足结构和构件安全的条件下，可采用的构造形式有很多，本章各节的构造规定并不是唯一可采用的方式。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构构件的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。例如，句子为【11.2.3钢板剪力墙的工厂焊接，宜采用焊接变形和收缩量小且焊接残余应力低的焊接工艺。】，你应回答【钢板剪力墙】。提供的句子是：【8.2.2胶合梁支座连接可以采用焊接板或角钢连接(图8.2.2)。木构件与砌体、混凝土构件及金属连接件之间应留有大于10mm的空隙，与连接件接触的梁角应根据焊缝的位置进行倒角。采用角钢连接时，角钢不得与垫板焊接。图8.2.2胶合梁支座连接构造示意图1—金属垫板；2—地锚螺栓；3—金属连接件与梁之间空隙；4—梁角倒角；5—金属连接侧板(与垫板焊接)；6—角钢(不得与垫板焊接)8.2.3当支座宽度小于胶合木构件的截面宽度时，预埋螺栓应放置在构件的中部，可与支座底板焊接，也可将螺栓穿过底板，在底板面上采用螺栓连接。当采用螺栓连接时，在构件上应预留安装螺栓与螺帽的槽口(图8.2.3)。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。例如，句子为【7.6.1支承结构构件安装应符合现行国家标准《钢结构工程施工规范》GB50755的规定。】，你应回答【支承结构构件】。现在，句子如下：【3当采用半隐藏式连接件时(图8.3.5b)，应在次梁截面中间开槽安装梁托加劲肋，加劲肋应采用螺栓或六角头木螺钉与次梁连接。荷载不大时，梁托底部可嵌入次梁内与次梁底面齐平。图8.3.5次梁与主梁的连接示意图1—附加扁钢；2—梁托加劲肋；3—螺栓或螺钉；4—角钢连接件4当次梁承受的荷载较轻或次梁截面尺寸较小时，主梁与次梁之间可采用角钢连接件连接(图8.3.5c)；采用角钢连接件时，次梁应按高度为he的切口梁计算。角钢连接件上的螺栓间距不应小于5d。注：1he为下部螺栓距梁顶的高度；2d为螺柱直径。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构构件的词语】。例如，句子为【7.3.2装车时，应将预制带肋底板绑扎牢固，防止构件松动脱落。】，你应回答【预制带肋底板】。请处理这个句子：【9.3.2当设计仅采用外侧层板和中间层板进行组合时，除外侧层板和中间层板的材质应符合本规范第3章的规定外，胶合木的强度等级应按本规范附录D的规定进行确定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构构件的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。例如，句子为【11.2.4制作钢板剪力墙上螺栓孔时，宜与鱼尾板配合制孔或数控钻孔。】，你应回答【钢板剪力墙】。提供的句子是：【9.4.3层板指接接头在切割后应保持指形切面的清洁，并应在24h内进行粘合。指接接头涂胶时，所有指形表面应全部涂抹。固化加压时端压力应根据采用树种和指长，控制在2N／mm2～10N／mm2的范围内，加压时间不得低于2s。指接层板应在接头胶粘剂完全固化后，再开展下一步的加工制作。9.4.3层板指接接头如果采用机械涂胶，层板两端都应涂抹。如果采用手工涂胶，一端层板的所有指接表面都应完全涂抹，并经过操作者检查后，可只涂抹一端层板。指接层板在进一步加工前，胶粘剂初步固化应完成，除非能提供试验证明指接接头有足够可靠的强度，才能允许进一步加工。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构构件】。例如，句子为【4.4.5当与玻璃幕墙相邻的楼面外缘无实体墙时，应设置防撞设施。】，你应回答【幕墙】。给你的句子如下：【9.4.4层板胶合前表面应光滑，无灰尘，无杂质，无污染物和其他渗出物质。各层木板木纹应平行于构件长度方向。层板涂胶后应在所用胶粘剂规定的时间要求内进行加压胶合，胶合前不得污染胶合面。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构构件"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。例如，句子为【20.1.2球罐构架的基础宜采用钢筋混凝土圆环形基础或加连系梁的独立基础。】，你应回答【系梁】。现在，句子如下：【9.4.10当设计对胶合木构件有外观要求时，构件的外观质量应满足现行国家标准《木结构工程施工质量验收规范》GB50206的有关规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。例如，句子为【5.2.2屋面和墙面檩条的布置宜根据屋面和墙面覆盖材料安装要求和设备尺寸等因素确定。】，你应回答【檩条】。你需要处理的句子是：【10.2.6胶合木构件应支承在混凝土、柱墩或基础上，柱墩顶标高应高于室外地面标高300mm，虫害地区不得低于450mm。未经防护处理的木柱不得接触或埋入土中。木柱与柱墩接触面间应设防潮层，防潮层可选用耐久性满足设计使用年限的防水卷材。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构构件的词语】。例如，句子为【5.3.18用于增强A类砌体房屋纵、横墙连接的圈梁、钢拉杆，尚应符合下列要求：。】，你应回答【圈梁】。请处理这个句子：【10.2.7胶合后进行防腐处理的构件，在处理前应加工到设计的最后尺寸，处理后不应随意切割。当必须作局部修整时，应对修整后的木材表面涂抹足够的同品牌药剂。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构构件的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。例如，句子为【4.1.4幕墙中的玻璃板块应便于更换。】，你应回答【幕墙】。提供给你的句子是：【10.3检查和维护10.3检查和维护10.3.1对于暴露在室外、或者经常位于在潮湿环境中的胶合木构件，必须进行定期检查和维护。当发现胶合木构件有腐蚀和虫害的迹象时，应根据腐蚀的程度、虫害的性质和损坏程度制定处理方案，及时对构件进行补强加固或更换。10.3.1对于暴露在室外、或者经常位于在潮湿环境中的胶合木结构构件，虽然进行了防腐处理，但是还是容易产生腐蚀和虫害的迹象，必须进行定期检查和维护，以免对结构安全构成危害。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构构件的词语】。例如，句子为【7.4.9当采用钢木檩条时，应采取措施保证受拉钢筋下弦折点处的侧向稳定。】，你应回答【檩条】。你需要处理的句子是：【附录A胶粘剂性能要求和测试方法A.1剪切试验附录A胶粘剂性能要求和测试方法A.1剪切试验A.1.1当进行胶缝剪切试验时，胶合试件应采用密度为(700±50)kg／m3，含水率为(12±1)％，未经处理的直纹理榉木(FagussylvaticaL.)木材，试件胶缝厚度应根据胶粘剂种类分别采用为0.1mm、0.5mm和1.0mm，胶合试件胶缝的最小平均剪切强度值应符合表A.1.1的规定。表A.1.1胶缝的最小平均剪切强度(N／mm2)注：试件处理方法应符合本规范第A.1.4条的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构构件的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。例如，句子为【3横梁截面的高宽比不宜大于4.0。】，你应回答【横梁】。提供的句子是：【2对于胶粘剂对比试验和判定胶粘剂属于Ⅰ类或Ⅱ类，试验应按以下规定执行：1)荷载增加速度(2.0＋0.5)kN／min；2)或者，夹具以不超过5mm／min的速率匀速分离，使得达到破坏需要的时间在30s～90s之间。3记录破坏荷载。4对于每个测试过的试件，肉眼观察估计并记录木破率。再精确至10％。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构构件的词语】。例如，句子为【2钢井架立架的承载力抗震调整系数，立柱和横杆均应采用0.75，斜杆应采用0.80。】，你应回答【立柱】。你需要处理的句子是：【2释放真空后，施加绝对压力至(600±25)kPa，并保持1.00h。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构构件的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。例如，句子为【8.6.2剪力墙的长度不宜大于8m，每个独立墙肢截面高度与厚度之比不宜小于4。】，你应回答【剪力墙】。你需要处理的句子是：【3再次重复第1和第2款的真空-加压循环，进行时间约2.50h的两次循环浸注。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。例如，句子为【A.1.4屋面板、檩条和屋盖承重结构之间应有可靠连接，一般应设置完整的屋面支撑系统。】，你应回答【屋面板，檩条】。提供的句子是：【A.2.8浸渍剥离试验的低温程序适用于Ⅱ类胶粘剂的测试，测试程序应按以下方法进行：1将锅内压力减小至绝对压力(25±5)kPa，并保持0.25h。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。例如，句子为【F.3轻钢龙骨式复合墙体的保温和隔热内填材料的分类及代号见表F.2。】，你应回答【轻钢龙骨式复合墙体】。请处理这个句子：【3再次重复第1和第2款的真空-加压循环，进行时间约2.50h的两次循环浸注。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。例如，句子为【P.0.4试验的试样应为圆柱体，高径比不应小于2，试样的最小直径不应小于试样中最大颗粒尺寸的10倍。】，你应回答【圆柱】。请处理这个句子：【A.2.9浸渍剥离测量和试件的评估应在最终干燥处理后1.00h内进行。使用带有强光的10倍放大镜，以确定胶缝分离是否是有效剥离。应测量两个端面的总剥离长度和总胶线长度，以mm为单位。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。例如，句子为【C.0.3计算公式：1单桩基础或垂直于外力作用平面的单排桩基础，见表C.0.3-1。】，你应回答【排桩】。提供的句子是：【A.2.10胶缝浸渍剥离试验中有效剥离应满足以下条件之一：1胶缝本身的分离。2胶缝和木材层板间的破坏，胶缝上未粘有木材纤维。3总是发生在胶缝外第一层细胞的木材破坏，破坏路径不由纹理角度和年轮结构决定。木刷纤维细如绒毛，为木材层板和胶缝的界面。以下情况产生不得作为胶缝剥离：1实木破坏，破裂途径明显受纹理角度和年轮结构影响。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。例如，句子为【4.3.8正交异性板桥面orthotropicdeck不单独设置纵梁、横梁的整体钢桥面。】，你应回答【横梁】。你需要处理的句子是：【A.2.11计算每个试件的脱胶率，并以百分比表达，结果应精确到0.1％。剥离率应按下式计算：D＝(l1/l2)×100％(A.2.11)式中：D——剥离百分比；l1——两个端面上总剥离长度(mm)；l2——两个端面上胶缝总长度(mm)。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。例如，句子为【4.3.7抗剪墙体应布置在建筑结构的两个主轴方向，并应形成抗风和抗震体系。】，你应回答【抗剪墙】。提供的句子是：【A.3.4胶缝耐久性试验应至少准备9个层板单元，制作成六个试件。每个层板单元刨光后的尺寸为：厚度(16±0.1)mm，宽度(60±0.1)mm，沿纹理方向长度(305±0.1)mm。在涂胶前应重新刨光每个层板后，8.00h内进行胶合。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。例如，句子为【2.0.9构件集memberassemblage同种构件的集合，有主要构件集和一般构件集之分。】，你应回答【一般构件】。提供的句子是：【3在中心螺杆上加载，将压力试验机加载到3870N，使得测试试件胶缝的剪切应力达到3.0N／mm2。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。例如，句子为【2.6.20静止土压力earthpressureatrest挡土墙后土体处于静止状态时的侧向土压力。】，你应回答【挡土墙】。请处理这个句子：【A.4垂直拉伸试验A.4垂直拉伸试验A.4.1本节对纤维酸破坏测试的规定只适用于出现下列情况之一时：1使用酚类胶和氨基塑料缩聚胶粘剂，假定pH值低于4；2使用单成分聚氨酯胶粘剂。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。例如，句子为【2横梁顶面至仓壁底面的距离与柱全高之比不宜小于0.3，且不宜大于0.5。】，你应回答【横梁】。给你的句子如下：【4胶合前应轻微刨光芯板和面板，或用砂纸轻微砂光每个胶合表面，仔细清除污垢，在8.00h内进行胶合。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。例如，句子为【8.3.7当内包构造柱及内包系梁施工时，应采用异型砌块。应将砌块的内包面清扫干净后再浇筑混凝土。】，你应回答【构造柱，系梁】。提供的句子是：【A.5.5胶合组件完成规定的加压和储存时间之后，应将胶合组件放入温度为(40±2)℃、相对湿度为(30±2)％、空气流速为(0.7±0.1)m／s环境的气候箱中，使每个试件含水率降低9个百分点。试件的最终目标重量应在干燥储存处理开始前计算。最终含水率应按照重量计算，应等于试件的最终目标含水率。最终重量允许偏差应该为±2g。注：干燥前试件含水率为17.5％，试件干燥后目标含水率是8.5％。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。例如，句子为【9.3.10锚杆挡墙立柱的顶部宜设置钢筋混凝土构造连梁。】，你应回答【立柱，连梁】。请处理这个句子：【A.5.9当测试试件之一在本规范第A.5.10条规定的测试程序进行前失败，应放弃全部三个试件。按本规范第A.5.4～A.5.7条的规定重新准备三个测试试件。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。例如，句子为【5.2.7孔洞周围的边梁和板受到液态介质作用时，宜设置玻璃钢或树脂玻璃鳞片涂层。】，你应回答【边梁】。你需要处理的句子是：【附录D根据构件足尺试验确定胶合木强度等级附录D根据构件足尺试验确定胶合木强度等级D.0.1根据构件足尺试验确定胶合木强度等级，应验证抗弯强度特征值fm,k、抗弯强度特征值fv,k及平均弹性模量Em等主要力学性能。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构构件】。例如，句子为【5.4.2地下结构楼板宜采用梁板式或格梁式，当有可靠措施时也可采用整体装配式。】，你应回答【楼板，梁板】。提供给你的句子是：【D.0.5当进行胶合木强度和弹性模量测试时，应符合国家现行有关标准的规定。D.0.5当进行胶合木强度和弹性模量的足尺测试时，由于当前还没有木构件足尺试验的相关国家现行标准，因此，试验时可参照国际标准《木结构——胶合木——实验方法：物理和机械特性的确定》ISO／CD8375进行。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构构件"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。例如，句子为【2.1.3拼合构件built-upmember由槽形或卷边槽形构件等通过连接组成的工字形或箱形构件。】，你应回答【拼合构件】。请处理这个句子：【D.0.8当使用层板抗拉强度特征值确定同等组合的胶合木强度等级时，构件的抗弯强度特征值和平均弹性模量由下列公式计算：抗弯强度特征值：fm,k＝7.5＋1.25ft,l,k（D.0.8-1）平均弹性模量：E＝1.05E＇l(D.0.8-2)式中：ft,l,k——层板抗拉强度特征值(N／mm2)；E＇l——层板的平均弹性模量(N／mm2)。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构构件的词语】。例如，句子为【A.0.2蒸压加气混凝土双层隔墙隔声性能应符合表A.0.2的规定。】，你应回答【隔墙】。提供给你的句子是：【D.0.9对已经过层板抗拉强度特征值确定强度分级的胶合木，在生产质量控制中，不论在工厂内部或外部的质量检测时，指接的抗弯强度特征值fm,j,k应满足下列要求：fm,j,k≥1.2fm,g,k(D.0.9)式中：fm,g,k——胶合木组坯时层板相应强度等级的抗弯强度特征值。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构构件的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构构件的词语】。例如，句子为【6.9.5立柱桩采用钻孔灌注桩应符合本规范第6.2节的规定。】，你应回答【灌注桩，立柱】。请处理这个句子：【F.1.2当相邻两行上的紧固件交错布置时，每一行中紧固件的数量按下列规定确定：1紧固件交错布置的行距a小于相邻行中沿长度方向上两交错紧固件间最小间距b的1／4时，即b＞4a时，相邻行按一行计算紧固件数量(图F.1.2a、图F.1.2b、图F.1.2e)；图F.1.2交错布置紧固件在每行中数量确定示意图2当b≤4a时，相邻行分为两行计算紧固件数量(图F.1.2c、图F.1.2d、图F.1.2f)；3当紧固件的行数为偶数时，本条第1款规定适用于任何一行紧固件的数量计算(图F.1.2b、图F.1.2d)；当行数为奇数时，分别对各行的kg进行确定(图F.1.2e、图F.1.2f)。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构构件的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。例如，句子为【7.3.2装车时，应将预制带肋底板绑扎牢固，防止构件松动脱落。】，你应回答【预制带肋底板】。给你的句子如下：【2.1.8收缩系数coefficientofshrinkage环刀土样在直线收缩阶段含水量每减少1％时的竖向线缩率。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。例如，句子为【4.1.7预制桩的分节长度应根据施工条件及运输条件确定；每根桩的接头数量不宜超过3个。】，你应回答【预制桩】。你需要处理的句子是：【2.2.2材料性能和抗力fa——修正后的地基承载力特征值；fak——地基承载力特征值；qsa——桩的侧阻力特征值；qpa——桩的端阻力特征值；ω1——地表下1m处土的天然含水量；ωp——土的塑限含水量；γm——基础底面以上土的加权平均重度；δef——土的自由膨胀率；δep——某级荷载下膨胀土的膨胀率；δs——土的竖向线缩率；λs——土的收缩系数；ψw——土的湿度系数。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。例如，句子为【6.2.22上部砌体房屋部分采用板式楼梯时，楼梯踏步板宜采用双层配筋。】，你应回答【楼梯】。你需要处理的句子是：【2.2.3几何参数AP——桩端截面积；d——基础埋置深度；da——大气影响深度；hi——第i层土的计算厚度；h0——土样的原始高度；hw——某级荷载下土样浸水膨胀稳定后的高度；l——建筑物相邻柱基的中心距离；la——桩端进入大气影响急剧层以下或非膨胀土层中的长度；lp——基础外边缘至坡肩的水平距离；up——桩身周长；ν0——土样原始体积；νw——土样在水中膨胀稳定后的体积；zi——第i层土的计算深度；zen——膨胀变形计算深度；zsn——收缩变形计算深度；β——设计斜坡的角度。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。例如，句子为【5.3.8外墙板在平面外风荷载作用下最大裂缝宽度不宜大于0.10mm。】，你应回答【外墙板】。提供给你的句子是：【2.2.3几何参数AP——桩端截面积；d——基础埋置深度；da——大气影响深度；hi——第i层土的计算厚度；h0——土样的原始高度；hw——某级荷载下土样浸水膨胀稳定后的高度；l——建筑物相邻柱基的中心距离；la——桩端进入大气影响急剧层以下或非膨胀土层中的长度；lp——基础外边缘至坡肩的水平距离；up——桩身周长；ν0——土样原始体积；νw——土样在水中膨胀稳定后的体积；zi——第i层土的计算深度；zen——膨胀变形计算深度；zsn——收缩变形计算深度；β——设计斜坡的角度。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。例如，句子为【2.3.23预制桩prefabricatedpile在工厂或施工现场预先制作的桩。】，你应回答【预制桩】。提供给你的句子是：【3.0.5膨胀土地区建筑物设计使用年限及耐久性设计，应符合现行国家标准《工程结构可靠性设计统一标准》GB50153的规定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。例如，句子为【2.1.8两边连接two-sideconnections钢板剪力墙上下两边仅与框架梁连接。】，你应回答【钢板剪力墙，框架梁】。给你的句子如下：【4.2.2膨胀率试验应按本规范附录E和附录F的规定执行。某级荷载下膨胀土的膨胀率应按下式计算：(4.2.2)式中：——某级荷载下膨胀土的膨胀率(％)；——某级荷载下土样在水中膨胀稳定后的高度(mm)；——土样原始高度(mm)。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。例如，句子为【2.1.10斜梁rafter按屋面坡度倾斜布置的支承屋面荷载的屋面构件。】，你应回答【斜梁】。提供给你的句子是：【4.3.8膨胀土的水平膨胀力可根据试验资料或当地经验确定。4.3.8膨胀土地基的水平膨胀力可采用室内试验或现场试验测定，但现场的试验数据更接近实际，其试验方法和步骤、试验资料整理和计算方法建议如下，该试验可测定场地原状土和填土的水平膨胀力。实施时可根据不同需要予以简化。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。例如，句子为【7.1.7吊夹应符合现行行业标准《吊挂式玻璃幕墙支承装置》JG139的有关规定。】，你应回答【幕墙】。给你的句子如下：【5.2地基计算5.2地基计算Ⅰ基础埋置深度5.2.1膨胀土地基上建筑物的基础埋置深度，应综合下列条件确定：1场地类型；2膨胀土地基胀缩等级；3大气影响急剧层深度；4建筑物的结构类型；5作用在地基上的荷载大小和性质；6建筑物的用途，有无地下室、设备基础和地下设施，基础形式和构造；7相邻建筑物的基础埋深；8地下水位的影响；9地基稳定性。5.2.1膨胀土上建筑物的基础埋深除满足建筑的结构类型、基础形式和用途以及设备设施等要求外，尚应考虑膨胀土的地质特征和胀缩等级对结构安全的影响。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。例如，句子为【3.1.10楼板用水泥加气发泡类材料的立方体抗压强度标准值不应低于6.0MPa。】，你应回答【楼板】。现在，句子如下：【5.2.2膨胀土地基上建筑物的基础埋置深度不应小于1m。（自2022年1月1日起废止该条,详见新规《建筑与市政地基基础通用规范》GB55003-2021）5.2.2膨胀土场地大量的分层测标、含水量和地温等多年观测结果表明：在大气应力的作用下，近地表土层长期受到湿胀干缩循环变形的影响，土中裂隙发育，土的强度指标特别是凝聚力严重降低，坡地上的大量浅层滑动也往往发生在地表下1.0m的范围内。该层是活动性极为强烈的地带，因此，本规范规定建筑物基础埋置深度不应小于1.0m。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。例如，句子为【2.1.4一般构件generalstructuremember重要构件以外的构件。】，你应回答【重要构件，一般构件】。提供的句子是：【5.2.10收缩变形计算深度内各土层的含水量变化值（图5.2.9)，应按下列公式计算。地表下4m深度内存在不透水基岩时，可假定含水量变化值为常数[图5.2.9(b)]：(5.2.10-1)(5.2.10-2)式中：——第i层土的含水量变化值（以小数表示）；——地表下1m处土的含水量变化值（以小数表示）；、——地表下1m处土的天然含水量和塑限（以小数表示）；——土的湿度系数，在自然气候影响下，地表下1m处土层含水量可能达到的最小值与其塑限之比。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构构件的词语】。例如，句子为【P.0.4试验的试样应为圆柱体，高径比不应小于2，试样的最小直径不应小于试样中最大颗粒尺寸的10倍。】，你应回答【圆柱】。提供的句子是：【4)表14查出地表下1m处的天然含水量为ω1＝0.205，塑限ω0＝0.219；则表16收缩变形量计算表5)由本规范式(5.2.14)，求得地基胀缩变形总量为：5.2.15膨胀土地基变形量取值，应符合下列规定：1膨胀变形量应取基础的最大膨胀上升量；2收缩变形量应取基础的最大收缩下沉量；3胀缩变形量应取基础的最大胀缩变形量；4变形差应取相邻两基础的变形量之差；5局部倾斜应取砌体承重结构沿纵墙6m～10m内基础两点的变形量之差与其距离的比值。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构构件的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。例如，句子为【10.2.18密肋复合墙板制作的质量验收可按本规程附录D.0.1～附录D.0.3记录。】，你应回答【复合墙】。请处理这个句子：【17栋损坏房屋中，88.24％的房屋变形量大于10mm。从32栋砖石承重结构的局部倾斜值可以看出：18栋完好房屋中，局部倾斜值小于1‰的占其总数的38.89％；小于2‰的占其总数的83.33％。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构构件】。例如，句子为【4.4.12屋面板宜采用水泥基的预制轻质复合保温板，板边应有企口拼接，拼缝应密实可靠。】，你应回答【屋面板】。请处理这个句子：【14栋墙体开裂房屋的局部倾斜值均大于1‰，在1‰～2‰时其损坏率达到57.14％。综上所述，对于砖石承重结构，当其变形量小于等于15mm，局部倾斜值小于等于1‰时，房屋一般不会开裂破坏。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构构件"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构构件】。例如，句子为【2钢筋混凝土框架-剪力墙结构可取0.8～0.9。】，你应回答【剪力墙】。你需要处理的句子是：【5.2.18地基稳定性安全系数可取1.2。验算时，应计算建筑物和堆料的荷载、水平膨胀力，并应根据试验数据或当地经验计及削坡卸荷应力释放、土体吸水膨胀后强度衰减的影响。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构构件"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。例如，句子为【3.7.3玻璃幕墙的隔热保温材料，宜采用岩棉、矿棉、玻璃棉、防火板等不燃或难燃材料。】，你应回答【幕墙】。提供给你的句子是：【5.4坡地和挡土结构5.4坡地和挡土结构5.4.1建筑场地条件符合本规范第4.3.2条第2款规定时，建筑物应按坡地场地进行设计，并应符合下列规定：1应按本规范第5.2.17条和第5.2.18条的规定验算坡体的稳定性；2应采取防止坡体水平位移和坡体内土的水分变化对建筑物影响的措施；3对不稳定或潜在不稳定的斜坡，应先进行滑坡治理。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。例如，句子为【7.2.6楼板安装应平整，相邻板面高差不宜超过3mm。】，你应回答【楼板】。提供给你的句子是：【5.5建筑措施5.5建筑措施5.5.1在满足使用功能的前提下，建筑物的体型应力求简单，并应符合下列要求：1建筑物选址宜位于膨胀土层厚度均匀，地形坡度小的地段；2建筑物宜避让胀缩性相差较大的土层，应避开地裂带，不宜建在地下水位升降变化大的地段。当无法避免时，应采取设置沉降缝或提高建筑结构整体抗变形能力等措施。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。例如，句子为【4.6.15冠梁的施工应符合本规程第4.4.9条的规定。】，你应回答【冠梁】。提供的句子是：【5.5.2建筑物的下列部位，宜设置沉降缝：1挖方与填方交界处或地基土显著不均匀处；2建筑物平面转折部位、高度或荷重有显著差异部位；3建筑结构或基础类型不同部位。5.5.2沉降缝的设置系根据膨胀土地基上房屋损坏情况的调查提出的。在设计时应注意，同一类型的膨胀土，扰动后重新夯实与未经扰动的相比，其膨胀或收缩特性都不相同。如果基础分别埋在挖方和填方上时，在挖填方交界处的墙体及地面常常出现断裂。因此，一般都采用沉降缝分离的方法。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。例如，句子为【18.1.5架空式浓缩池的支承框架柱宜沿径向单环或多环布置，柱截面宜采用正方形。】，你应回答【框架柱】。给你的句子如下：【5.8.2地下管道及其附属构筑物的基础，宜设置防渗垫层。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。例如，句子为【4.4.2女儿墙的布置和构造，应符合下列规定：1不应采用无锚固的砖砌漏空女儿墙。】，你应回答【女儿墙】。现在，句子如下：【5.8.5对高压、易燃、易爆管道及其支架基础的设计，应采取防止地基土不均匀胀缩变形可能造成危害的地基处理措施。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构构件】。例如，句子为【8.2.3温室屋面玻璃、采用玻璃的雨篷和门、出入口两侧1m内墙面玻璃宜使用安全玻璃。】，你应回答【内墙】。给你的句子如下：【6.1.5回填土应分层回填夯实，不得采用灌（注）水作业。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构构件"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。例如，句子为【11.2.3钢板剪力墙的工厂焊接，宜采用焊接变形和收缩量小且焊接残余应力低的焊接工艺。】，你应回答【钢板剪力墙】。现在，句子如下：【6.2.3基坑（槽）开挖时，应及时采取封闭措施。土方开挖应在基底设计标高以上预留150mm～300mm土层，并应待下一工序开始前继续挖除，验槽后，应及时浇筑混凝土垫层或采取其他封闭措施。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。例如，句子为【7.6.1支承结构构件安装应符合现行国家标准《钢结构工程施工规范》GB50755的规定。】，你应回答【支承结构构件】。给你的句子如下：【6.2.6基础施工出地面后，基坑（槽）应及时分层回填，填料宜选用非膨胀土或经改良后的膨胀土，回填压实系数不应小于0.94。6.2.6基坑（槽）回填土，填料可选用非膨胀土、弱膨胀土及掺有石灰或其他材料的膨胀土，并保证一定的压实度。对于地下室外墙处的肥槽，宜采用非膨胀土或经改良的弱膨胀土及级配砂石作填料，可减少水平膨胀力的不利影响。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构构件的词语】。例如，句子为【7.3.9外加柱和圈梁的设计及施工，应符合本规程第5.3.13～5.3.19条的规定。】，你应回答【圈梁】。请处理这个句子：【7.2维护和检修7.2维护和检修7.2.1给水、排水和供热管道系统遇有漏水或其他故障时，应及时进行检修和处理。7.2.1给水、排水和供热管道系统，主要包括有水或有汽的所有管道、检查井、检漏井、阀门井等。发现漏水或其他故障，应立即断绝水（汽）源，故障排除后方可继续使用。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构构件的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。例如，句子为【9.3.2空心墙模的型号、规格应符合设计要求。检査数量：全数检查。检验方法：观察，尺量。】，你应回答【空心墙】。提供给你的句子是：【7.2.4坡脚地带不得任意挖土，坡肩地带不应大面积堆载，建筑物周围不得任意开挖和堆土。不能避免时，应采取必要的保护措施。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。例如，句子为【8.1.5筏形基础raftfoundation柱下或墙下连续的平板式或梁板式钢筋混凝土基础。】，你应回答【梁板】。提供的句子是：【图F.0.4-2膨胀率－压力曲线示意附录G收缩试验附录G收缩试验G.0.1收缩试验可用于测定黏性土样的线收缩率、收缩系数等指标。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。例如，句子为【8.1.3轻板结构施工可分为墙板安装、楼板安装、屋面板安装、板缝连接、保温安装等检验批。】，你应回答【屋面板，楼板】。现在，句子如下：【G.0.2收缩试验的仪器设备应符合下列规定：1收缩试验装置（图G.0.2）的测板直径应为10mm，多孔垫板直径应为70mm，板上小孔面积应占整个面积的50％以上；图G.0.2收缩试验装置示意图1—百分表；2—测板；3—土样；4—多孔垫板；5—垫块2环刀面积应为3000mm2，高应为20mm；3推土器直径应为60mm，推进量应为21mm；4天平最大称量应为200g，最小分度值应为0.01g；5百分表最大量程应为5mm～10mm，最小分度值应为0.01mm。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。例如，句子为【6.3.83D墙板上洞口的过梁和组合过梁设计应符合本规程附录B的规定。】，你应回答【3D墙板，过梁】。现在，句子如下：【2.1.5坍落扩展度slump-flow自坍落度筒提起至混凝土拌合物停止流动后，测量坍落扩展面最大直径和与最大直径呈垂直方向的直径的平均值。2.1.5本条对坍落扩展度进行定义，以区别《普通混凝土拌合物性能试验方法标准》GB/T50080-2002第3.1.3条所定义的普通混凝土坍落扩展度。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构构件】。例如，句子为【6.1.16框架的填充墙应符合本规范第13章的规定。】，你应回答【填充墙】。提供的句子是：【2.1.7J环扩展度J-RingflowJ环扩展度试验中，拌合物停止流动后，扩展面的最大直径和与最大直径呈垂直方向的直径的平均值。2.1.7本条根据美国ASTM标准《StandardTestMethodforPassingAbilityofSelf-ConsolidatingConcretebyJ-Ring》C1621/C1621M-09b对J环扩展度进行定义。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构构件"}, {"prompt": "回答句中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构构件】。例如，句子为【7.7.1轻质楼板工程的施工验收应按主体结构验收要求进行，可作为主体结构中的一个分项工程。】，你应回答【楼板】。给你的句子如下：【3.3.2掺用增稠剂、絮凝剂等其他外加剂时，应通过充分试验进行验证，其性能应符合国家现行有关标准的规定。3.3.2为了使拌合物在高流动性条件下获得良好的黏聚性而不离析，配制低强度等级自密实混凝土及水下自密实混凝土时，可用增稠剂、絮凝剂等其他外加剂，改善混凝土拌合物的和易性，但需通过试验进行验证。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构构件"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构构件的词语】。例如，句子为【A.0.2蒸压加气混凝土双层隔墙隔声性能应符合表A.0.2的规定。】，你应回答【隔墙】。现在，句子如下：【3.4混凝土用水3.4混凝土用水3.4.1自密实混凝土的拌合用水和养护用水应符合现行行业标准《混凝土用水标准》JGJ63的规定。3.4.1本条规定自密实混凝土的拌合用水和养护用水与普通混凝土一样，应按现行行业标准《混凝土用水标准》JGJ63的规定执行。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构构件的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构构件的词语】。例如，句子为【10.1.7无锚固的女儿墙、门脸、出屋顶小烟囱，应拆除、降低高度或采取加固措施。】，你应回答【女儿墙】。你需要处理的句子是：【3.5其他3.5其他3.5.1自密实混凝土加入钢纤维、合成纤维时，其性能应符合现行行业标准《纤维混凝土应用技术规程》JGJ/T221的规定。3.5.1纤维在自密实混凝土和普通混凝土中的作用相同，其性能指标应符合行业标准《纤维混凝土应用技术规程》JGJ/T221中的相关规定。加入纤维一般会降低拌合物的流动性，具体掺量需要通过试验确定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构构件的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构构件】。例如，句子为【7.7.3轻质楼板安装平面水平度全长不宜超过10mm。】，你应回答【楼板】。你需要处理的句子是：【2粗骨料体积及质量的计算宜符合下列规定：1)每立方米混凝土中粗骨料的体积(Vg)可按表5.2.1选用；2)每立方米混凝土中粗骨料的质量(mg)可按下式计算：3砂浆体积(Vm)可按下式计算:4砂浆中砂的体积分数可取0.42~0.45。5每立方米混凝土中砂的体积(Vs)和质量(ms)可按下列公式计算:6浆体体积(Vp)可按下式计算:7胶凝材料表观密度可根据矿物掺合料和水泥的相对含量及各自的表观密度确定，并可按下式计算:8自密实混凝土配制强度应按现行行业标准《普通混凝土配合比设计规程》JGJ55的规定进行计算。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构构件"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。例如，句子为【6.2.6墙体根部模板安装部位楼板面应清理干净并找平。】，你应回答【楼板】。提供的句子是：【2粗骨料体积及质量的计算宜符合下列规定：1)每立方米混凝土中粗骨料的体积(Vg)可按表5.2.1选用；2)每立方米混凝土中粗骨料的质量(mg)可按下式计算：3砂浆体积(Vm)可按下式计算:4砂浆中砂的体积分数可取0.42~0.45。5每立方米混凝土中砂的体积(Vs)和质量(ms)可按下列公式计算:6浆体体积(Vp)可按下式计算:7胶凝材料表观密度可根据矿物掺合料和水泥的相对含量及各自的表观密度确定，并可按下式计算:8自密实混凝土配制强度应按现行行业标准《普通混凝土配合比设计规程》JGJ55的规定进行计算。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。例如，句子为【6.1.7楼梯间四角、楼梯段上下端对应的墙体处应设置芯柱。】，你应回答【楼梯】。提供的句子是：【6.2.3自密实混凝土在搅拌机中的搅拌时间不应少于60s，并应比非自密实混凝土适当延长。6.2.3自密实混凝土所用胶凝材料较多，混凝土拌合物要求具有较高的流变性能。为确保新拌自密实混凝土的匀质性，自密实混凝土在搅拌机中的搅拌时间(从全部材料投完算起)不应少于60s，并应比非自密实混凝土适当延长搅拌时间，具体时间应根据现场试验确定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构构件的词语】。例如，句子为【8.1.4现浇混凝土空心楼盖施工流程宜符合本规程附录D的规定。】，你应回答【现浇混凝土空心楼盖】。请处理这个句子：【6.2.5高温施工时，生产自密实混凝土原材料最高入机温度应符合表6.2.5的规定，必要时应对原材料采取温度控制措施。6.2.5根据工程调研结果和国内相关标准规定，高温施工时，混凝土搅拌首先宜对机具设备采取遮阳措施；当对混凝土搅拌温度进行估算，达不到规定要求温度时，对原材料采取直接降温措施；采取对原材料进行直接降温时，对水、骨料进行降温最方便和有效；混凝土加冰屑拌合时，冰屑的重量不宜超过剩余水的50％，以便于冰的融化。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构构件的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构构件的词语】。例如，句子为【3.0.5组装式桁架模板支撑地基或楼板应满足安全承载要求。】，你应回答【楼板】。提供的句子是：【6.2.6冬期施工时，宜对拌合水、骨料进行加热，但拌合水温度不宜超过60℃、骨料不宜超过40℃；水泥、外加剂、掺合料不得直接加热。6.2.6当采用热水拌制混凝土，特别是60℃以上的热水，若水泥直接与热水接触，易造成急凝、速凝或假凝现象；同时，也会对混凝土的工作性造成影响，坍落度损失加大，因此，当采用60℃以上的热水时，应先投入骨料和水或者是2/3的水进行预拌，待水温降低后，再投入胶凝材料与外加剂进行搅拌，搅拌时间应较常温条件下延长30s～60s。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构构件的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。例如，句子为【4.1.7异形柱结构应进行风荷载、地震作用下的水平位移验算。】，你应回答【异形柱】。你需要处理的句子是：【6.3.6自密实混凝土的供应速度应保证施工的连续性。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。例如，句子为【12.3.20箱形基础墙体的门洞宜设在柱间居中的部位，洞口上、下过梁应进行承载力计算。】，你应回答【过梁】。提供的句子是：【7.1.3自密实混凝土施工应符合现行国家标准《混凝土结构工程施工规范》GB50666的规定。7.1.3自密实混凝土自密实性能直接影响到工程施工质量，因此，自密实混凝土施工时，除应符合《混凝土结构工程施工规范》GB50666相关规定，尚应充分考虑其流动性大、侧压力大等特点，符合本章的相关规定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。例如，句子为【4.4.2当女儿墙或栏杆装有标志牌时，作用在女儿墙或栏杆上的水平荷载，应计入标志牌引起的水平力。】，你应回答【女儿墙】。现在，句子如下：【7.2.3模板及其支架拆除应符合现行国家标准《混凝土结构工程施工规范》GB50666的规定，对薄壁、异形等构件宜延长拆模时间。7.2.3模板及其支架拆除的顺序及相应的施工安全措施对避免重大工程事故非常重要，在制定施工技术方案时应考虑周全。模板及其支架拆除时，混凝土结构可能尚未形成设计要求的受力体系，必要时应加设临时支撑。后浇带模板的拆除及支顶易被忽视而造成结构缺陷，应特别注意。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。例如，句子为【2.2.15叠合梁superposedbeam截面由同一材料若干部分重叠而成为整体的梁。】，你应回答【叠合梁】。请处理这个句子：【7.3.5自密实混凝土泵送施工应符合现行行业标准《混凝土泵送施工技术规程》JGJ/T10的规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。例如，句子为【2.1.3玻璃幕墙glasscurtainwall面板材料为玻璃的建筑幕墙。】，你应回答【幕墙】。现在，句子如下：【7.3.7大体积自密实混凝土采用整体分层连续浇筑或推移式连续浇筑时，应缩短间歇时间，并应在前层混凝土初凝之前浇筑次层混凝土，同时应减少分层浇筑的次数。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。例如，句子为【4.2.3模块边梁在所支承楼板自重下的跨中挠度不应大于5mm。】，你应回答【楼板，边梁】。给你的句子如下：【7.3.8自密实混凝土浇筑最大水平流动距离应根据施工部位具体要求确定，且不宜超过7m。布料点应根据混凝土自密实性能确定，并通过试验确定混凝土布料点的间距。7.3.8在浇筑过程中为了保证混凝土质量，控制混凝土流淌距离，应选择适宜的布料点并控制间距。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构构件的词语】。例如，句子为【D.0.4密肋复合墙板安装检验批质量验收可按表D.0.4记录。】，你应回答【复合墙】。提供的句子是：【7.3.9柱、墙模板内的混凝土浇筑倾落高度不宜大于5m，当不能满足规定时，应加设串筒、溜管，溜槽等装置。7.3.9混凝土浇筑离析现象的产生，主要与混凝土下料方式、最大粗骨料粒径以及混凝土倾落高度有关。《混凝土结构工程施工规范》GB50666-2011中规定当骨料粒径小于或等于25mm，倾落高度宜在6m以内。而自密实混凝土所用粗骨料最大粒径小于20mm，骨料是悬浮在浆体中，为避免因混凝土下落产生的冲击力过大造成自密实混凝土中骨料下沉产生离析，本规程从严考虑，规定混凝土浇筑倾落高度应在5m以下。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构构件的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。例如，句子为【C.0.2圆拱形连栋温室立柱柱顶典型连接节点（图C.0.2）。】，你应回答【立柱】。你需要处理的句子是：【7.3.9柱、墙模板内的混凝土浇筑倾落高度不宜大于5m，当不能满足规定时，应加设串筒、溜管，溜槽等装置。7.3.9混凝土浇筑离析现象的产生，主要与混凝土下料方式、最大粗骨料粒径以及混凝土倾落高度有关。《混凝土结构工程施工规范》GB50666-2011中规定当骨料粒径小于或等于25mm，倾落高度宜在6m以内。而自密实混凝土所用粗骨料最大粒径小于20mm，骨料是悬浮在浆体中，为避免因混凝土下落产生的冲击力过大造成自密实混凝土中骨料下沉产生离析，本规程从严考虑，规定混凝土浇筑倾落高度应在5m以下。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构构件】。例如，句子为【11.3.6Ⅱ～Ⅳ类场地的柱支承水塔基础，宜为整片或环状基础，独立基础应有基础系梁相互连接。】，你应回答【系梁】。你需要处理的句子是：【7.3.9柱、墙模板内的混凝土浇筑倾落高度不宜大于5m，当不能满足规定时，应加设串筒、溜管，溜槽等装置。7.3.9混凝土浇筑离析现象的产生，主要与混凝土下料方式、最大粗骨料粒径以及混凝土倾落高度有关。《混凝土结构工程施工规范》GB50666-2011中规定当骨料粒径小于或等于25mm，倾落高度宜在6m以内。而自密实混凝土所用粗骨料最大粒径小于20mm，骨料是悬浮在浆体中，为避免因混凝土下落产生的冲击力过大造成自密实混凝土中骨料下沉产生离析，本规程从严考虑，规定混凝土浇筑倾落高度应在5m以下。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构构件"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。例如，句子为【2.1.10斜梁rafter按屋面坡度倾斜布置的支承屋面荷载的屋面构件。】，你应回答【斜梁】。请处理这个句子：【7.3.13自密实混凝土宜避开高温时段浇筑。当水分蒸发速率过快时，应在施工作业面采取挡风、遮阳等措施。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构构件的词语】。例如，句子为【6.3.13角码和立柱采用不同金属材料时，应采用绝缘垫片分隔或采取其他有效措施防止双金属腐蚀。】，你应回答【立柱】。提供的句子是：【7.4养护7.4养护7.4.1制定养护方案时，应综合考虑自密实混凝土性能、现场条件、环境温湿度、构件特点、技术要求、施工操作等因素。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构构件的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。例如，句子为【4.3.8轻质楼板可采用预制的轻质圆孔板，板面宜采用轻质找平层，板底宜采用轻质板吊顶。】，你应回答【楼板】。请处理这个句子：【8.2检验评定8.2检验评定8.2.1自密实混凝土强度应按现行国家标准《混凝土强度检验评定标准》GB/T50107的规定进行检验评定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。例如，句子为【5.2.7孔洞周围的边梁和板受到液态介质作用时，宜设置玻璃钢或树脂玻璃鳞片涂层。】，你应回答【边梁】。你需要处理的句子是：【附录A混凝土拌合物自密实性能试验方法附录A混凝土拌合物自密实性能试验方法A.1坍落扩展度和扩展时间试验方法A.1.1本方法用于测试自密实混凝土拌合物的填充性。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。例如，句子为【4.3.4灌注桩排桩的垂直度允许偏差应为1/100，釆用桩墙合一的设计时，应为1/200。】，你应回答【灌注桩，排桩】。提供给你的句子是：【A.1.2自密实混凝土的坍落扩展度和扩展时间试验应采用下列仪器设备：1混凝土坍落度筒，应符合现行行业标准《混凝土坍落度仪》JG/T248的规定；2底板应为硬质不吸水的光滑正方形平板，边长应为1000mm，最大挠度不得超过3mm，并应在平板表面标出坍落度筒的中心位置和直径分别为200mm、300mm、500mm、600mm、700mm、800mm及900mm的同心圆(图A.1.2)。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。例如，句子为【8.1.8在局部荷载或集中力作用下的钢筋混凝土板，应验算抗冲切强度并采取构造措施。】，你应回答【混凝土板】。现在，句子如下：【A.1.2自密实混凝土的坍落扩展度和扩展时间试验应采用下列仪器设备：1混凝土坍落度筒，应符合现行行业标准《混凝土坍落度仪》JG/T248的规定；2底板应为硬质不吸水的光滑正方形平板，边长应为1000mm，最大挠度不得超过3mm，并应在平板表面标出坍落度筒的中心位置和直径分别为200mm、300mm、500mm、600mm、700mm、800mm及900mm的同心圆(图A.1.2)。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。例如，句子为【7.5.4支撑斜杆宜采用双轴对称截面。当采用单轴对称截面时，应采取防止绕对称轴屈曲的构造措施。】，你应回答【支撑斜杆】。你需要处理的句子是：【4测定扩展度达500mm的时间(T500)时，应自坍落度筒提起离开地面时开始，至扩展开的混凝土外缘初触平板上所绘直径500mm的圆周为止，应采用秒表测定时间，精确至0.1s。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。例如，句子为【5.3.30盖梁(帽梁)caping桩、柱式桥墩联结桩、柱顶端的横梁。】，你应回答【横梁，盖梁】。你需要处理的句子是：【A.1.5应观察最终坍落后的混凝土状况，当粗骨料在中央堆积或最终扩展后的混凝土边缘有水泥浆析出时，可判定混凝土拌合物抗离析性不合格，应予记录。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。例如，句子为【8.3.3空心墙模之间及其与相邻构件之间的接缝应采用配套模板进行封堵。】，你应回答【空心墙】。给你的句子如下：【A.3离析率筛析试验方法A.3.1本方法适用于测试自密实混凝土拌合物的抗离析性。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。例如，句子为【2.1.7U形网U-shapemesh用于加强3D墙板与梁、柱、门窗洞口等处的U形钢丝网片。】，你应回答【3D墙板】。你需要处理的句子是：【3盛料器，应采用钢或不锈钢，内径为208mm，上节高度为60mm，下节带底净高为234mm，在上、下层连接处需加宽3mm～5mm，并设有橡胶垫圈(图A.3.2)。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。例如，句子为【15.3圆形钢管混凝土柱15.3圆形钢管混凝土柱15.3.1圆钢管可采用焊接圆钢管或热轧无缝钢管等。】，你应回答【钢管混凝土柱】。请处理这个句子：【B.0.2自密实混凝土试件成型应采用下列设备和工具：1试模，应符合国家现行有关标准的规定。2盛料容器。3铲子、抹刀、橡胶手套等。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。例如，句子为【B.0.6门型支架的提升横梁起拱度应符合设计要求。检查数量：全数检查。检查方法：拉钢丝，钢尺测量。】，你应回答【横梁】。你需要处理的句子是：【B.0.3混凝土试件的制作应符合下列规定：1成型前，应检查试模尺寸，并对试模表面涂一薄层矿物油或其他不与混凝土发生反应的隔离剂。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。例如，句子为【2.1.7抗风柱wind-resistantcolumn为承受风荷载而在房屋围护墙处设置的柱。】，你应回答【围护墙，抗风柱】。提供给你的句子是：【2在试验室拌制混凝土时，其材料用量应以质量计，且计量允许偏差应符合表B.0.3的规定。表B.0.3原材料计量允许偏差(％)B.0.4取样应按现行国家标准《普通混凝土拌合物性能试验方法标准》GB/T50080中的规定执行。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。例如，句子为【17.3.7支架悬臂横梁上如敷设管道，其悬臂长度不宜大于1500mm。】，你应回答【横梁】。提供的句子是：【2.0.12船台滑道berthandslipway供船舶在岸上修造的场地称为船台，供船舶上墩下水的专用通道称为滑道。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。例如，句子为【3集中荷载作用下（图K.2.4-3），两端固定深梁各点的内力计算参数应符合表K.2.4-3的规定。】，你应回答【深梁】。你需要处理的句子是：【2.0.13倾斜船台inclinedberth结构顶面以一定坡度向水域倾斜的船台。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。例如，句子为【7.7.4持力板、金属内板边部应设置支承结构构件并固定。】，你应回答【支承结构构件】。提供给你的句子是：【3.2.5改造和加固设计宜采用同寿命设计原则，新增结构设计使用年限不应低于既有结构的剩余使用年限。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。例如，句子为【A.0.2CS屋面板热工指标应按表A.0.2取用。】，你应回答【屋面板】。你需要处理的句子是：【3.2.11对加固和改造后的船厂水工构筑物，应进行验收。验收标准应符合现行行业标准《水运工程质量检验标准》JTS257的有关规定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。例如，句子为【2.2.12悬臂梁cantileverbeam一端为不产生位移和转动的固定支座，另一端为自由端的梁。】，你应回答【悬臂梁】。请处理这个句子：【3.3基本要求3.3基本要求3.3.1结构拆除应符合下列规定：1宜采用无损拆除的方法，对损坏部分应按原结构形式及使用技术要求进行维修加固。2应加强对既有结构缝的保护。3上部结构拆除时，应防止桩头破损。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。例如，句子为【5.3.3在用拟梁法计算现浇混凝土空心楼板的自重时应扣除两个方向拟梁交叉重叠而增加的梁量。】，你应回答【现浇混凝土空心楼板】。提供给你的句子是：【3.3基本要求3.3基本要求3.3.1结构拆除应符合下列规定：1宜采用无损拆除的方法，对损坏部分应按原结构形式及使用技术要求进行维修加固。2应加强对既有结构缝的保护。3上部结构拆除时，应防止桩头破损。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构构件】。例如，句子为【11.2.7钢板剪力墙运输过程中，宜采用专用胎架。】，你应回答【钢板剪力墙】。请处理这个句子：【3.3.2新浇混凝土应符合下列要求：1新浇混凝土强度等级宜比原构件混凝土强度等级提高一级，并不宜低于C30。2新浇混凝土层最小厚度，对板不宜小于40mm；对梁和受压构件不宜小于60mm；并应满足现行行业标准《水运工程混凝土结构设计规范》JTS151中钢筋混凝土保护层最小厚度的要求。3新浇混凝土层厚度小于100mm时，可采用细石混凝土或喷射高性能抗拉复合砂浆。在结构尺寸复杂和新浇混凝土施工条件差的情况下，可采用微膨胀、无收缩或自密实混凝土。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构构件"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构构件】。例如，句子为【7.2.11屋面板安装验收合格后，方可进行屋面防水层或屋面瓦施工。】，你应回答【屋面板】。提供的句子是：【4.1.2检测和评估工作应按“现场调查、检测、复核、评估”的工作程序进行。4.1.2根据既有构筑物的现状，找出问题可能存在的方面，有针对性地制订检测方案。有时检测方案还需要与委托方或设计方共同研究制订。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构构件"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。例如，句子为【6.3.2在正常使用和正常维护条件下，填充墙的使用年限宜与主体结构相同，结构的安全等级可按二级考虑。】，你应回答【填充墙】。提供的句子是：【4.1.5检测后应及时对检测造成的结构或构件局部损伤进行修补。修补后结构或构件的安全性、使用性及耐久性不得低于原结构。4.1.5钻孔取芯、碳化、原位凿除、切槽等造成的局部损伤应及时进行修补。修补宜采用高于构件原设计等级的材料。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构构件的词语】。例如，句子为【6.3.4砖砌体工程施工过程中，应对拉结钢筋及复合夹心墙拉结件进行隐蔽前的检查。】，你应回答【夹心墙】。提供的句子是：【4.3.4耐久性评估应根据混凝土结构、钢结构因材料劣化造成的损伤程度，并应结合维修或修复的难易程度进行评估与分级。当耐久性损伤导致安全性、使用性功能明显降低时，应按承载能力极限状态或正常使用极限状态进行评估。4.3.4一般而言，船厂既有构筑物服役期越长，耐久性损伤越严重。除内部缺陷和荷载作用外，引起耐久性损伤的原因可归为：电化学等作用引起的钢筋锈蚀；酸、碱、盐等化学侵蚀作用和碱-骨料反应等内部化学作用；温度变化、冻融循环、霜冻、干缩、徐变、风化等物理作用；磨损、冲蚀和机械作用；高温和火灾作用。实际上，结构的耐久性损伤是众多因素紧密交叉、同时作用的结果。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构构件的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构构件】。例如，句子为【5.11.16有绝热层的金属围护系统，外层金属板或固定支架与支承结构构件之间应采取防止热桥的措施。】，你应回答【支承结构构件】。你需要处理的句子是：【5.1.4船坞改造应充分考虑使用要求、地质条件、施工条件、周边环境条件等因素，宜采用排水减压式。5.1.4排水减压式的结构采用降低底板下的扬压力的方法，可达到减少底板、桩基工程量，降低工程费用的目的。该形式目前在国内船厂船坞工程中广泛采用，即使原船坞结构没有采用该形式，如果条件许可仍应优先采用。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构构件"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。例如，句子为【2.1.9立柱wallstud组成墙体单元的竖向受力构件。】，你应回答【立柱】。提供的句子是：【5.1.7改造和加固设计除应满足本规范规定外，还应符合现行行业标准《干船坞设计规范》CB／T8524的有关规定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。例如，句子为【3.2.12悬索spacesuspendedcable由柔性拉索与边缘构件组成的大跨空间构件或部件。】，你应回答【悬索】。给你的句子如下：【5.2.3改造后坞口结构的尺寸应符合现行行业标准《干船坞设计规范》CB／T8524的有关规定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构构件的词语】。例如，句子为【4.4.6混凝土灌注桩设有预埋件时，应根据预埋件用途和受力特点的要求，控制其安装位置及方向。】，你应回答【灌注桩】。提供的句子是：【5.2.9船坞改造设计荷载应符合现行行业标准《干船坞设计规范》CB／T8524的有关规定，不宜考虑施工中的深层降水措施。5.2.9船坞坞壁设计中，一般以使用期工况为控制工况，为了减少施工期工况的外荷载，通常采用墙后降水等措施来实现。但是该方法会引起周围地面的沉降，在改造工程中不宜采用。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构构件的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。例如，句子为【8.1.4现浇混凝土空心楼盖施工流程宜符合本规程附录D的规定。】，你应回答【现浇混凝土空心楼盖】。你需要处理的句子是：【5.2.9船坞改造设计荷载应符合现行行业标准《干船坞设计规范》CB／T8524的有关规定，不宜考虑施工中的深层降水措施。5.2.9船坞坞壁设计中，一般以使用期工况为控制工况，为了减少施工期工况的外荷载，通常采用墙后降水等措施来实现。但是该方法会引起周围地面的沉降，在改造工程中不宜采用。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构构件】。例如，句子为【B.1.4抗震设计时，高大厂房的山墙柱，设防烈度8度和9度时，应进行平面外的截面抗震承载力验算。】，你应回答【山墙柱】。提供给你的句子是：【5.3.3当局部加深基坑开挖边线与坞墙内边线距离小于2.5倍基坑开挖深度时，宜采用切割技术拆除改造区域底板。5.3.3当局部加深基坑开挖边线与坞墙内边线距离小于2.5倍基坑开挖深度时，宜采用切割技术拆除局部加深区域底板。加深基坑靠近坞墙侧的底板作为坞墙的支撑结构，要求有一定的承载能力及变形刚度，当不能满足该要求时，需考虑对坞墙进行改造加固，成本将会大大增加。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构构件"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。例如，句子为【2.1.3相关构件interrelatedmember与被鉴定构件相连接或以被鉴定构件为承托的构件。】，你应回答【相关构件】。提供的句子是：【5.3.4局部加深改造处的底板设计应符合本规范第5.2.7条的规定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。例如，句子为【8.1.5用于夹心墙的保温材料的现场存放应采取有效的防火措施。】，你应回答【夹心墙】。提供给你的句子是：【5.3.4局部加深改造处的底板设计应符合本规范第5.2.7条的规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。例如，句子为【11.2.4制作钢板剪力墙上螺栓孔时，宜与鱼尾板配合制孔或数控钻孔。】，你应回答【钢板剪力墙】。请处理这个句子：【5.4船坞结构维修和加固5.4船坞结构维修和加固5.4.1船坞结构的维修和加固方案应在完成既有结构的检测和评估后进行，并根据结构发生损坏的原因、技术要求和施工条件确定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构构件的词语】。例如，句子为【7.3.2装车时，应将预制带肋底板绑扎牢固，防止构件松动脱落。】，你应回答【预制带肋底板】。请处理这个句子：【5.4.2船坞结构的裂缝修复宜采用水泥压力灌浆、化学灌浆等方法。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构构件的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。例如，句子为【8.4.2施工时应采取可靠措施，保证保温固模与墙体轻钢构架的净距。】，你应回答【轻钢构架】。请处理这个句子：【5.4.5船坞增设预埋件宜采用后锚固方法，后锚固设计宜按本规范附录A执行。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。例如，句子为【2.1.6全玻幕墙fullglasscurtainwall由玻璃肋和玻璃面板构成的玻璃幕墙。】，你应回答【幕墙】。请处理这个句子：【5.5.2轨道的改造和加固设计除应按本规范第3.2.1条的规定收集基本资料外，还应收集起重机设备的平面布置、技术参数、使用要求等资料。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。例如，句子为【6.3.4机架立柱垂直度的检查应在上、中、下三个部位进行。】，你应回答【立柱】。你需要处理的句子是：【6.1.2设计前应对码头结构进行检测与评估。检测与评估的目标、范围和内容应按设计和使用要求确定。具体方法和要求除应符合本章规定外，尚应符合本规范第4章的有关规定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。例如，句子为【4.6.3钢-混凝土组合梁的结构构件与连接应进行疲劳验算。】，你应回答【组合梁】。现在，句子如下：【6.1.2设计前应对码头结构进行检测与评估。检测与评估的目标、范围和内容应按设计和使用要求确定。具体方法和要求除应符合本章规定外，尚应符合本规范第4章的有关规定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构构件】。例如，句子为【B.1.4抗震设计时，高大厂房的山墙柱，设防烈度8度和9度时，应进行平面外的截面抗震承载力验算。】，你应回答【山墙柱】。给你的句子如下：【6.2.2码头结构的改造可选择下列形式：1高桩梁板码头改造通常可采用局部式、结合式、扩大护舷式等形式。2重力式码头改造可采用植桩式、扩大护舷式等形式。6.2.2码头结构的改造主要指不改变现有岸线位置、长度的前提下，采用加强和加固码头结构和构件的方法，提升码头靠泊能力或适应工艺功能的改变。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构构件"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。例如，句子为【4.4.2当女儿墙或栏杆装有标志牌时，作用在女儿墙或栏杆上的水平荷载，应计入标志牌引起的水平力。】，你应回答【女儿墙】。给你的句子如下：【6.3.5护舷老化、变形、损坏、脱落，螺栓、垫板、护舷吊环、锚链锈蚀等应进行维修、加固和更换，维修和加固后的护舷变形-反力曲线等性能应与原设计一致。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。例如，句子为【7.2.4墙板之间、墙板与基础之间、楼板(屋面板)与墙板之间的连接应按本标准第6.2节构造要求进行。】，你应回答【屋面板，楼板】。提供给你的句子是：【7船台滑道结构改造和加固设计7.1一般规定7船台滑道结构改造和加固设计7.1一般规定7.1.1船台滑道结构改造和加固设计可包括船台滑道接长和拓宽、结构维修和加固等内容。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。例如，句子为【7.3.2空心墙模模具的尺寸偏差及检验方法应符合表7.3.2的规定。】，你应回答【空心墙】。给你的句子如下：【7.1.2改造设计前应对既有结构进行检测和评估。船台滑道结构检测和评估应包括地基基础、混凝土结构、钢结构、防腐蚀措施、止水系统等内容。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。例如，句子为【10.2.4钢板剪力墙涂装时的环境温度和相对湿度，应符合涂料产品性能要求。】，你应回答【钢板剪力墙】。提供的句子是：【7.3.2船台板加固宜采用增加截面等加固方法。7.3.2增加截面可凿毛既有船台板，设置剪力槽或剪力筋，在既有船台板上另铺设上层钢筋。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构构件的词语】。例如，句子为【5.2.10玻璃幕墙材料的线膨胀系数可按表5.2.10的规定采用。】，你应回答【幕墙】。提供的句子是：【A.1.4后锚固安装用的螺杆应采用通长全螺纹的螺杆。螺杆质量应符合现行国家标准《低合金高强度结构钢》GB／T1591和《碳素结构钢》GB／T700的有关规定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构构件的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构构件】。例如，句子为【9.3.3结构的作用效应计算时，楼、屋面板的刚性假定应符合本规范第6.3.2条的有关规定。】，你应回答【屋面板】。提供给你的句子是：【1.0.3蒸压加气混凝土墙体及配筋板材的设计、施工及质量验收除应符合本标准外，尚应符合国家现行有关标准的规定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构构件"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。例如，句子为【2.1.10柔性索flexiblecable仅承受拉力的构件，如钢丝束、钢绞线、钢丝绳及钢拉杆。】，你应回答【柔性索】。你需要处理的句子是：【2.1.9薄灰缝thinmortarjoint蒸压加气混凝土砌块砌体的砌筑砂浆厚度不大于3mm的灰缝。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。例如，句子为【6.3.17计入黏土砖填充墙抗侧力作用的框架结构，可按本标准附录F进行抗震验算。】，你应回答【填充墙】。请处理这个句子：【2.1.9薄灰缝thinmortarjoint蒸压加气混凝土砌块砌体的砌筑砂浆厚度不大于3mm的灰缝。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。例如，句子为【6.12.3组合楼板的钢筋排布图宜按本标准第6.8.1条规定绘制。】，你应回答【组合楼板】。提供给你的句子是：【2.1.12抹灰石膏砂浆plastergypsummortar以建筑石膏为基料，加入外加剂和轻骨料而成的建筑物室内墙体及顶板抹灰材料。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。例如，句子为【5.5.9当保证基础或者地梁的水准时，可对基础或模块单元的底部竖向进行20mm内的调整。】，你应回答【地梁】。提供的句子是：【2.1.13后锚固post-installedanchorage通过相关技术手段在蒸压加气混凝土制品上对连接附属物进行固定的技术。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构构件的词语】。例如，句子为【6.2.9山墙处的壁柱或构造柱宜砌至山墙顶部，且屋面构件应与山墙可靠拉结。】，你应回答【构造柱，壁柱】。现在，句子如下：【2.2.2作用、效应与抗力FEk——结构总水平地震作用标准值；Geq——地震时结构(构件)的等效重力荷载代表值；N——轴向压力设计值；V——剪力设计值；σ0E——对应重力荷载代表值的砌体截面平均压应力。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构构件的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构构件的词语】。例如，句子为【7.3.8框架梁宽度大于框架柱宽度时，梁柱节点区柱宽以外部分应设置梁箍筋。】，你应回答【框架梁，框架柱】。请处理这个句子：【2.2.3几何参数A——墙体的截面面积；Ab——垫板面积；H——房屋总高度；H0——受压构件的计算高度；H1——砌块高度；L1——砌块长度；e——构件轴向力的偏心距；h——矩形截面的轴向力偏心方向的边长或墙体厚度；x——截面受压区高度。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构构件的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。例如，句子为【4.3.7抗剪墙体应布置在建筑结构的两个主轴方向，并应形成抗风和抗震体系。】，你应回答【抗剪墙】。提供给你的句子是：【因此，在建筑节能热工设计计算时，蒸压加气混凝土的导热系数计算参数应按本标准附录B表B.0.1采用，不应采用企业所提供的蒸压加气混凝土砌块型式检验报告的导热系数测试值，以使计算结果具有可比性，保证热工设计的质量。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构构件】。例如，句子为【4女儿墙、门脸等装饰和突出屋面小烟囱的构造，宜符合本标准第5.2.8条第2款的有关规定。】，你应回答【女儿墙】。提供的句子是：【3.2.20机械锚栓及化学锚栓的螺杆宜为碳素钢、合金钢、不锈钢或高耐腐不锈钢材料。碳素钢和合金钢锚栓、螺杆的性能等级应按所用钢材的抗拉强度标准值fstk及屈强比fyk／fstk确定，相应的性能指标应按表3.2.20采用。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构构件"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。例如，句子为【2.1.3拼合构件built-upmember由槽形或卷边槽形构件等通过连接组成的工字形或箱形构件。】，你应回答【拼合构件】。请处理这个句子：【4.1.5对于双层条板隔墙，其单层条板的厚度不应小于75mm，双层板前后应错缝，错缝间距应大于或等于200mm。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构构件的词语】。例如，句子为【4.3.10钢柱柱脚应置于混凝土基础上，基础顶面宜高出地面不小于300mm。】，你应回答【钢柱】。给你的句子如下：【4.2.3蒸压加气混凝土制品外墙和屋面的传热阻R0、传热系数K值和热惰性指标D值，应按现行国家标准《民用建筑热工设计规范》GB50176的规定计算。外墙的平均传热系数Km应按现行国家标准《民用建筑热工设计规范》GB50176的规定计算。4.2.3本条规定了蒸压加气混凝土制品外墙和屋面的传热阻R0值、传热系数K值和热惰性指标D值的计算方法。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构构件的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。例如，句子为【4.3.4灌注桩排桩的垂直度允许偏差应为1/100，釆用桩墙合一的设计时，应为1/200。】，你应回答【灌注桩，排桩】。提供的句子是：【4.3.7严寒、寒冷、夏热冬冷、温和地区的外窗(门)框与墙体之间，连接处应采取保温和密封构造，应采用防潮型高效保温材料填塞，不得采用普通砂浆补缝。夏热冬暖地区应采取密封构造。4.3.7门窗与墙体连接处，应做特殊处理。安装过程中采用水泥砂浆填缝，极易形成热桥，对于严寒、寒冷、夏热冬冷、温和A区来说，冬季就会造成结露，因此要求对这些部位采用保温、密封构造，一定要采用防潮型保温材料，如果是不防潮的保温材料在冬季就会吸收凝结水变得潮湿，降低保温效果。在其他地区，这些构造的缝隙必须采用密封材料或密封胶密封，杜绝外界雨水、冷凝水等的影响。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构构件】。例如，句子为【A.5梁式构件单个构件划分梁式构件一跨、一根为一构件；若仅鉴定一根连续梁时，可取整根为一构件。】，你应回答【连续梁】。提供给你的句子是：【5.1.3填充墙、隔墙应分别采取措施与周边主体结构构件可靠连接，连接构造和嵌缝材料应能满足传力、变形、耐久和防护要求。5.1.3自承重砌体内墙应满足稳定性要求，其验算按照现行国家标准《砌体结构设计规范》GB50003进行；自承重砌体外墙承受平面外风压作用，墙体可能发生平面外受弯破坏，除应验算高厚比外，尚应验算墙体平面外抗弯承载力，并采取相应的构造措施。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构构件"}, {"prompt": "请从句中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。例如，句子为【2.1.7楼面梁floorjoist支承楼面荷载的水平构件。】，你应回答【楼面梁】。请处理这个句子：【5.1.6蒸压加气混凝土受弯板材应根据出釜受力工况进行承载力验算，板自重荷载的分项系数应取1.3，并应乘以动力系数1.5。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构构件】。例如，句子为【2自承重墙的限值，可按本条第1款规定值的1.25倍采用。】，你应回答【承重墙】。现在，句子如下：【5.2.2承重墙体房屋宜采用横墙或纵横墙承重结构，纵横墙宜对齐贯通，层高不宜大于3.6m，横墙间距应符合现行国家标准《砌体结构设计规范》GB50003的规定。5.2.2为保证房屋的受力性能和抗震性能，本条是对墙体结构布置的基本要求。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构构件"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构构件】。例如，句子为【10.6.5在浇筑混凝土时必须采取防止内置填充体上浮、密肋楼板整体上浮和钢筋移位的有效措施。】，你应回答【楼板】。给你的句子如下：【5.2.5多层及高层建筑的夹心墙，其外叶墙应由每层主体结构构件托挑，外露托挑构件应采取外保温措施。5.2.5若不采取每层楼板托挑措施，外叶墙会因内外墙在重力荷载作用下的徐变差而导致墙体开裂。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构构件"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构构件】。例如，句子为【6.3.5冷轧带肋钢筋配筋的空心板，每个肋中的纵向受力钢筋不宜少于l根。】，你应回答【空心板】。给你的句子如下：【5.4.7外墙板与主体结构连接件承载力设计的安全等级应提高一级。5.4.7外墙挂板与主体结构连接件的可靠性是保证外墙挂板正常工作的前提条件，其一旦失效将严重危及生命财产安全，当安全等级为一级时，可以不再提高。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构构件"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。例如，句子为【3.2.32组合构件compositemember由两种或两种以上材料组合而成的整体受力构件。】，你应回答【组合构件】。你需要处理的句子是：【5.5.9自承重墙体宜采用内包式构造柱(图5.5.9-1)，柱宽度不应小于100mm。构造柱混凝土强度等级不应低于C20，竖向钢筋直径不宜小于10mm，箍筋宜为直径5mm的单肢箍，竖向间距不宜大于400mm。竖向钢筋与框架梁应采用后锚固连接。柱顶与框架梁(板)应预留不小于20mm的缝隙，应采用硅酮胶或其他弹性密封材料封缝。当填充墙有宽度大于2.1m的洞口时，洞口两侧应加设宽度不小于50mm的三面包双筋混凝土柱(图5.5.9-2)。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。例如，句子为【3.2.16次梁beam；secondarybeam将楼面荷载传递到主梁上的梁。】，你应回答【次梁，主梁】。现在，句子如下：【5.5.14多层房屋的底层墙体每皮水平灰缝内、顶层墙体每两皮水平灰缝内及其他各层墙体每三皮水平灰缝内，应通长配置2根直径4mm、横向分布钢筋间距不大于600mm的焊接钢筋网片(图5.5.14)。5.5.14房屋在施工或在使用期间，其底层和顶层墙体裂缝现象较为常见，其影响因素较为复杂。工程实践表明，在砌体水平灰缝中配置适量的钢筋是解决这一问题的方法之一，除此之外，灰缝配筋还可增加墙体的延性，有利于墙体抗震。鉴于灰缝厚度不大于10mm，故钢筋网片的主筋与分布筋宜采用平焊，当非平焊时，放置钢筋网片的砌块应经特殊加工而带有放置钢筋的槽口。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构构件】。例如，句子为【7.3施工要求7.3施工要求7.3.1夯土墙土料含水量宜按最优含水量控制。】，你应回答【夯土墙】。提供给你的句子是：【5.5.18受弯板材上层钢筋网片的纵向钢筋不应少于2根，两端应各有1根锚固钢筋，直径应与上层钢筋网片主筋相同。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构构件"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。例如，句子为【3除天轮大梁及其支承横梁外，井架框架梁的截面尺寸、配筋应满足本标准第6.3节有关B类框架的规定。】，你应回答【框架梁，横梁】。给你的句子如下：【5.5.22隔墙板厚度不宜小于100mm，并应符合隔声要求。5.5.22隔墙板的截面形式如图2所示。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。例如，句子为【B.4轻钢龙骨式复合墙体连接B.4.1轻钢龙骨式复合墙体面板应与墙体立柱采用自钻或自攻螺钉连接。】，你应回答【轻钢龙骨式复合墙体，立柱】。给你的句子如下：【5.5.28墙板应按两端支承简支板安装，当悬臂伸出时，悬臂长度不应大于6倍板厚。5.5.28研究表明，蒸压加气混凝土墙板的悬臂最大长度为6倍板厚，故作此规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。例如，句子为【7.11.5多组件构成的组合构件应采取分部组装焊接，矫正变形后再进行总装焊接。】，你应回答【组合构件】。你需要处理的句子是：【6.1.8纵墙及承重横墙，应沿墙高每两皮灰缝内设置不少于2根、直径不小于5mm且与同直径横向钢筋焊接而成的钢筋网片(横筋间距不大于400mm)，其纵向钢筋配筋率应符合下列规定：1当抗震设防烈度为7度时，配筋率不应小于0.05％；2当抗震设防烈度为8度或9度时，配筋率不应小于0.075％。6.1.8震害调查和试验研究表明，合理配置钢筋是增加墙体延性、提高砌体结构抗震能力最有效的手段之一。根据设防烈度不同，规定了承重墙体最小配筋率限值，即在设防烈度7度、8度地区，蒸压加气混凝土砌块砌体结构应采用配筋砌体，建议配置直径为5mm的高延性冷轧带肋钢筋(CRB600H)，一、二层楼网片的纵筋宜为3根。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。例如，句子为【6.1.6杆上变压器的下部应采用螺栓与下横梁固定，变压器的上部与电杆之间也宜采取固定措施。】，你应回答【横梁】。提供给你的句子是：【6.2.4计算地震作用时，多层房屋的重力荷载代表值应取结构和构配件自重标准值和可变荷载组合值之和。各可变荷载的组合值系数应按表6.2.4采用。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。例如，句子为【9.3.5立柱基础应置于稳定的地层内，可采用独立基础、条形基础或桩基础等形式。】，你应回答【立柱】。请处理这个句子：【6.2.5蒸压加气混凝土砌块砌体结构多层房屋可选择承载面积较大或竖向应力较小的墙段进行截面抗剪验算。6.2.5墙截面抗震抗剪验算时，可分别对纵横向的不利墙段进行抗剪验算，不利截面为承载面积较大或竖向应力较小的墙段。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。例如，句子为【5.10轻钢龙骨式复合墙体组成材料的有害物质量应符合GB18580和GB6566的规定。】，你应回答【轻钢龙骨式复合墙体】。现在，句子如下：【6.2.6房屋山墙截面剪力设计值应取其分配地震剪力的1.2倍。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构构件的词语】。例如，句子为【A.1.2常用承重3D墙板规格可按表A.1.2采用。】，你应回答【3D墙板】。提供的句子是：【6.2.8蒸压加气混凝土砌块墙体的截面承载力，应按下式验算：式中：V——墙体计算截面剪力设计值(N)；γRE——承载力抗震调整系数，按1.0采用；ft——承重类蒸压加气混凝土劈拉强度设计值(N／mm2)；ζt——砌体强度的正应力影响系数，按表6.2.8采用；fy一一一钢筋的抗拉强度设计值(N／mm2)；ρs——墙体沿竖向截面的水平钢筋配筋率，取值为0.05％～0.11％；A——墙体的横截面面积(mm2)。6.2.8公式(6.2.8)是根据数十片墙体试件伪静力试验资料回归统计式，试验值与公式(6.2.8)计算值比值的平均值为1.55。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构构件的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。例如，句子为【6.1.7砖女儿墙、门脸等非结构构件和突出屋面的小房间，应符合本标准第3章的有关规定。】，你应回答【女儿墙】。提供给你的句子是：【6.3.3构造柱的截面尺寸不应小于240mm×240mm，纵向应配置4根直径不小于12mm的钢筋，箍筋间距不应大于200mm，混凝土强度等级不应低于C20；应先砌墙后浇柱，且墙柱连接面砌体应预留马牙槎。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构构件】。例如，句子为【5.10轻钢龙骨式复合墙体组成材料的有害物质量应符合GB18580和GB6566的规定。】，你应回答【轻钢龙骨式复合墙体】。你需要处理的句子是：【6.3.6当蒸压加气混凝土砌块配筋砌体采用薄灰缝砌筑时，宜采用放置钢筋的槽口型砌块。6.3.6为充分发挥薄灰缝砌体节能效果好的特点，应采用经特殊加工的类似内包系梁的槽口型砌块，槽口尺寸应当以能够保证钢筋网片恰当置入又能保证灰缝砂浆充分包裹为宜。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构构件"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。例如，句子为【2梁构件尺寸2.1一般规定2.1一般规定2.1.1本章适用于钢结构住宅常用热轧H型钢梁。】，你应回答【钢梁】。你需要处理的句子是：【7.0.4托挑构件底部与外叶墙的接触面上宜设置2mm～3mm厚度的弹性层(图7.0.4)。7.0.4夹心墙内、外叶墙的竖向变形不同及热效应作用下叶墙间产生的变形差，会使外叶墙产生裂缝，故规定在每个托挑部位设置能释放局部应力的弹性层。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构构件的词语】。例如，句子为【11.2.3钢板剪力墙的工厂焊接，宜采用焊接变形和收缩量小且焊接残余应力低的焊接工艺。】，你应回答【钢板剪力墙】。你需要处理的句子是：【7.0.5当蒸压加气混凝土砌块外墙保温饰面层为非薄抹灰时，应控制饰面自重累积作用下所产生的变形。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构构件的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。例如，句子为【7.2.7水泥土搅拌桩帷幕的施工应符合现行行业标准《建筑地基处理技术规范》JGJ79的有关规定。】，你应回答【搅拌桩】。提供的句子是：【7.0.6建筑物温度和变形集中敏感区域的墙体宜采用配筋砌体，其配筋率不宜小于0.07％。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。例如，句子为【3.0.5组装式桁架模板支撑地基或楼板应满足安全承载要求。】，你应回答【楼板】。请处理这个句子：【7.0.7蒸压加气混凝土砌块墙体与混凝土梁柱相接触部位，应粘贴两道正交的玻璃纤维网格布，玻璃纤维布的宽度宜为200mm。7.0.7粘贴玻璃纤维网格布是比较实用的防裂措施，本条规定粘贴两道玻纤网格布的规定是根据《墙体材料应用统一技术规范》GB50574-2010第6.1.12条及《建筑工程裂缝防治技术规程》JGJ／T317-2014第7.2.6条规定而编写的，即考虑了单层玻纤网格布会因经纬两向玻纤束变形的不同造成墙体开裂。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。例如，句子为【2.1.8一般构件commonmember其自身失效不会引发其他构件失效的次梁、楼板等构件。】，你应回答【一般构件，楼板，次梁】。提供的句子是：【7.0.8底层墙体应采取下列措施：1易受碰撞底层外墙面及门窗洞口等应有防冲击措施；2承重外墙窗台板下及下皮砖的水平灰缝，应通长设置2根直径4mm、横向分布钢筋间距不大于400mm的点焊钢筋网片。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。例如，句子为【13.4.8组合楼板栓钉的设置应符合本规范第12.4.4条和第12.4.5条的规定。】，你应回答【组合楼板】。提供的句子是：【7.0.8底层墙体应采取下列措施：1易受碰撞底层外墙面及门窗洞口等应有防冲击措施；2承重外墙窗台板下及下皮砖的水平灰缝，应通长设置2根直径4mm、横向分布钢筋间距不大于400mm的点焊钢筋网片。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构构件的词语】。例如，句子为【3.1.9剪力墙结构shearwallstructure由剪力墙组成的能承受竖向和水平作用的结构。】，你应回答【剪力墙】。你需要处理的句子是：【7.0.11窗台下安放散热器的墙体，宜在砌体每皮水平灰缝中设置2根直径4mm、横筋间距不大于600mm的点焊钢筋网片，其伸入窗间墙内的长度不宜小于400mm。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构构件的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。例如，句子为【25.3.2重力式挡土墙的整体滑动稳定性验算可采用圆弧滑动面法。】，你应回答【重力式挡土墙】。你需要处理的句子是：【8.1.5用于夹心墙的保温材料的现场存放应采取有效的防火措施。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。例如，句子为【2.1.19构件集memberassemblage同种构件的集合，有主要构件集和一般构件集之分。】，你应回答【一般构件】。你需要处理的句子是：【8.1.6严寒及寒冷地区的承重蒸压加气混凝土砌块墙体不宜进行冬期施工。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。例如，句子为【2.1.10斜梁rafter按屋面坡度倾斜布置的支承屋面荷载的屋面构件。】，你应回答【斜梁】。提供给你的句子是：【8.1.8蒸压加气混凝土砌块墙体施工除应符合本标准外，尚应符合现行国家标准《砌体结构工程施工质量验收规范》GB50203、《建筑装饰装修工程质量验收标准》GB50210的规定。冬期施工时，尚应符合现行行业标准《建筑工程冬期施工规程》JGJ／T104的有关规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。例如，句子为【B.2.2拉结钢筋的植筋孔位应根据块体模数及填充墙的排块设计进行定位。】，你应回答【填充墙】。你需要处理的句子是：【8.2.2蒸压加气混凝土制品堆垛上应设标志，堆垛间应保持通风良好。砌块堆垛高度不宜超过2m；板材堆垛高度不宜超过3m。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。例如，句子为【3.2.3在预制带肋底板和叠合层中配置的各类构造钢筋，可根据实际情况确定，但其直径不应小于4mm。】，你应回答【预制带肋底板】。现在，句子如下：【8.3砌筑工程8.3砌筑工程8.3.1砌筑前，应按排块图立皮数杆，墙体的阴阳角及内外墙交接处应增设皮数杆，且杆间距不宜超过15m。皮数杆应标示蒸压加气混凝土砌块的皮数、灰缝厚度以及门窗洞口、过梁、圈梁和楼板等部位的标高。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。例如，句子为【10.2.12一级、二级的钢筋混凝土井架，框架梁柱节点核芯区应按本规范附录D进行截面抗震验算。】，你应回答【框架梁】。给你的句子如下：【8.3砌筑工程8.3砌筑工程8.3.1砌筑前，应按排块图立皮数杆，墙体的阴阳角及内外墙交接处应增设皮数杆，且杆间距不宜超过15m。皮数杆应标示蒸压加气混凝土砌块的皮数、灰缝厚度以及门窗洞口、过梁、圈梁和楼板等部位的标高。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构构件】。例如，句子为【8.3.7当内包构造柱及内包系梁施工时，应采用异型砌块。应将砌块的内包面清扫干净后再浇筑混凝土。】，你应回答【构造柱，系梁】。提供的句子是：【8.3.4当采用普通砂浆砌筑时，砌块应提前一天浇水浸湿，浸水深度宜为8mm。当采用蒸压加气混凝土用砂浆时，应按砂浆说明书浇水浸湿。8.3.3、8.3.4为使墙体拉结钢筋既能起到有效的拉结作用，又能保证墙体钢筋随墙体沉降而进行变形调整，从而有利于墙体抗震与防止墙体开裂。施工时应将拉结钢筋端部预先弯成高度不小于30d(d为钢筋直径)的直角勾，并从锚在混凝土构件上L形拉结件底部向上由孔穿过，钢筋与拉结件应保持可移动状态，以保证墙体变形不受拉结件的约束。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构构件"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。例如，句子为【4.6.15冠梁的施工应符合本规程第4.4.9条的规定。】，你应回答【冠梁】。请处理这个句子：【8.3.8砌块砌体灰缝应横平竖直。砂浆水平灰缝与垂直灰缝的砂浆饱满度不应低于95％。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。例如，句子为【4短肢剪力墙边缘构件的设置应符合本规程第7.2.14条的规定。】，你应回答【短肢剪力墙】。提供的句子是：【8.3.12墙体砌筑后，外墙应采取防雨遮盖措施，并应对向阳面的外墙体进行遮阳处理。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构构件的词语】。例如，句子为【8.2.3温室屋面玻璃、采用玻璃的雨篷和门、出入口两侧1m内墙面玻璃宜使用安全玻璃。】，你应回答【内墙】。请处理这个句子：【8.5.3屋(楼)面板底及拼装墙板内墙面宜采用薄抹灰饰面。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构构件的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构构件的词语】。例如，句子为【2.1.3钢桅杆guyedsteelmast由立柱和拉索构成的高耸钢结构。】，你应回答【立柱】。给你的句子如下：【8.6.8应将板顶拉结钢筋置于板材上部的企口内，并应采用胶粘剂将企口灌实。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构构件的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构构件】。例如，句子为【B.1.4抗震设计时，高大厂房的山墙柱，设防烈度8度和9度时，应进行平面外的截面抗震承载力验算。】，你应回答【山墙柱】。提供的句子是：【8.6.8应将板顶拉结钢筋置于板材上部的企口内，并应采用胶粘剂将企口灌实。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构构件"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。例如，句子为【2.1.3加劲板stiffenerplate为加强构件刚度并保证局部稳定所设置的板状加劲件。】，你应回答【加劲板】。提供给你的句子是：【8.6.8应将板顶拉结钢筋置于板材上部的企口内，并应采用胶粘剂将企口灌实。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构构件的词语】。例如，句子为【5.2.7泡沫混凝土墙钢筋保护层厚度不应小于30mm。】，你应回答【混凝土墙】。提供的句子是：【8.6.9应按设计要求在板缝中设置构造钢筋，并应与支座处预留铁件拉结。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构构件的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构构件】。例如，句子为【6.8.2暗梁宜以索引图方式按梁绘制钢筋排布图。】，你应回答【暗梁】。提供的句子是：【8.6.10屋(楼)面板在洞口周边和檐口部位沿板长方向的外挑长度不得大于3倍的板厚，沿宽度方向的外挑长度不得大于板宽的1／3。8.6.10因蒸压加气混凝土弹性模量较低，施工过程中的重物局部作用在板上时，板材会由于自身的刚度不足而产生一定的挠度，从而会影响板材的安装质量及应用效果，本条规定在1／3板长处铺设两道跳板则可以分散临时荷载的局部作用，防止板材局部变形过大而影响应用质量。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构构件"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构构件】。例如，句子为【9.5.5钢筋混凝土柱的下列柱段，宜采用矩形截面：1分离式柱的起重机肢；2阶形柱的上柱。】，你应回答【阶形柱】。请处理这个句子：【8.7墙板安装8.7墙板安装8.7.1当吊运和安装外墙拼装墙板时，应使用设备或工具。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构构件"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。例如，句子为【6.9.5立柱桩采用钻孔灌注桩应符合本规范第6.2节的规定。】，你应回答【灌注桩，立柱】。请处理这个句子：【8.7.4内隔墙板应从门洞口处向两端依次进行安装，门洞两侧应为无企口板材。无洞口墙体应从一端向另一端顺序安装。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。例如，句子为【7.7.4持力板、金属内板边部应设置支承结构构件并固定。】，你应回答【支承结构构件】。给你的句子如下：【8.7.4内隔墙板应从门洞口处向两端依次进行安装，门洞两侧应为无企口板材。无洞口墙体应从一端向另一端顺序安装。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。例如，句子为【3部分楼面或者屋面，从结构墙体向外悬挑长度大于1.2m。】，你应回答【结构墙】。请处理这个句子：【8.7.8板间拼缝应采用胶粘剂拼接，胶粘剂灰缝应饱满均匀，安装时宜将拼缝内胶粘剂挤出。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构构件】。例如，句子为【8.6.8多管式砖内筒烟囱分段支承平台的混凝土板厚不宜小于150mm。】，你应回答【混凝土板】。提供的句子是：【8.7.8板间拼缝应采用胶粘剂拼接，胶粘剂灰缝应饱满均匀，安装时宜将拼缝内胶粘剂挤出。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构构件"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。例如，句子为【5.2.10主体结构构件包括柱、梁或剪力墙。本条规定了泡沫混凝土墙体与主体结构构件应可靠连接。】，你应回答【混凝土墙，剪力墙】。提供给你的句子是：【8.8.3锚固区墙体应符合下列规定：1墙面上的结构抹灰层、装饰层、附着物、浮锈或油污应清理干净；2墙面应坚实、平整，对局部缺陷处应采用修补砂浆进行补缺处理。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。例如，句子为【2.1.16承重墙bearingwall承受竖向外荷载的墙体。】，你应回答【承重墙】。提供给你的句子是：【8.8.11当进行抗震设计时，可进行锚固现场承载力非破损性检验。检验抽样数量应取检验批锚栓数量的5％，且不应少于5个；荷载检验值应取锚栓承载力标准值的80％。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。例如，句子为【6.2.6玻璃在横梁上偏置使横梁产生较大的扭矩时，应进行横梁抗扭承载力计算。】，你应回答【横梁】。你需要处理的句子是：【B.0.3蒸压加气混凝土砌块砌体通缝抗剪强度应按下式计算：式中：P——荷载值(N)；fvs——砌体通缝抗剪强度试验值(N／mm2)；b——试件宽度(mm)；h——试件受剪面长度(mm)。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构构件】。例如，句子为【C.0.9柱、基础上的等效均布活荷载，在一般情况下，可取与主梁相同。】，你应回答【主梁】。提供给你的句子是：【4.4砌块产品标记示例：强度级别为A3.5、干密度级别为B05、优等品、规格尺寸为600mm×200mm×250mm的蒸压加气混凝土砌块，其标记为：ACBA3.5B05600×200×250AGB119685原材料5原材料5.1水泥应符合GB175的规定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构构件"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构构件】。例如，句子为【6.1.6杆上变压器的下部应采用螺栓与下横梁固定，变压器的上部与电杆之间也宜采取固定措施。】，你应回答【横梁】。现在，句子如下：【5.3粉煤灰应符合JC/T409的规定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构构件"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构构件】。例如，句子为【7.4.9当采用钢木檩条时，应采取措施保证受拉钢筋下弦折点处的侧向稳定。】，你应回答【檩条】。给你的句子如下：【7.1.2尺寸测量：长度、高度、宽度分别在两个对应面的端部测量，各量二个尺寸(见图1)。测量值大于规格尺寸的取最大值，测量值小于规格尺寸的取最小值。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构构件"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。例如，句子为【2.1.19构件集memberassemblage同种构件的集合，有主要构件集和一般构件集之分。】，你应回答【一般构件】。提供给你的句子是：【7.1.2尺寸测量：长度、高度、宽度分别在两个对应面的端部测量，各量二个尺寸(见图1)。测量值大于规格尺寸的取最大值，测量值小于规格尺寸的取最小值。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构构件】。例如，句子为【5.8.6山墙处的壁柱或构造柱，应砌至山墙顶部，且屋面构件应与山墙可靠拉结。】，你应回答【构造柱，壁柱】。请处理这个句子：【7.1.4裂纹：裂纹条数，目测；长度以所在面最大的投影尺寸为准，如图3中l。若裂纹从一面延伸至另一面，则以两个面上的投影尺寸之和为准，如图3中(b＋h)和(l＋h)。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构构件"}, {"prompt": "回答句子中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。例如，句子为【2.1.3板肋rib沿预制带肋底板跨度方向设置并带预留孔洞的肋条，其截面形式可为矩形、T形等。】，你应回答【预制带肋底板】。提供的句子是：【7.1.6爆裂、粘模和损坏深度：将钢直尺平放在砌块表面，用深度游标卡尺垂直于钢直尺，测量其最大深度。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。例如，句子为【2)悬臂构件和分析内力未考虑二阶效应的无支撑纯框架和弱支撑框架柱，βmx＝1.0。】，你应回答【框架柱】。提供的句子是：【7.2.2干密度的试验按GB/T11970-1997的规定进行。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。例如，句子为【7.1.10混凝土预制桩的表面应平整、密实，制作允许偏差应符合表7.1.10的规定。】，你应回答【预制桩】。你需要处理的句子是：【8.2.2.2从外观与尺寸偏差检验合格的砌块中，随机抽取6块砌块制作试件，进行如下项目检验：a)干密度3组9块；b)强度级别3组9块。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。例如，句子为【20.1.2球罐构架的基础宜采用钢筋混凝土圆环形基础或加连系梁的独立基础。】，你应回答【系梁】。给你的句子如下：【8.3.3.2从外观与尺寸偏差检验合格的砌块中，随机抽取17块砌块制作试件，进行如下项目检验：a)干密度3组9块；b)强度级别5组15块；c)干燥收缩3组9块；d)抗冻性3组9块；e)导热系数1组2块。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。例如，句子为【6.2.2对钢的腐蚀性等级为强、中时，不宜采用吊索式、悬索式管架。】，你应回答【悬索】。请处理这个句子：【8.3.4.2以3组干密度试件的测定结果平均值判定砌块的干密度级别，符合表4规定时则判定该批砌块合格。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。例如，句子为【6.1.23D板混凝土构件的安全等级应为二级。6.1.1、6.1.2根据我国现行标准统一规定。】，你应回答【3D板混凝土构件】。提供的句子是：【1.0.2本规程适用于补偿收缩混凝土的设计、施工及验收。1.0.2本规程的适用范围。本规程的直接服务对象是设计和施工人员。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。例如，句子为【8.2.4钢框架梁的上翼缘采用抗剪连接件与组合楼板连接时，可不验算地震作用下的整体稳定。】，你应回答【组合楼板，框架梁】。现在，句子如下：【2限制膨胀率的设计取值应符合表4.0.2的规定。使用限制膨胀率大于0.060%的混凝土时，应预先进行试验研究。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。例如，句子为【C.0.3计算公式：1单桩基础或垂直于外力作用平面的单排桩基础，见表C.0.3-1。】，你应回答【排桩】。请处理这个句子：【5原材料选择5原材料选择5.0.1水泥应符合现行国家标准《通用硅酸盐水泥》GB175或《中热硅酸盐水泥、低热硅酸盐水泥、低热矿渣硅酸盐水泥》GB200的规定。5.0.1原则上膨胀剂可以掺入所有硅酸盐类水泥中使用，但是水泥的矿物组成和细度等补偿收缩混凝土的膨胀率和膨胀速度有一定影响，也会影响混凝土的工作性。研究表明，水泥中的含铝相、含硫相会对膨胀性能产生影响，水泥的强度发展规律也会影响膨胀，一般粉磨细、早期强度高的水泥膨胀较小，使用时应该予以注意。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。例如，句子为【7.11.2金属面夹芯板与支承结构构件的连接应牢固可靠，并应满足热胀冷缩的要求。】，你应回答【支承结构构件】。给你的句子如下：【5原材料选择5原材料选择5.0.1水泥应符合现行国家标准《通用硅酸盐水泥》GB175或《中热硅酸盐水泥、低热硅酸盐水泥、低热矿渣硅酸盐水泥》GB200的规定。5.0.1原则上膨胀剂可以掺入所有硅酸盐类水泥中使用，但是水泥的矿物组成和细度等补偿收缩混凝土的膨胀率和膨胀速度有一定影响，也会影响混凝土的工作性。研究表明，水泥中的含铝相、含硫相会对膨胀性能产生影响，水泥的强度发展规律也会影响膨胀，一般粉磨细、早期强度高的水泥膨胀较小，使用时应该予以注意。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。例如，句子为【10.1.7无锚固的女儿墙、门脸、出屋顶小烟囱，应拆除、降低高度或采取加固措施。】，你应回答【女儿墙】。提供给你的句子是：【6.0.5有耐久性要求的补偿收缩混凝土，其配合比设计应符合现行国家标准《混凝土结构耐久性设计规范》GB／T50476的规定。6.0.5工程设计中，出于混凝土在不同环境条件下的耐久性考虑，需要提出一些耐久性指标，为满足这些指标，在混凝土配合比设计过程中，需要采取一些必要的技术措施，如限制水胶比、限制氯离子和碱含量等等，这些要求和措施需要符合现行国家标准《混疑土结构耐久性设计规范》GB／T50476的相关要求。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构构件的词语】。例如，句子为【7.3.8空心墙模允许偏差项目及检验方法应符合表7.3.8的规定。】，你应回答【空心墙】。请处理这个句子：【8浇筑和养护8浇筑和养护8.0.1补偿收缩混凝土的浇筑和养护应符合现行同家标准《混凝土质量控制标准》GB50164的有关规定。8.0.1补偿收缩混凝土的浇筑应该遵循普通混凝土的浇筑质量标准。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构构件的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。例如，句子为【2.0.9支撑bracing在基坑内用以承受围护墙传来荷载的构件或结构体系。】，你应回答【围护墙】。提供的句子是：【9.0.3对于贯穿性的混凝土裂缝，当混凝土有防水要求时，应采用压力灌浆法进行修补。对于非贯通性的混凝土裂缝，可进行表面封堵，也可沿着裂缝开凿凹形槽，采用刚性防水材料或膨胀水泥砂浆修补。9.0.3对于贯穿性裂缝，采取灌浆的方法可以将裂缝全面封闭；对于非贯穿性裂缝或局部裂缝，采用膨胀水泥砂浆修补能够节约修补成本。对同一结构的裂缝处理，也可以根据实际需要结合使用两种措施。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构构件】。例如，句子为【4.3.4灌注桩排桩的垂直度允许偏差应为1/100，釆用桩墙合一的设计时，应为1/200。】，你应回答【灌注桩，排桩】。提供给你的句子是：【10验收10验收10.0.1补偿收缩混凝土工程的验收应符合现行国家标准《建筑工程施工质量验收统一标准》GB50300和《混凝土结构工程施工质量验收规范》GB50204的有关规定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构构件"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。例如，句子为【6.1.4基坑开挖期间应检查开挖面墙体的质量，腰梁和型钢的密贴状况以及渗漏水情况等。】，你应回答【腰梁】。提供的句子是：【10.0.2补偿收缩混凝土的原材料验收应符合下列规定：1同一生产厂家、同一类型、同一编号且连续进场的膨胀剂，应按不超过200t为一批，每批抽样不应少于一次，检查产品合格证、出厂检验报告和进场复验报告。2水泥、外加剂等原材料应按现行国家标准《混凝土结构工程施工质量验收规范》GB50204的规定进行验收。10.0.2规定了补偿收缩混凝土原材料进场复验验收原则。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。例如，句子为【3.2.12悬索spacesuspendedcable由柔性拉索与边缘构件组成的大跨空间构件或部件。】，你应回答【悬索】。你需要处理的句子是：【A.0.3试件养护和脱模应符合下列规定：1试件在标准养护条件下带模养护不应少于7d。2龄期7d后，可拆模并进行标准养护。脱模时，模具破损或接缝处张开的试件，不得用于检验。A.0.3为了保证混凝土膨胀需要的水分，并充分受到约束，达到理想的膨胀效果，至少需要保持带模湿润养护7d。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构构件的词语】。例如，句子为【8.3.7当内包构造柱及内包系梁施工时，应采用异型砌块。应将砌块的内包面清扫干净后再浇筑混凝土。】，你应回答【构造柱，系梁】。现在，句子如下：【1.0.3装配式劲性柱混合梁框架结构的设计、施工及验收除应符合本规程外，尚应符合国家现行有关标准的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构构件的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构构件的词语】。例如，句子为【11.2.3钢板剪力墙的工厂焊接，宜采用焊接变形和收缩量小且焊接残余应力低的焊接工艺。】，你应回答【钢板剪力墙】。提供的句子是：【3.2.5外墙板与主体结构连接用预埋件和连接件的性能应符合国家现行标准《混凝土结构设计规范》GB50010、《钢结构设计规范》GB50017及《装配式混凝土结构技术规程》JGJ1的有关规定。3.2.5本规程外墙板为外挂板，即非承重的，作为维护结构使用的、仅跨越一个层高和一个开间的外挂墙板。外墙板与主体结构的连接节点包括预埋件和连接件。其中预埋件包括主体结构支撑构件中的预埋件，以及外墙板中的预埋件，两种预埋件通过连接件连接。预埋件及连接件的性能指标应符合国家和行业现行相关标准的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构构件的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构构件】。例如，句子为【7.2.18小砌块夹心复合墙的砌筑应符合本规范第6.2.20～6.2.26条的规定。】，你应回答【复合墙】。提供给你的句子是：【3.3防护材料3.3防护材料3.3.1钢结构用防腐涂料、稀释剂和固化剂的品种、规格、性能等应符合国家现行标准《钢结构工程施工规范》GB50755、《建筑用钢结构防腐涂料》JG／T224的有关规定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构构件"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。例如，句子为【6.3.5在冠梁施工前，应将地下连续墙或排桩上部的混凝土浮浆凿除。】，你应回答【地下连续墙，排桩，冠梁】。你需要处理的句子是：【4.1.7装配式劲性柱混合梁框架结构的平、立面布置以及支撑布置应符合现行国家标准《建筑抗震设计规范》GB50011的有关规定。4.1.7本规程结构属于装配式结构，其平、立面的布置要求，严于现浇混凝土结构，应优先选用规则的建筑；特别不规则的建筑，在地震作用下内力分布较复杂，不宜采用装配式结构。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构构件】。例如，句子为【3.1.10楼板用水泥加气发泡类材料的立方体抗压强度标准值不应低于6.0MPa。】，你应回答【楼板】。提供的句子是：【4.1.7装配式劲性柱混合梁框架结构的平、立面布置以及支撑布置应符合现行国家标准《建筑抗震设计规范》GB50011的有关规定。4.1.7本规程结构属于装配式结构，其平、立面的布置要求，严于现浇混凝土结构，应优先选用规则的建筑；特别不规则的建筑，在地震作用下内力分布较复杂，不宜采用装配式结构。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构构件"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构构件的词语】。例如，句子为【12.1.13楼层卸料和备料不应集中堆放，不得超过楼板的设计活荷载标准值。】，你应回答【楼板】。提供的句子是：【4.1.9预制构件在翻转、运输、吊运、安装及脱模等短暂设计状况下的施工验算，应符合国家现行标准《混凝土结构工程施工规范》GB50666和《装配式混凝土结构技术规程》JGJ1的有关规定。4.1.9预制构件的施工验算应采用等效荷载标准值。预制构件翻转、运输、吊运、安装时的等效静力荷载标准值由构件自重乘以动力系数得到。预制构件脱模时，等效静力荷载标准值取构件自重标准值乘以动力系数与脱模吸附力之和，脱模吸附力是作用在模具与构件接触表面的均布荷载，与构件表面和模具状况有关，根据经验此荷载一般不小于1.5kN／m2。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构构件的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。例如，句子为【2.1.7U形网U-shapemesh用于加强3D墙板与梁、柱、门窗洞口等处的U形钢丝网片。】，你应回答【3D墙板】。提供的句子是：【4.1.12装配式劲性柱混合梁框架结构承载力极限状态及正常使用极限状态的作用效应分析可采用弹性方法。4.1.12结构分析方法主要有弹性分析方法、考虑塑性内力重分布的分析方法、弹塑性分析方法、塑性极限分析方法以及试验分析方法等五种分析方法。其中弹性分析方法是最基本和最成熟的结构分析方法，也是其他分析方法的基础和特例，此方法适用于大部分混凝土结构，且简单易行、承载力偏于安全，装配式劲性柱混合梁框架结构依然属于混凝土结构的范畴，因此本规程进行承载力分析时宜采用弹性分析方法。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。例如，句子为【25.4.3邻近甲、乙、丙类构筑物的重力式挡土墙，不应采用干砌片(块)石砌筑。】，你应回答【重力式挡土墙】。提供的句子是：【5构造规定5.1劲性柱5构造规定5.1劲性柱5.1.1劲性柱构造应符合下列规定(图5.1.1)：1劲性柱可采用正方形钢管或圆形钢管。圆形钢管外径、正方形钢管截面边长不宜小于200mm，壁厚不应小于5mm。圆形钢管外径与壁厚之比、正方形钢管截面边长和壁厚之比应符合现行国家标准《钢管混凝土结构技术规范》GB50936的有关规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。例如，句子为【2填充墙等与框架的连接不符合第一级鉴定要求，取0.7～0.95。】，你应回答【填充墙】。你需要处理的句子是：【2劲性柱与混合梁连接处，柱钢管外应设置工字形钢接头并与劲性柱一体制作，柱钢管内应设置竖向加劲板，竖向加劲板宜与工字形钢接头的腹板连成整体，工字形钢接头的长度lc不宜小于1.0倍的混合梁高。工字形钢接头的上下翼缘与柱钢管外壁应采用全熔透坡口焊缝连接。3钢管应外包混凝土防护层，外包混凝土宜采用细石混凝土，混凝土厚度应根据建筑物类别、耐火等级、劲性柱截面尺寸等确定，且不宜小于50mm。外包混凝土层内应设置钢丝网片，钢丝网片的直径宜为2mm～4mm，每平方米宜为300目～500目。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。例如，句子为【6.5.2扣合型及咬合型屋面板与固定支架连接的承载力应根据试验确定，对重点部位应采取抗风加强措施。】，你应回答【屋面板】。现在，句子如下：【5.3.3不同截面圆形钢管拼接时，宜采用一段变直径钢管对接(图5.3.3)。变径钢管的上下两端均宜设置开孔隔板，变径钢管的壁厚不应小于所连接的钢管壁厚，变径段的斜度不宜大于1：6，变径段宜设置在楼盖结构高度范围内。图5.3.3不同截面钢管拼接方式1-开孔隔板；2-透气孔；3-浇筑孔5.3.3不同截面圆形钢管对接时，不能直接对接，需要设置变径钢管过渡，由于过渡段钢管转折处存在较大的横向作用，因此过渡段的坡度不宜过大，而且要在转折处设置环形隔板抵抗横向作用，本条对变径钢管的壁厚及过渡段坡度的规定与国家标准《钢管混凝土结构技术规范》GB50936-2014的第7.2.2条保持一致。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。例如，句子为【9.6.7当隐框玻璃幕墙采用悬挑玻璃时，玻璃的悬挑尺寸应符合计算要求，且不宜超过150mm。】，你应回答【幕墙】。提供的句子是：【5.4.6夹心外墙板接缝处宜采用材料防水和构造防水相结合的做法，水平接缝宜采用高低缝或企口缝构造，竖向接缝可采用平口或槽口构造。5.4.6夹心外墙板构造防水和材料防水相结合的方法在日本和我国台湾地区已较为普及和成熟，该构造组合有一定的抗变形能力，因此本规程予以推荐。图3为一种夹心外墙板接缝防水构造。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构构件的词语】。例如，句子为【4.3.3灌注桩主筋的保护层厚度不应小于35mm，水下灌注桩的主筋保护层厚度不得小于50mm。】，你应回答【灌注桩】。提供的句子是：【6.1.2构件制作前应根据建筑、结构和设备等专业以及制作、运输和施工各环节的综合要求进行施工设计。6.1.2预制构件生产应以施工设计图纸为依据，生产单位应根据建筑、结构和设备等专业以及制作、运输和施工各环节的综合要求对施工设计图纸进行深化设计，当需要修改设计图纸时，应办理设计变更文件。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构构件的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。例如，句子为【11.2.5夹心复合墙每日砌筑工作结束后，墙体上口应采用防雨布遮盖。】，你应回答【复合墙】。请处理这个句子：【6.1.3构件制作前，设计单位应对生产单位进行技术交底。6.1.3构件制作前，设计单位必须对生产单位进行技术交底，以确保作业人员了解设计意图、构件特点、技术质量要求、施工方法与和安全生产措施。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。例如，句子为【5.11.16有绝热层的金属围护系统，外层金属板或固定支架与支承结构构件之间应采取防止热桥的措施。】，你应回答【支承结构构件】。提供的句子是：【6.1.6构件断面的高宽比大于2.5时，存放时下部应加支撑或有坚固的存放架，上部应拉牢固定。6.1.6构件断面高宽比过大时容易失稳，为保证运输安全，应做好固定措施。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。例如，句子为【7.1.10混凝土预制桩的表面应平整、密实，制作允许偏差应符合表7.1.10的规定。】，你应回答【预制桩】。提供给你的句子是：【6.2构件制作6.2构件制作6.2.1模具尺寸允许偏差及检验方法应符合表6.2.1的规定。表6.2.1模具尺寸允许偏差及检验方法注：L为模具与混凝土接触面中最长边的尺寸。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。例如，句子为【4.3.10钢柱柱脚应置于混凝土基础上，基础顶面宜高出地面不小于300mm。】，你应回答【钢柱】。提供的句子是：【6.2.12预制构件脱模起吊时，混凝土立方体抗压强度应满足设计要求，且不应小于15N／mm2。6.2.12预制构件脱模时，混凝土应具有足够的强度，工程实践中，预先留设混凝土立方体试件，与预制构件同条件养护，并用该同条件养护的试件的强度作为预制构件混凝土强度控制的依据。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。例如，句子为【2.1.19构件集memberassemblage同种构件的集合，有主要构件集和一般构件集之分。】，你应回答【一般构件】。请处理这个句子：【6.2.13生产过程中混凝土试块的留置应符合下列规定：1每条生产线每工作班拌制的同一配合比混凝土不足100盘时，取样不应少于一次；每拌制100盘且不超过100m3的同配合比的混凝土，取样不应少于一次；2每次取样应至少留置一组标准养护试块，同条件养护试块的留置组数应根据构件生产的实际需要确定。6.2.13构件生产时，应按相关规定以生产线为批次留置标准条件养护试块和同条件养护试块。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。例如，句子为【2梁构件尺寸2.1一般规定2.1一般规定2.1.1本章适用于钢结构住宅常用热轧H型钢梁。】，你应回答【钢梁】。提供给你的句子是：【7.2.6施工测量除应符合本规程的规定外，尚应符合现行国家标准《工程测量规范》GB50026的有关规定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构构件】。例如，句子为【8.4.3钢梁结合面边缘30mm范围内应进行防腐涂装。】，你应回答【钢梁】。给你的句子如下：【7.4.5外墙板接缝防水施工应符合下列规定：1外侧水平、竖直接缝的密封胶封堵前，侧壁应清理干净，保持干燥；2外侧水平、竖直接缝的密封胶应饱满、密实、连续、均匀、无气泡，注胶宽度、厚度应符合现行行业标准《玻璃幕墙工程质量检验标准》JGJ／T139的有关规定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构构件"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。例如，句子为【楼面板、屋面板及墙面板与轻型木结构构架的钉连接应符合本标准附录B第B.3.2条的规定。】，你应回答【屋面板】。请处理这个句子：【7.4.5外墙板接缝防水施工应符合下列规定：1外侧水平、竖直接缝的密封胶封堵前，侧壁应清理干净，保持干燥；2外侧水平、竖直接缝的密封胶应饱满、密实、连续、均匀、无气泡，注胶宽度、厚度应符合现行行业标准《玻璃幕墙工程质量检验标准》JGJ／T139的有关规定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。例如，句子为【3.钢筋混凝土梁：保护层厚度50时，预应力为2.00小时，非预应力为3.50小时均满足一级耐火。】，你应回答【钢筋混凝土梁】。提供给你的句子是：【8.1.2装配式劲性柱混合梁框架结构子分部工程可划分为模板分项工程、钢筋分项工程、混凝土分项工程、现浇结构分项工程及装配式结构分项工程。装配式结构分项工程应包括预制构件、安装与连接两个部分。各分项工程可根据与施工方式相一致且便于控制施工质量的原则，按进场批次、工作班、楼层、结构缝或施工段划分为若干检验批。8.1.2装配式劲性柱混合梁框架结构子分部工程各分项工程的划分与现行国家标准《混凝土结构工程施工质量验收规范》GB50204保持一致。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构构件】。例如，句子为【2.2.12悬臂梁cantileverbeam一端为不产生位移和转动的固定支座，另一端为自由端的梁。】，你应回答【悬臂梁】。现在，句子如下：【8.3.10装配式劲性柱混合梁框架结构施工后，预制构件安装允许偏差及检验方法应符合设计要求；当设计无具体要求时，应符合表8.3.10的规定。检查数量：在同一检验批内，对混合梁和劲性柱，应抽查构件数量的10％，且不应少于3件；对墙板和叠合板，应按有代表性的自然间抽查10％，且不应少于3间。检验方法：按表8.3.10执行。表8.3.10预制构件安装允许偏差及检验方法8.3.10表8.3.10提出了装配式劲性柱混合梁框架结构中预制安装部分的位置和尺寸偏差要求。对于现浇与预制构件的交接部位，如现浇结构与预制安装部分的尺寸偏差不一致时，实际工程应协调控制二者尺寸偏差，取合适值。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构构件"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构构件的词语】。例如，句子为【7.3.2空心墙模模具的尺寸偏差及检验方法应符合表7.3.2的规定。】，你应回答【空心墙】。提供的句子是：【2.0.9集成式卫浴integratedbathroom由工厂生产的楼地面、墙面(板)、吊顶和洁具设备及管线等集成并主要采用干式工法装配而成的卫生间。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构构件的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。例如，句子为【8.1.5用于夹心墙的保温材料的现场存放应采取有效的防火措施。】，你应回答【夹心墙】。给你的句子如下：【2.0.10整体厨房integralkitchen由工厂生产、现场装配的满足炊事活动功能要求的基本单元模块化部品，配置整体橱柜、灶具、排油烟机等设备及管线。2.0.10整体厨房是工厂生产、现场装配、模块化集成厨房产品的统称。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构构件的词语】。例如，句子为【8.1.5筏形基础raftfoundation柱下或墙下连续的平板式或梁板式钢筋混凝土基础。】，你应回答【梁板】。提供的句子是：【2.0.14管线分离pipeandwiredetachedfromskeleton将设备及管线与建筑结构体相分离，不在建筑结构体中预埋设备及管线。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构构件的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构构件的词语】。例如，句子为【4.3.11当腐蚀性等级为强时，重要构件宜选用耐候钢制作。】，你应回答【重要构件】。提供给你的句子是：【3.0.3装配式钢结构住宅建筑的设计与建造应符合通用化、模数化、标准化的规定，应以少规格、多组合为原则实现建筑部品部(构)件的系列化和住宅建筑居住的多样化。3.0.3装配式钢结构住宅建筑的标准化和多样化问题是其设计建造的核心原则和方法。装配式钢结构住宅建筑的设计建造应基于通用化、模数化、标准化的方法，实现居住产品的多样化，工程技术人员应给予足够的关注。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构构件的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。例如，句子为【楼面板、屋面板及墙面板与轻型木结构构架的钉连接应符合本标准附录B第B.3.2条的规定。】，你应回答【屋面板】。给你的句子如下：【3.0.4装配式钢结构住宅建筑设计应综合考虑建筑、结构、设备和内装等专业的协调，设计、建造、使用与维护宜采用建筑信息化模型技术，并宜实现各专业、全过程的信息化管理。3.0.4应积极采用建筑信息化技术，加强信息技术在装配式钢结构住宅建筑中的应用，推进基于DIM的建筑设计、生产运输、装配安装及使用维护等，促进工业化设计建造，努力实现建筑产业现代化。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。例如，句子为【8.1.2屋盖承重结构为钢屋架、钢梁、钢网架及有防爆泄压要求的建筑，宜采用压型钢板或其他轻型屋面板。】，你应回答【屋面板，钢梁】。提供的句子是：【3.0.8装配式钢结构住宅建筑设计与建造应采用绿色建材和性能优良的部品部(构)件，并应建立部品部(构)件工厂化生产的质量管理体系。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构构件】。例如，句子为【5.5.2模块化组合房屋基础可选条形基础、筏板基础、桩基础和独立基础等形式(图5.5.2)。】，你应回答【筏板】。给你的句子如下：【4.4.3深化设计应符合下列规定：1深化图纸应满足装配施工安装的要求；2应进行外围护系统部品的选材、排板及预留预埋等深化设计；3应进行内装系统及部品的深化设计。4.4.3装配式钢结构住宅建筑的设计除常规图纸要求外，还宜包括主体部(构)件、外围护系统部品和内装部品的施工图和深化设计部分。其图纸应整体反映主体部(构)件、外围护系统部品和内装部品的规格、类型、加工尺寸、连接形式和设备与管线种类及定位尺寸，设计应满足部品部(构)件的生产安装要求。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构构件"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。例如，句子为【7.5.43D楼板(屋面板)施工过程中应随时观察支撑的牢固情况。】，你应回答【屋面板，楼板】。给你的句子如下：【5.1.3结构设计应符合工厂生产、现场装配的工业化生产要求，部(构)件及节点设计宜标准化和通用化。5.1.3装配式钢结构住宅建筑是一种工业化方式设计建造的建筑，应符合工厂生产、现场装配的工业化生产要求，做到提高效率、保证质量。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。例如，句子为【5.3.8外墙板在平面外风荷载作用下最大裂缝宽度不宜大于0.10mm。】，你应回答【外墙板】。提供的句子是：【5.4部(构)件与节点5.4部(构)件与节点5.4.1装配式钢结构住宅建筑的主要钢结构部(构)件系统应采用型钢部(构)件。当采用冷弯方形、矩形钢管部(构)件时，宜进行热处理。5.4.1装配式钢结构住宅建筑采用型钢部(构)件既节省加工、减少污染，而且构件质量能得到保证，也能提高工业化水平。对于冷弯方(矩)形管采用热处理后不仅弯折处钢材的力学性能得到改善，而且弯角处改变成直角(内圆外方)，又利于结构节点设计。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。例如，句子为【7.5.43D楼板(屋面板)施工过程中应随时观察支撑的牢固情况。】，你应回答【屋面板，楼板】。给你的句子如下：【5.5.4防腐涂料品种和涂层方案应根据住宅室内环境确定。5.5.4钢材的除锈方法和除锈等级应在设计文件中明确规定，这是涂装质量保证的前提。只要除锈彻底，涂装质量合格，钢结构的耐久性能够达到长效防腐。美国1931年建成的纽约帝国大厦等一大批高层钢结构工程实例证明，现行的防腐做法是可靠的，其原理是与空气隔绝、不被氧化，只要隔绝层(防锈漆)不被破坏，隔绝就有效，再加上外层的防火涂装和装修材料包裹，防腐不需要中途维修。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。例如，句子为【5.4.6外墙板应进行风荷载及抗震承载力验算。】，你应回答【外墙板】。提供的句子是：【6.1.2外围护系统设计内容应包括系统材料性能参数、系统构造、计算分析、生产及安装要求、质量控制及施工验收要求。6.1.2本条文是对设计文件提出的要求。其中，系统材料性能参数包括对外围护系统的性能指标及系统中所用材料的性能参数；系统构造至少应包含的内容有：外墙板及屋面板的模数协调要求，外墙板连接、接缝及外门窗洞口等构造节点，阳台、空调板及装饰件等连接构造节点等。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。例如，句子为【6.2.26本条的规定是为了让泡沫混凝土砌块墙与梁板连接稳固、紧密。】，你应回答【梁板】。现在，句子如下：【6.1.3外围护系统的设计使用年限应与主体结构设计使用年限相适应，并应明确配套防水材料、保温材料、装饰材料的设计使用年限及使用维护、检查及更新要求。6.1.3外围护系统中的结构构(部)件的设计使用年限应与主体结构设计使用年限相同，且不应低于50年；与结构构(部)件复合的防水材料、保温材料、装饰材料也应尽可能选用耐久性较好的材料，并注明其使用维护、检查及更新要求，为建筑长寿化和检查、维护更新创造良好条件。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。例如，句子为【6.3.7有保温要求的密肋复合墙板或密肋复合楼盖，不宜在板件上开凿洞口和设置脚手眼。】，你应回答【复合墙】。现在，句子如下：【6.1.8外围护系统应根据建筑所在地气候条件选用构造防水、材料防水相结合的防排水措施，并应满足防水透气、防潮、隔汽、防开裂等构造要求。6.1.8当外墙采用外保温技术施工前，宜在基墙、墙板外侧先进行第一道防水和防裂处理，可采用聚合物防水砂浆、防水界面剂、水泥基防水涂料等处理方法；点挂保温装饰板材时，也可内衬防水透气膜等处理方法。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构构件】。例如，句子为【6.2.26泡沫混凝土砌块墙顶接触梁板底的部位应采用斜砌楔紧。】，你应回答【梁板】。请处理这个句子：【6.1.9窗墙面积比、外门窗传热系数、太阳得热系数、可开启面积和气密性条件等应满足钢结构住宅所在地现行节能设计标准的规定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构构件"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。例如，句子为【11.2.3钢板剪力墙的工厂焊接，宜采用焊接变形和收缩量小且焊接残余应力低的焊接工艺。】，你应回答【钢板剪力墙】。你需要处理的句子是：【6.1.12连接件应明确设计使用年限。6.1.12外墙板与主体结构用预埋件、安装用连接件，应考虑环境类别的影响，可采用碳素结构钢、低合金结构钢或耐候钢等材料制作。所有外露金属件(连接件、墙板埋件和结构埋件)要在设计时提出耐久性防腐措施，明确工程应用的材质选择和防腐做法，并应考虑在长期使用条件下铁件锈蚀的腐蚀裕量。薄壁连接件也可以根据工程要求采用热浸镀锌、铝合金或不锈钢等材料制作。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。例如，句子为【10.3.8天轮梁的支承横梁宜采用带斜撑的梁式结构。】，你应回答【横梁】。提供的句子是：【7.1.5公共管线、阀门、检修配件、计量仪表、电表箱、配电箱、智能化配线箱等应设置在公共区域。用于住宅套内的设备与管线应设置在住宅套内。7.1.5由于居住建筑有着明确的产权划分，具有公共功能的设备及管线应设于公共区域，以便日常维护检修。用于本套住宅的设备与管线在维修更换时不应对其他住户造成影响。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。例如，句子为【3横梁截面的高宽比不宜大于4.0。】，你应回答【横梁】。请处理这个句子：【7.2.5管材、管件及阀门设备应选用耐腐蚀、寿命长、降噪性能好、便于安装及更换、连接可靠、密封性能好的部品。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。例如，句子为【3.2.15楼板floorplate；slab直接承受楼面荷载的板。】，你应回答【楼板】。给你的句子如下：【7.3.6供暖、通风及空调系统冷热输送管道布置应符合现行国家标准《民用建筑供暖通风与空气调节设计规范》GB50736的规定，并应采取防结露和绝热措施。冷热水管道固定于梁柱等钢构件上时，应采用绝热支架。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。例如，句子为【2横梁顶面至仓壁底面的距离与柱全高之比不宜小于0.3，且不宜大于0.5。】，你应回答【横梁】。你需要处理的句子是：【7.3.7通风及空调系统的设备及管道应预留接口位置。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。例如，句子为【2框架柱的轴压比，6度时不应大于0.85，7度时不应大于0.75，8度时不应大于0.65。】，你应回答【框架柱】。请处理这个句子：【7.3.9燃气系统设计应符合现行国家标准《城镇燃气设计规范》GB50028的规定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。例如，句子为【6.1.6杆上变压器的下部应采用螺栓与下横梁固定，变压器的上部与电杆之间也宜采取固定措施。】，你应回答【横梁】。提供的句子是：【7.4.3防雷及接地设计应符合下列规定：1防雷分类应符合现行国家标准《建筑物防雷设计规范》GB50057的规定。并应按防雷分类设置防雷设施。电子信息系统应符合现行国家标准《建筑物电子信息系统防雷技术规范》GB50343的规定。2防雷引下线和共用接地装置应利用建筑及钢结构自身作为防雷接地装置。部(构)件连接部位应有永久性明显标记，预留防雷装置的端头应可靠连接。3外围护系统的金属围护部(构)件、金属遮阳部(构)件、金属门窗等应有防雷措施。4配电间、弱电间、监控室、各设备机房、竖井和设洗浴设施的卫生间等应设等电位连接，接地端子应与建筑物本身的钢结构金属物连接。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构构件的词语】。例如，句子为【3.2.2屋面板roofplate；roofboard；roofslab直接承受屋面荷载的板。】，你应回答【屋面板】。给你的句子如下：【8.1.3内装系统设计应满足内装部品的连接、检修更换和管线使用年限的要求。8.1.3装配式钢结构住宅建筑应考虑内装部品的后期维护及其物权归属问题，根据不同材料、设备、设施具有不同的使用年限，内装部品设计应符合使用维护和维修改造要求。住宅建筑的部品连接与设计应遵循以下原则：第一，应以使用年限较短部品的维修和更换不破坏使用年限较长部品为原则；第二，应以住户专用部品的维修与更换不影响共用部品为原则；第三，应以住户专用部品的维修和更换不影响其他住户为原则。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构构件的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。例如，句子为【4仅有女儿墙、门脸、楼梯间填充墙等非结构构件不符合本标准第3.0.11条第2款的有关要求。】，你应回答【女儿墙，填充墙，楼梯】。提供的句子是：【8.4厨房、卫浴和收纳8.4厨房、卫浴和收纳8.4.1装配式钢结构住宅建筑集成式厨房或整体厨房部品应符合下列规定：1厨房部品宜模数化、标准化、系列化；2部品应预留厨房电器设施设备的位置和接口；3给水排水、燃气管线等应集中设置、合理定位，并应设置检修口；4应设置热水器的安装位置及预留孔，燃气热水器应预留排烟口。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。例如，句子为【10.1.5前厅结构布置应加强横向的侧向刚度，大门处壁柱和前厅内独立柱应采用钢筋混凝土柱。】，你应回答【立柱，壁柱】。请处理这个句子：【9.1.4部品部(构)件生产、安装、验收使用的量具应经过统一计量标准标定，并应具有统一精度等级。9.1.4部品部(构)件生产、安装和验收时，必须采用经计量检定、校准合格且在有效期内的计量器具，并按有关规定正确使用。制作单位、安装单位和土建单位的计量器具宜互校。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。例如，句子为【C.0.4常用3D楼板（屋面板）的最大裂缝宽度验算时，可按表C.0.4取值。】，你应回答【屋面板，楼板】。提供的句子是：【9.2.3柱-梁焊接连接节点的过焊孔宜采用机械切削加工和锁口机加工，梁下翼缘的焊接衬板宜割除且反面应清根、补焊。9.2.3震害表明，梁柱连接在下翼缘的焊缝容易破坏，原因是此处焊缝反面没有清根，有缺陷，采用磁衬板可以解决这一问题。当采用钢衬板时，若不割除清根，则应将钢衬板两边与梁焊接。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。例如，句子为【6.5.2扣合型及咬合型屋面板与固定支架连接的承载力应根据试验确定，对重点部位应采取抗风加强措施。】，你应回答【屋面板】。你需要处理的句子是：【9.2.5每个部品部(构)件加工制作完成后，应在部品部(构)件近端部一处表面打印标识。大型部品部(构)件应在多处易观察位置打印相同标识。标识内容应包括：工程名称、部品部(构)件规格与编号、部品部(构)件长度与重量、日期、质检员工号及合格标示、制造厂名称。9.2.5部品部(构)件标识应内容详细，便于运输、检验和管理，也便于各种生产过程索源。内部有重要零部件的部品部(构)件，应在标识内容中特别标明内部零部件的方位或外部连接方位，否则，可能会造成安装误差甚至错误。当需要标明部品部(构)件的运输和堆放要求时，就需要明确，否则会影响运输及堆放的可行性以及安全。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。例如，句子为【4.3.2复合板用于非透明幕墙保温层时，抹面层可不进行抗冲击性检验。】，你应回答【幕墙】。提供给你的句子是：【9.2.5每个部品部(构)件加工制作完成后，应在部品部(构)件近端部一处表面打印标识。大型部品部(构)件应在多处易观察位置打印相同标识。标识内容应包括：工程名称、部品部(构)件规格与编号、部品部(构)件长度与重量、日期、质检员工号及合格标示、制造厂名称。9.2.5部品部(构)件标识应内容详细，便于运输、检验和管理，也便于各种生产过程索源。内部有重要零部件的部品部(构)件，应在标识内容中特别标明内部零部件的方位或外部连接方位，否则，可能会造成安装误差甚至错误。当需要标明部品部(构)件的运输和堆放要求时，就需要明确，否则会影响运输及堆放的可行性以及安全。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构构件的词语】。例如，句子为【9.6.3钢柱的计算长度，应按现行国家标准《钢结构设计规范》GB50017的有关规定执行。】，你应回答【钢柱】。你需要处理的句子是：【9.3.4当在混凝土中安装预埋件和预埋螺栓时，宜采用定位支架将其与混凝土结构中的主钢筋连接，并应在混凝土初凝前再次测量复校。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构构件的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构构件的词语】。例如，句子为【13.10.10当利用型钢梁钢骨架吊挂梁模板时，应对其承载力和变形进行核算。】，你应回答【钢梁】。请处理这个句子：【9.4.3部品部(构)件质量应符合国家现行有关标准的规定，并应具有产品标准、出厂检验合格证、质量保证书和使用说明书。同一厂家生产的同批材料、部品，用于同期施工且属于同一工程项目的多个单位工程，可合并进行进场验收。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构构件的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构构件】。例如，句子为【8.7.5门窗洞口过梁应采用条形板材横向安装的方式，过梁板进入支座长度不应小于200mm。】，你应回答【过梁】。请处理这个句子：【9.4.10单位工程质量验收应符合下列规定，可评定为合格，否则应评定为不合格：1分部及子分部工程的质量均应验收合格；2质量控制资料应完整；3分部工程中有关安全、节能、环境保护和主要使用功能的检验资料应完整；4主要使用功能的抽查结果应符合相关专业验收规范的规定；5观感质量应符合要求。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构构件"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构构件的词语】。例如，句子为【3.7.6钢筋混凝土构造柱、芯柱的施工，应先砌墙后浇构造柱、芯柱。】，你应回答【混凝土构造柱，构造柱】。你需要处理的句子是：【1.0.3软土地区岩土工程勘察，应做到体现软土地区的特点、重视地区经验、广泛搜集资料、详细了解建设和设计要求，精心勘察、精心分析，并应提出资料完整、真实准确、评价正确的勘察报告。1.0.3本条提出了软土地区岩土工程勘察的共性和原则性要求。软土的地基和场地属于不良工程地质条件，因此，针对软土地区特点的勘察做到精心勘察、精心分析是十分必要的。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构构件的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。例如，句子为【2.1.9立柱wallstud组成墙体单元的竖向受力构件。】，你应回答【立柱】。请处理这个句子：【2.1.2薄壁取土器thinwallsampler内径为75mm～100mm、面积比不大于10％(内间隙比为0)或面积比为10％～13％(内间隙比为0.5～1.0)的无衬管取土器。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。例如，句子为【10.1.4局部突出屋面的电梯机房、楼梯间、水箱间和设备间等，不应采用砌体结构。】，你应回答【楼梯】。提供的句子是：【2.1.4流变性rheologicalproperty软土在长期荷载作用下，随时间增长发生的缓慢、长期的剪切变形，导致土的长期强度小于瞬间强度的性质。2.1.4《工程地质手册》(第四版)“软土的工程性质”中的流变性叙述为：“软土在长期荷载作用下，除产生排水固结引起的变形外，还会发生缓慢而长期的剪切变形”。综合专家的意见进行修改确定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构构件】。例如，句子为【9.3.6预制楼板安装应在专业人员指导下按照产品说明书施工。】，你应回答【预制楼板】。提供的句子是：【2.1.5触变性thixotropy黏性土受到扰动作用导致结构破坏、强度丧失，当扰动停止后，强度逐渐恢复的性质。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构构件"}, {"prompt": "回答句中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。例如，句子为【6.2.5横梁截面受剪承载力应符合下式要求：6.2.5本条公式为材料力学中梁的抗剪计算公式。】，你应回答【横梁】。提供的句子是：【2.1.5触变性thixotropy黏性土受到扰动作用导致结构破坏、强度丧失，当扰动停止后，强度逐渐恢复的性质。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构构件】。例如，句子为【2作用于吊车梁及柱上的风荷载，其风荷载体型系数应取1.3，风压高度变化系数宜取1.0。】，你应回答【吊车梁】。现在，句子如下：【2.1.7软土震陷softclayearthquakesubsidence由于地震引起软土软化而产生的地面或地基沉陷的现象。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构构件"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。例如，句子为【11.2.3钢板剪力墙的工厂焊接，宜采用焊接变形和收缩量小且焊接残余应力低的焊接工艺。】，你应回答【钢板剪力墙】。给你的句子如下：【2.1.10抗浮设防水位waterlevelforpreventionofupfloating地下建（构）筑物抗浮评价所需的、保证抗浮设防安全合理的场地地下水水位。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。例如，句子为【12.3.2清洗幕墙应按《幕墙使用维护说明书》要求选用清洗液。】，你应回答【幕墙】。提供给你的句子是：【3.2勘察等级3.2勘察等级3.2.1软土地区岩土工程的勘察等级可按工程重要性等级、软土场地和地基的复杂程度划分为甲、乙、丙三级。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。例如，句子为【8.6.2剪力墙的长度不宜大于8m，每个独立墙肢截面高度与厚度之比不宜小于4。】，你应回答【剪力墙】。提供给你的句子是：【3.2.2工程重要性等级的划分应符合现行国家标准《岩土工程勘察规范》GB50021的规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。例如，句子为【E.1.2金属板与固定支架之间的连接质量应按金属屋面板抗拔承载力现场抽样检测结果进行评定。】，你应回答【屋面板】。提供给你的句子是：【3.2.4根据工程重要性等级、场地和地基的复杂程度，软土地区勘察等级应按表3.2.4的规定划分。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。例如，句子为【A.1.4屋面板、檩条和屋盖承重结构之间应有可靠连接，一般应设置完整的屋面支撑系统。】，你应回答【屋面板，檩条】。你需要处理的句子是：【3.4.8初步勘察采取土试样和进行原位测试时应符合下列规定：1采取土试样和进行原位测试的勘探点应结合地貌单元、地层结构和土的工程性质进行布置，且其数量不应少于勘探点总数的1／2；2采取土试样的数量和孔内原位测试的竖向间距，应按地层特点和土的均匀程度确定；每层土均应采取土试样或进行原位测试，且其数量不宜少于6个。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构构件】。例如，句子为【9.3.4轻型木结构的剪力墙应按下列规定进行设计：1剪力墙墙肢的高宽比不应大于3.5。】，你应回答【剪力墙】。提供的句子是：【3.5详细勘察3.5详细勘察3.5.1详细勘察阶段应按单体建筑物或建筑群提出详细的岩土工程资料和设计、施工所需的岩土参数，并应对建筑地基作出岩土工程评价，对地基类型、基础形式、地基处理、基坑支护、地下水控制和不良地质作用的防治等提出建议。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构构件"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构构件】。例如，句子为【6.1.6杆上变压器的下部应采用螺栓与下横梁固定，变压器的上部与电杆之间也宜采取固定措施。】，你应回答【横梁】。现在，句子如下：【4.2.2工程地质测绘和调查的范围，应包括拟建场地及其附近相关地段。4.2.2工程地质测绘与调查的范围不应仅针对建设范围内的场地，还应适当扩大范围，对附近相关地段也应进行工程地质测绘与调查。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构构件"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。例如，句子为【A.0.2蒸压加气混凝土双层隔墙隔声性能应符合表A.0.2的规定。】，你应回答【隔墙】。提供给你的句子是：【4.4.2对于一级建筑物，土粒相对密度应采用比重瓶法实测；对于二、三级建筑物，土粒相对密度可按本地区经验值确定，也可按本规程附录D表D.0.1确定。4.4.2土的相对密度变化幅度不大，有经验的地区可根据经验判定，误差不大，是可行的。但在缺乏经验的地区，仍应直接测定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。例如，句子为【10.2.17钢井架斜撑和立架中的受压支撑斜杆均应按本规范第11.2.23条的规定计算其受压承载力。】，你应回答【支撑斜杆】。提供给你的句子是：【4.4.4土的含水量与密度试验应采用环刀法同时测定，且试件应具有代表性，其天然密度的差值不应大于0.03g／cm3。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。例如，句子为【2.1.8实腹钢柱solid-websteelcolumn腹板为整体的竖向受压钢构件。】，你应回答【实腹钢柱】。你需要处理的句子是：【4.4.10当考虑土的应力历史进行沉降计算时，试验成果应按空隙比—压力对数(e-lgp曲线)曲线整理，并应确定前期固结压力(pc)、计算压缩指数和回弹指数。施加的最大压力应能满足绘制完整的e-lgp曲线的要求，并应在估计的前期固结压力之后，进行一次卸荷回弹，再继续加荷，直至完成预定的最后一级压力。4.4.10考虑土的应力历史，按e-lgp曲线整理固结试验成果，计算压缩指数、回弹指数，确定先期固结压力，并按不同的固结状态(正常固结、欠固结、超固结)进行计算，是国际上通用的方法，故本条作了相应规定，并与现行国家标准《土工试验方法标准》GB／T50123一致。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构构件的词语】。例如，句子为【2.1.7楼面梁floorjoist支承楼面荷载的水平构件。】，你应回答【楼面梁】。提供的句子是：【4.5原位测试4.5原位测试4.5.1原位测试的试验项目、测定参数、主要试验目的可按表4.5.1的规定确定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构构件的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。例如，句子为【F.3轻钢龙骨式复合墙体的保温和隔热内填材料的分类及代号见表F.2。】，你应回答【轻钢龙骨式复合墙体】。现在，句子如下：【4.5原位测试4.5原位测试4.5.1原位测试的试验项目、测定参数、主要试验目的可按表4.5.1的规定确定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构构件的词语】。例如，句子为【2.1.10斜梁rafter按屋面坡度倾斜布置的支承屋面荷载的屋面构件。】，你应回答【斜梁】。现在，句子如下：【4.5.7标准贯入试验可用于评价土的均匀性和定性划分不同性质的土层，以及软土中夹砂层的密实度和承载力。4.5.7标准贯入试验可以用来评价土的均匀性和定性地划分土层，这可以与钻探孔配合使用。在软土地区往往锤击数小于3击，有的靠设备自重下沉击数为0击。这就很难确定土的强度，只能定性地评价土的软硬，无定量值。所以在软土地区用标贯试验来评价强度和变形不甚适用的。在软土中夹有较硬的土层时，也可按现行国家标准《岩土工程勘察规范》GB50021执行。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构构件的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。例如，句子为【6.3.7水池内部的导流墙与立柱的连接，应采取有效措施避免立柱在干弦高度范围内形成短柱。】，你应回答【立柱，短柱】。给你的句子如下：【4.5.7标准贯入试验可用于评价土的均匀性和定性划分不同性质的土层，以及软土中夹砂层的密实度和承载力。4.5.7标准贯入试验可以用来评价土的均匀性和定性地划分土层，这可以与钻探孔配合使用。在软土地区往往锤击数小于3击，有的靠设备自重下沉击数为0击。这就很难确定土的强度，只能定性地评价土的软硬，无定量值。所以在软土地区用标贯试验来评价强度和变形不甚适用的。在软土中夹有较硬的土层时，也可按现行国家标准《岩土工程勘察规范》GB50021执行。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构构件的词语】。例如，句子为【10.2.18密肋复合墙板制作的质量验收可按本规程附录D.0.1～附录D.0.3记录。】，你应回答【复合墙】。提供的句子是：【5.0.3已有地区经验或场地水文地质条件简单，且有常年地下水位监测资料的地区，可通过调查方法掌握地下水的性质和规律、地下水的变化或含水层的水文地质特性。5.0.3针对不同地区、不同工程地下水的勘察内容和方法需要区别对待；如天津地区、上海地区对地下水的分布规律都有相当地区经验，对一般工程可通过调查方法。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构构件的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。例如，句子为【2.1.16承重墙bearingwall承受竖向外荷载的墙体。】，你应回答【承重墙】。现在，句子如下：【5.0.3已有地区经验或场地水文地质条件简单，且有常年地下水位监测资料的地区，可通过调查方法掌握地下水的性质和规律、地下水的变化或含水层的水文地质特性。5.0.3针对不同地区、不同工程地下水的勘察内容和方法需要区别对待；如天津地区、上海地区对地下水的分布规律都有相当地区经验，对一般工程可通过调查方法。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。例如，句子为【4.5.3露天起重机栈桥的桥架、起重机梁和柱的风荷载体型系数，宜取1.3。】，你应回答【起重机梁】。给你的句子如下：【5.0.4对于需要采取水试样的含水层，同一场地应至少采取3件，对污染严重的场地，还应进行地基土的腐蚀性试验。地下水的采取和试验应按现行国家标准《岩土工程勘察规范》GB50021的有关规定执行。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构构件】。例如，句子为【8.5.12空心模剪力墙结构的现浇部分，宜优先采用定型模板。】，你应回答【剪力墙】。提供的句子是：【5.0.4对于需要采取水试样的含水层，同一场地应至少采取3件，对污染严重的场地，还应进行地基土的腐蚀性试验。地下水的采取和试验应按现行国家标准《岩土工程勘察规范》GB50021的有关规定执行。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构构件"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。例如，句子为【8.3.6挡土墙内侧回填土应分层夯填密实，其密实度应符合设计要求。墙顶土面应有排水坡度。】，你应回答【挡土墙】。提供给你的句子是：【6.3液化与震陷6.3液化与震陷6.3.1设防烈度等于或大于7度区，对饱和砂土和粉土的液化判别应符合现行国家标准《建筑抗震设计规范》GB50011的有关规定。当符合下列条件之一时，可初步判别为不液化土或不考虑液化影响：1设防烈度为7度、8度、9度区，粉土中的黏粒(粒径小于0.005mm的颗粒)含量百分率(ρc)，分别不小于10、13和16时，可判为不液化土；2当土层为粉土或粉砂与黏土互层时，其黏性土合计厚度达到或超过土层总厚度1／3时，可不考虑液化影响；3粉土或砂土层的平均厚度不足1m或呈局部透镜体状时，可不考虑液化影响。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。例如，句子为【6.3.17计入黏土砖填充墙抗侧力作用的框架结构，可按本标准附录F进行抗震验算。】，你应回答【填充墙】。提供给你的句子是：【6.4地震效应评价6.4地震效应评价6.4.1对工程建设场地，应提出工程抗震设防烈度、设计基本地震加速度值和设计地震分组。6.4.1工程抗震设防烈度、设计基本地震加速度值和设计地震分组，可按国家标准《建筑抗震设计规范》GB50011的有关规定，并参照《中国地震动峰值加速度区划图》各省市区划一览表和《中国地震动反应谱特征周期区划图》各省市区划一览表。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。例如，句子为【6.3.8混凝土板桩沉桩施工中，凹凸榫应楔紧。】，你应回答【混凝土板】。现在，句子如下：【7.2地基承载力确定7.2地基承载力确定7.2.1软土的承载力应结合建筑物等级和场地地层条件按变形控制的原则确定，或根据已有成熟的工程经验采用土性类比法确定。当采用不同方法所得结果有较大差异时，应综合分析加以选定，并应说明其使用条件。7.2.1为提高勘察技术水平，除采用室内土工试验直剪固结快剪强度确定天然地基的地基承载力设计值外，本条强调软土的承载力应结合建筑物等级和场地地层条件以变形控制的原则，提倡采用原位测试成果或根据已有成熟的工程经验采用土性类比法确定地基承载力设计值。当采用不同方法所得结果有较大差异时，应结合地基变形等综合分析加以选定，并说明其适用条件。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构构件】。例如，句子为【2.2.12悬臂梁cantileverbeam一端为不产生位移和转动的固定支座，另一端为自由端的梁。】，你应回答【悬臂梁】。现在，句子如下：【7.2.4采用类比法确定地基承载力特征值时，宜在充分比较类似工程的沉降观测资料和工程地质、荷载、基础等条件后，综合分析确定。7.2.4根据已有工程经验采用土性类比法确定地基承载力特征值时，宜通过建筑物的沉降观测资料进行分析、对比已有工程与拟建工程的地质、荷载、基础以及上部结构等的相似性、差异性，提出地基承载力特征值的建议值以及使用条件。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构构件"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构构件】。例如，句子为【6.5.2水泥土搅拌桩成桩施工应符合本规范第4.10节的规定。】，你应回答【搅拌桩】。请处理这个句子：【7.2.5当持力层下存在软弱下卧层时，应考虑下卧层对地基承载力特征值的影响，地基承载力特征值(fak)可按下列条件确定：7.2.5软土地区持力层下存在软弱下卧层的情况较为普遍，确定地基土承载力应考虑软弱下卧层的地基强度，有利于地基变形的控制，结合上海地区的经验，本规程提出了简化计算方法，考虑到其他软土地区的土层特点，对公式(7.2.5-3)进行修改。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构构件"}, {"prompt": "回答句中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。例如，句子为【6.3.3深层搅拌桩的喷浆（粉）量和搅拌深度应采用经国家计量部门认证的监测仪器进行自动记录。】，你应回答【搅拌桩】。请处理这个句子：【7.4天然地基的评价7.4天然地基的评价7.4.1天然地基的评价应包括下列内容：1天然地基持力层的选择和建议；2各拟建物适宜采用的基础形式及基础埋置深度(标高)的建议值，相应基础尺寸的地基承载力特征值，地基变形的验算；3明浜、暗浜等不良地质的地基处理方法建议；4大面积填方工程等的压实填土的质量控制参数；5工程需要时，对可能采用的地基加固处理方案进行技术经济分析、比较并提出建议。7.4.1根据天然地基特点提出有关岩土工程分析评价主要内容。在分析评价中应结合场地的工程地质、工程性质以及周围环境等条件，做到重点突出、针对性强、评价正确、建议和结论合理，以满足设计和施工要求。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。例如，句子为【4.3.3楼梯间的平面尺寸不符合模数时，应通过平面尺寸调整使之组合成为周边模数化的模块。】，你应回答【楼梯】。你需要处理的句子是：【8地基处理勘察8.1一般规定8地基处理勘察8.1一般规定8.1.1在地基处理勘察前，应进行下列工作：1初步掌握场地的岩土工程勘察资料、上部结构及基础设计资料等；2根据工程的要求和采用天然地基存在的主要问题，确定地基处理的目的、处理范围和处理后要求达到的各项技术参数等；3结合工程情况，了解当地类似工程地基处理经验、施工条件以及地基处理后的使用情况；4调查邻近建筑物、管线等周边环境情况。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。例如，句子为【2.1.3玻璃幕墙glasscurtainwall面板材料为玻璃的建筑幕墙。】，你应回答【幕墙】。提供的句子是：【8.2.4桩土复合地基的勘察与评价宜包括下列内容：1查明暗塘、暗浜、暗沟、洞穴等分布和埋深；2查明土的组成、分布和物理力学性质，软弱土的厚度和埋深，并可作为桩基持力层的相对硬层的埋深；3预估沉桩施工可能性和沉桩对周围环境的影响；4评定桩间土承载力，预估单桩承载力；5评定桩间土、桩身、复合地基、桩端以下变形计算深度范围内各土层的压缩性；6根据桩土复合地基的设计，进行桩间土、单桩和复合地基载荷试验，检验复合地基承载力。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。例如，句子为【3.2.2屋面板roofplate；roofboard；roofslab直接承受屋面荷载的板。】，你应回答【屋面板】。提供的句子是：【8.2.4桩土复合地基的勘察与评价宜包括下列内容：1查明暗塘、暗浜、暗沟、洞穴等分布和埋深；2查明土的组成、分布和物理力学性质，软弱土的厚度和埋深，并可作为桩基持力层的相对硬层的埋深；3预估沉桩施工可能性和沉桩对周围环境的影响；4评定桩间土承载力，预估单桩承载力；5评定桩间土、桩身、复合地基、桩端以下变形计算深度范围内各土层的压缩性；6根据桩土复合地基的设计，进行桩间土、单桩和复合地基载荷试验，检验复合地基承载力。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。例如，句子为【8.1.4模块单元的顶板底部与立柱之间应连接紧密，所有紧固件都应连接到位，不得有遗漏或松动。】，你应回答【立柱】。你需要处理的句子是：【9.2.3下列桩基可不进行变形计算和分析：1嵌岩桩、设计等级为丙级的建筑物桩基、对沉降无特殊要求的条形基础下不超过两排桩的桩基、吊车工作级别A5及A5以下的单层工业厂房桩基(桩端下为密实土层)；2当有可靠的地区经验时，地质条件不复杂、荷载均匀、对沉降无特殊要求的端承型桩基。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。例如，句子为【6.3.7水池内部的导流墙与立柱的连接，应采取有效措施避免立柱在干弦高度范围内形成短柱。】，你应回答【立柱，短柱】。你需要处理的句子是：【9.2.3下列桩基可不进行变形计算和分析：1嵌岩桩、设计等级为丙级的建筑物桩基、对沉降无特殊要求的条形基础下不超过两排桩的桩基、吊车工作级别A5及A5以下的单层工业厂房桩基(桩端下为密实土层)；2当有可靠的地区经验时，地质条件不复杂、荷载均匀、对沉降无特殊要求的端承型桩基。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构构件的词语】。例如，句子为【6.2.6墙体根部模板安装部位楼板面应清理干净并找平。】，你应回答【楼板】。请处理这个句子：【10.3基坑工程评价及地下水控制10.3基坑工程评价及地下水控制10.3.1软土地区基坑工程岩土工程评价应包括下列内容：1对基坑工程安全等级提出建议；2对基坑的整体稳定性和可能的破坏模式作出评价；3对地下水控制方案提出建议，且当建议采取降水措施时，应提供水文地质计算的有关参数和预测降水对周边环境可能造成的影响；4对基坑工程支护方案和施工中应注意的问题提出建议；5对基坑工程的监测工作提出建议。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构构件的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。例如，句子为【9.3挡土墙9.3挡土墙9.3.1挡墙应按设计要求分段施工，墙面应平顺整齐。】，你应回答【挡土墙】。现在，句子如下：【10.3.3基坑工程应充分考虑基坑开挖暴露时间造成对土体可能发生的软化崩解及强度的影响。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。例如，句子为【3.3.4对设有钢筋混凝土抗风柱的房屋，应在柱顶与屋架间的支撑均已连接固定后，方可砌筑山墙。】，你应回答【抗风柱】。请处理这个句子：【11.2.2地基土室内试验及原位测试的参数统计应符合下列规定：1应按不同工程地质单元分层进行统计；2子样的取舍宜考虑数据的离散程度和已有经验；3按工程性质及各类参数在工程设计中的作用，可分别给定范围值、计算值(算术平均值、标准值或最大、最小平均值)、子样数及变异系数，当变异系数较大时，应分析其原因，并提出建议值。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构构件的词语】。例如，句子为【10.4.11密肋复合墙板安装的质量验收可按本规程附录D.0.4记录。】，你应回答【复合墙】。提供的句子是：【11.2.6十字板剪切强度、标准贯入试验击数、扁铲侧胀试验成果及剪切波速等指标，应提供分层统计值和建议值，并应绘制随深度的变化曲线。11.2.5、11.2.6静力触探试验是软土地区常用的原位测试方法，在软土强度指标的选择时，应优先选用。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构构件的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。例如，句子为【4.1.3纤维石膏空心大板复合墙体结构宜采用现浇混凝土楼板。】，你应回答【现浇混凝土楼板，复合墙】。请处理这个句子：【11.3.6软土地区勘察报告应包括下列主要图件：1拟建建筑平面位置及勘探点平面布置图；2勘探点主要数据一览表；3工程地质钻孔柱状图或综合柱状图；4工程地质剖面图；5室内试验及原位测试图表。11.3.6原位测试和室内试验主要图表通常包括下列几类：1土工试验及水质分析成果表，需要时应提供压缩曲线、(高压)固结曲线、三轴试验的摩尔圆及强度包线，必要时尚应提供软土的固结蠕变曲线；2各种地基土原位测试试验曲线及数据表；3岩土层的强度和变形试验曲线。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。例如，句子为【7.1.7锤击预制桩的骨料粒径宜为5～40mm。】，你应回答【预制桩】。提供的句子是：【11.3.6软土地区勘察报告应包括下列主要图件：1拟建建筑平面位置及勘探点平面布置图；2勘探点主要数据一览表；3工程地质钻孔柱状图或综合柱状图；4工程地质剖面图；5室内试验及原位测试图表。11.3.6原位测试和室内试验主要图表通常包括下列几类：1土工试验及水质分析成果表，需要时应提供压缩曲线、(高压)固结曲线、三轴试验的摩尔圆及强度包线，必要时尚应提供软土的固结蠕变曲线；2各种地基土原位测试试验曲线及数据表；3岩土层的强度和变形试验曲线。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构构件】。例如，句子为【2.1.8实腹钢柱solid-websteelcolumn腹板为整体的竖向受压钢构件。】，你应回答【实腹钢柱】。现在，句子如下：【附录A中国软土主要分布地区的工程地质区划略图附录A中国软土主要分布地区的工程地质区划略图附录B中国软土主要分布地区软土的工程地质特征表附录B中国软土主要分布地区软土的工程地质特征表附录C试样质量等级的选择附录C试样质量等级的选择C.0.1薄壁取土器的技术参数应符合表C.0.1的规定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构构件"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构构件的词语】。例如，句子为【6.5.2扣合型及咬合型屋面板与固定支架连接的承载力应根据试验确定，对重点部位应采取抗风加强措施。】，你应回答【屋面板】。给你的句子如下：【附录E单桩竖向承载力的经验公式附录E单桩竖向承载力的经验公式E.0.1当单桩竖向极限承载力按土的埋深和物理力学性质指标估算时，可按下式计算：E.0.2当单桩竖向极限承载力按静力触探试验成果估算时，应符合下列规定：1采用单桥静力触探比贯入阻力(ps)估算预制桩单桩竖向极限承载力时，可按下式计算：对于比贯入阻力值为2500kPa～6500kPa的浅层粉性土及稍密的砂性土，计算桩端阻力和桩周侧阻力时应结合经验，考虑数值可能偏大的因素。用ps估算的桩的极限端阻力不宜超过8000kPa，桩周极限测阻力不宜超过100kPa。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构构件的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。例如，句子为【6.3.3机架立柱底板应与底座接触紧密，用0.05mm塞尺进行检查，四周75％不入。】，你应回答【立柱】。请处理这个句子：【1总则1总则1.0.1为在轻型木桁架的应用中贯彻执行国家的技术经济政策，做到技术先进、安全适用、经济合理，确保质量，制定本规范。1.0.1本条主要阐明制订本技术规范的目的。考虑到我国轻型木结构建筑的发展趋势，轻型木桁架在建筑中的应用将会越来越多。本技术规范主要规范了轻型木桁架的设计、制作与安装和维护管理，指导轻型木桁架在工程中的应用，避免在工程中出现质量问题。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。例如，句子为【7.11.2金属面夹芯板与支承结构构件的连接应牢固可靠，并应满足热胀冷缩的要求。】，你应回答【支承结构构件】。现在，句子如下：【1.0.3轻型木桁架的设计、制作、安装和维护管理，除应符合本规范的规定外，尚应符合国家现行有关标准的规定。1.0.3本条主要明确应与相关规范配套使用。由于国家标准《木结构设计规范》GB50005-2003(2005年版)目前正在进行修订，因此，对于轻型木桁架的设计，在执行本技术规范的有关规定时，当出现与国家标准《木结构设计规范》GB50005-2003（2005年版）的相关规定有不同之处时，可按本规范的要求执行。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构构件的词语】。例如，句子为【A.1.3常用非承重3D墙板规格可按表A.1.3采用。】，你应回答【3D墙板】。请处理这个句子：【2.1.3钉板nail-onplate用于桁架节点连接的经表面镀锌处理的带圆孔金属板。连接时采用圆钉固定在杆件上。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构构件的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。例如，句子为【9.7.5当厂房跨度大于6m时，不宜采用屋盖结构支承处无壁柱的砖墙进行承重。】，你应回答【壁柱】。现在，句子如下：【2.1.4结合板fieldspliceplate用于桁架部分节点在施工现场进行连接的经表面镀锌处理的钢板经冲压成一半带齿，另一半带圆孔的金属板。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。例如，句子为【8.2.7夹心墙施工不应采用单排外脚手架，严禁在外叶墙上留脚手眼。】，你应回答【夹心墙】。请处理这个句子：【2.1.5金属连接件metalconnector用于固定、连接、支承木桁架或木构件的专用金属构件。如梁托、螺栓、柱帽、直角连接件、金属板条等。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。例如，句子为【9.2.6对板肋式和排桩式锚杆挡墙，立柱荷载取立柱受荷范围内的最不利荷载效应标准组合值。】，你应回答【立柱，排桩】。提供的句子是：【2.1.7组合桁架girdertruss主要用于支承轻型木桁架的桁架。一般由多榀相同的轻型木桁架组成。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。例如，句子为【8.1.8在局部荷载或集中力作用下的钢筋混凝土板，应验算抗冲切强度并采取构造措施。】，你应回答【混凝土板】。你需要处理的句子是：【2.2符号2.2符号解释了本规范采用的主要符号的意义。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。例如，句子为【9.3.5跨度大于等于18m的厂房，不宜采用钢筋混凝土屋架或屋面梁。】，你应回答【屋面梁】。提供给你的句子是：【2.2.4计算系数及其他KB——构件局部受压长度调整系数；KZcp——构件局部受压尺寸调整系数；kh——桁架端节点弯矩影响系数；——轴心受压构件的稳定系数；l——受弯构件的侧向稳定系数；m——考虑轴向力和初始弯矩共同作用的折减系数；y——轴心压杆在垂直于弯矩作用平面y-y方向按长细比λy确定的稳定系数。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。例如，句子为【6.3.3板桩打设宜采用振动锤，采用锤击式时应在桩锤与板桩之间设置桩帽，打设时应重锤低击。】，你应回答【板桩】。你需要处理的句子是：【4.1.1本规范采用以概率理论为基础的极限状态设计法。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。例如，句子为【C.0.9柱、基础上的等效均布活荷载，在一般情况下，可取与主梁相同。】，你应回答【主梁】。给你的句子如下：【5.1.10压弯构件的承载力应按下列公式验算：1按强度验算2按稳定验算式中：An、Wn——构件净截面面积(mm2)、净截面模量(mm3)；、A——轴心受压构件的稳定系数与全截面面积(mm2)；m——考虑轴向力和弯矩共同作用的折减系数；N——轴向压力设计值(N)；M——横向荷载作用下构件最大弯矩设计值(N·mm)；c、m——规格材顺纹抗压强度设计值、抗弯强度设计值(N/mm2)。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。例如，句子为【C.0.2连续梁、板的等效均布活荷载，可按单跨简支计算。但计算内力时，仍应按连续考虑。】，你应回答【连续梁】。你需要处理的句子是：【5.1.10压弯构件的承载力应按下列公式验算：1按强度验算2按稳定验算式中：An、Wn——构件净截面面积(mm2)、净截面模量(mm3)；、A——轴心受压构件的稳定系数与全截面面积(mm2)；m——考虑轴向力和弯矩共同作用的折减系数；N——轴向压力设计值(N)；M——横向荷载作用下构件最大弯矩设计值(N·mm)；c、m——规格材顺纹抗压强度设计值、抗弯强度设计值(N/mm2)。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。例如，句子为【6.3.7水池内部的导流墙与立柱的连接，应采取有效措施避免立柱在干弦高度范围内形成短柱。】，你应回答【立柱，短柱】。请处理这个句子：【5.2桁架及其杆件变形验算5.2桁架及其杆件变形验算5.2.1桁架及其杆件的变形应按下式验算：ω≤[ω](5.2.1)式中：ω——按荷载效应标准组合及桁架分析模型计算所得桁架及其杆件的变形；[ω]——桁架及其杆件的变形限值(mm)，应按本规范表4.2.2的规定取值。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。例如，句子为【7.6.1支承结构构件安装应符合现行国家标准《钢结构工程施工规范》GB50755的规定。】，你应回答【支承结构构件】。现在，句子如下：【5.3.7齿板抗剪承载力设计值应按下式计算：Vr＝υrbv(5.3.7)式中：Vr——齿板抗剪承载力设计值(N)；bv——平行于剪力方向的齿板受剪截面宽度(mm)；υr——齿板抗剪强度设计值(N/mm)，按本规范表4.2.4-2取值或按本规范附录A的规定确定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。例如，句子为【10.3.3井架框架梁的配筋应符合本规范第6.3.2条和第6.3.3条的规定。】，你应回答【框架梁】。现在，句子如下：【5.4.2木桁架与墙体顶梁板或木垫梁的连接、木垫梁与下部结构的连接应通过计算确定，且计算时应考虑风和地震荷载引起的侧向力以及风荷载引起的上拔力。上部结构产生的水平力或上拔力应乘以1.2倍的放大系数。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构构件】。例如，句子为【6.3.83D墙板上洞口的过梁和组合过梁设计应符合本规程附录B的规定。】，你应回答【3D墙板，过梁】。提供给你的句子是：【5.4.5当有上拔力时，屋顶端部以及洞口侧面的木桁架与木垫梁、墙体顶梁板或其他木构件应采用抗拔金属连接件连接。对于在其他位置的木桁架，连接木桁架的抗拔金属连接件之间的间距不应大于2.4m。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构构件"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。例如，句子为【7.2.2局部软弱土层以及暗塘、暗沟等，可采用基础梁、换土、桩基或其他方法处理。】，你应回答【基础梁】。你需要处理的句子是：【6.1.3木桁架静力分析时，屋面均布荷载应根据桁架间距、受荷面积均匀分配到桁架上弦或下弦。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。例如，句子为【8.1.5多层厂房柱网大于6m×6m，当结构高度受限制时，可采用无梁楼盖或密肋梁楼盖。】，你应回答【密肋梁】。提供的句子是：【6.2.5桁架设计时，上弦对接节点按铰接计算时应符合下列要求：1对接节点宜设置于节间一端的四分点处，其位置可在节间长度的±10％内调整；2对接节点不得设置在与支座、弦杆变坡处或屋脊节点相邻的弦杆节间内。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构构件的词语】。例如，句子为【10.1.8在填充墙上钻孔、镂槽或切锯时，应使用专用工具，不得任意剔凿。】，你应回答【填充墙】。现在，句子如下：【6.2.6桁架设计时，下弦对接节点应符合下列要求：1对接节点不得设置在与支座、弦杆变坡处相邻的弦杆节间内；2对接节点可设置于节间一端的四分点处，其位置可在节间长度的±10％内调整；3除邻近支座端节点的腹杆节点外，其余腹杆节点可设置对接接头；对于图6.2.6所示的桁架，其下弦腹杆节点可设对接接头。图6.2.6简单桁架6.2.7桁架上、下弦杆的对接节点不应设置在同一节间内。相邻两榀桁架的弦杆对接节点不宜设置于相同节间内。桁架腹杆杆件严禁采用对接节点。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构构件的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。例如，句子为【2.1.10斜梁rafter按屋面坡度倾斜布置的支承屋面荷载的屋面构件。】，你应回答【斜梁】。提供的句子是：【6.3.8当采用金属板作屋面板时，宜在桁架之间设置20mm×90mm的木质受钉条或40mm×90mm的檩条，其中心间距不宜超过400mm。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构构件的词语】。例如，句子为【7.2.11屋面板安装验收合格后，方可进行屋面防水层或屋面瓦施工。】，你应回答【屋面板】。给你的句子如下：【6.4.2屋盖应根据结构的形式和跨度、屋面构造及荷载等情况选用上弦横向支撑或垂直支撑。支撑构件的截面尺寸，可按构造要求确定。6.4.2桁架的永久支撑应与所设计的桁架垂直以保证桁架的整体工作及减小计算长度。与桁架垂直的永久支撑作用力应足以保证构件的侧向稳定。一般可以假定作用在每一个侧向支撑上的力为桁架构件中计算所得的最大轴向压力的20％。永久支撑的设计应考虑拉力和压力的作用。侧向支撑必须和对角支撑或一些其他的等效支承一起有效工作。累计侧向支撑力应等于支撑力乘以所支撑的桁架的片数。当采用对角支撑时，桁架的片数为对角支撑之间的桁架片数。累计支撑力不应超过支撑构件，钉连接或任何其他连接的承载力。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构构件的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构构件的词语】。例如，句子为【4.3.7明桥面bridgeopenfloor不铺设道砟，在纵梁或主梁上直接铺设桥枕的桥面。】，你应回答【主梁】。你需要处理的句子是：【7.1.5在管道穿越轻型木桁架楼、屋盖处，应在管道与楼、屋盖接触处进行密封。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构构件的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。例如，句子为【7.2.6连栋温室立柱与基础连接可采用本标准附录C的典型节点。】，你应回答【立柱】。现在，句子如下：【7.1.5在管道穿越轻型木桁架楼、屋盖处，应在管道与楼、屋盖接触处进行密封。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构构件的词语】。例如，句子为【4.3.6桩墙合一灌注桩与主体结构之间宜设置结构连接措施，承受竖向荷载时灌注桩宜进行桩端后注浆。】，你应回答【灌注桩】。提供的句子是：【7.2.2防腐处理应根据设计要求进行，设计未作具体规定的，应符合现行国家标准《木结构设计规范》GB50005和《木结构工程施工质量验收规范》GB50206的有关规定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构构件的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。例如，句子为【8.2.4钢框架梁的上翼缘采用抗剪连接件与组合楼板连接时，可不验算地震作用下的整体稳定。】，你应回答【组合楼板，框架梁】。给你的句子如下：【7.3保温通风和防潮7.3保温通风和防潮7.3.1除非常温暖潮湿地区外，屋盖应采用通风屋顶。自然通风时，通风口总面积不应小于通风空间面积的1/300，进风孔面积不应超过出风孔面积；通风口金属筛网应采取防腐蚀措施，并应防止雨水或雪进入通风口。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。例如，句子为【2.1.16承重墙bearingwall承受竖向外荷载的墙体。】，你应回答【承重墙】。给你的句子如下：【7.3.4屋面雨水排放宜采用有组织排水，屋顶排水系统的设计和安装应符合国家现行有关屋面工程技术规范的要求。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。例如，句子为【6.1.16框架的填充墙应符合本规范第13章的规定。】，你应回答【填充墙】。提供给你的句子是：【7.3.6屋顶应设置防水层。当采用砖瓦时，砖瓦下应铺设防水卷材或其他满足防水要求的屋面防水材料。防水卷材应从檐口起平行铺设，上层搭接下层，最小搭接宽度为100mm。屋顶屋脊上可铺设屋脊砖瓦。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构构件的词语】。例如，句子为【3除天轮大梁及其支承横梁外，井架框架梁的截面尺寸、配筋应满足本标准第6.3节有关B类框架的规定。】，你应回答【框架梁，横梁】。提供的句子是：【8.1.13除设计另有规定，桁架节点中超过本规范第8.1.11条规定的缝隙均应用填片充塞。填片可采用镀锌金属片或经设计同意的其他材料。填片充塞应在齿板固定完成后进行。填片宽度应大于20mm，长度应为填片塞入缝隙后再弯贴到被填塞构件上的尺寸不小于25mm。填片应使用直径不小于3mm的螺纹钉或其他具有抗拔力的紧固件固定在构件上(图8.1.13)。图8.1.13缝隙的填塞示意图1－螺纹钉；2－填片8.1.14当安装齿板范围内的构件由于前期安装过齿板而含有齿孔或构件由于其他原因已有损坏时，板齿的作用应折半考虑，当板齿安装位置与前期已安装过齿板的区域不重叠（即木材无齿孔）时，板齿的作用可全部考虑。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构构件的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。例如，句子为【4.2.4生产使用的楼梯活荷载，可按实际情况确定，但不宜小于3.5kN／m2。】，你应回答【楼梯】。给你的句子如下：【8.2搬运和安装8.2搬运和安装8.2.1在桁架制作、运输和安装过程中，应避免使桁架承受过大的侧向弯曲。桁架的运输和安装可按本规范附录E的规定进行。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。例如，句子为【9.6.3当承重墙的开洞宽度大于墙骨柱间距时，应在洞顶加设由计算确定的过梁。】，你应回答【承重墙，过梁】。提供的句子是：【8.2.2桁架应在平坦的地面上装卸，以避免产生侧向变形，在桁架安装现场应采取防止损坏桁架的保护措施。在拆除桁架捆带时应防止桁架倾倒。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。例如，句子为【13.10.10当利用型钢梁钢骨架吊挂梁模板时，应对其承载力和变形进行核算。】，你应回答【钢梁】。提供的句子是：【8.2.2桁架应在平坦的地面上装卸，以避免产生侧向变形，在桁架安装现场应采取防止损坏桁架的保护措施。在拆除桁架捆带时应防止桁架倾倒。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。例如，句子为【2.1.7U形网U-shapemesh用于加强3D墙板与梁、柱、门窗洞口等处的U形钢丝网片。】，你应回答【3D墙板】。你需要处理的句子是：【8.2.7覆面板与桁架的连接、桁架的锚固和剪刀支撑的连接必须符合设计要求，并保证屋面体系具有抵抗侧向风荷载和地震荷载的整体刚度。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。例如，句子为【7.1.4混凝土墙板应设置边缘加强带，并满足本标准第6.1.8条的要求。】，你应回答【混凝土墙】。你需要处理的句子是：【A.1材料要求A.1.1试验所用齿板应与工程中实际使用的齿板相一致。齿板厚度误差应为±5％。齿板在试验前应用清洗剂清洗以去除油污。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构构件的词语】。例如，句子为【6.1.6杆上变压器的下部应采用螺栓与下横梁固定，变压器的上部与电杆之间也宜采取固定措施。】，你应回答【横梁】。你需要处理的句子是：【A.3.2齿板抗剪强度的校正试验值应为试验所得齿板抗剪极限强度乘以本规范第A.2.5条中的修正系数。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构构件的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构构件的词语】。例如，句子为【1.0.2本规程适用于建筑工程中采用预应力混凝土异型预制桩的设计、施工、检测与验收。】，你应回答【预制桩】。提供给你的句子是：【A.4板齿和齿板强度设计值的确定A.4板齿和齿板强度设计值的确定A.4.1板齿强度设计值应符合下列规定：1荷载平行于齿板主轴（θ＝0°）时，板齿强度设计值按下式计算：2荷载垂直于齿板主轴（θ＝90°）时，板齿强度设计值接下式计算：以上各式中，P1、P2、和的取值应采用按本规范第A.2.2条确定的相应各值的10个与α、θ相关的板齿极限强度试验值中的3个最小值的平均值除以系数1.89。确定P1、P2、和时所用的θ与α取值应符合表A.4.1的规定。表A.4.1板齿极限强度与荷载作用方向的对应表3当齿板主轴与荷载方向夹角θ不等于“0°”或“90°”时，板齿强度设计值应在nr与间用线性插值法确定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构构件的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。例如，句子为【8.4.2施工时应采取可靠措施，保证保温固模与墙体轻钢构架的净距。】，你应回答【轻钢构架】。提供的句子是：【附录B轻型木桁架常用形式附录B轻型木桁架常用形式B.0.1轻型木桁架常用形式见图B.0.1所示。图B.0.1轻型木桁架常用形式示意图B.0.2对于支撑在钢筋混凝土屋面板上的木桁架常用形式见图B.0.2所示。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。例如，句子为【7.2.11屋面板安装验收合格后，方可进行屋面防水层或屋面瓦施工。】，你应回答【屋面板】。提供的句子是：【D.2钉板用于腹杆与弦杆连接的验算D.2钉板用于腹杆与弦杆连接的验算D.2.1腹杆与上弦杆连接处只承受拉力时（图D.1.2中钉板A处），钉板上的钉子应能够承受该拉力。每块钉板两端各所需钉子数量应按下式确定；式中：N1——腹杆（腹杆1）的轴向力设计值；R90，d——钉子抗剪承载力设计值。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。例如，句子为【10.2.17钢井架斜撑和立架中的受压支撑斜杆均应按本规范第11.2.23条的规定计算其受压承载力。】，你应回答【支撑斜杆】。提供给你的句子是：【D.2钉板用于腹杆与弦杆连接的验算D.2钉板用于腹杆与弦杆连接的验算D.2.1腹杆与上弦杆连接处只承受拉力时（图D.1.2中钉板A处），钉板上的钉子应能够承受该拉力。每块钉板两端各所需钉子数量应按下式确定；式中：N1——腹杆（腹杆1）的轴向力设计值；R90，d——钉子抗剪承载力设计值。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。例如，句子为【11.2.3钢板剪力墙的工厂焊接，宜采用焊接变形和收缩量小且焊接残余应力低的焊接工艺。】，你应回答【钢板剪力墙】。请处理这个句子：【D.2.8在支座节点处，当支承点位于上弦杆下部时(图D.2.8)，每块钉板两端各所需钉子数量应按本规范公式(D.2.1)确定，轴向力设计值应取下弦杆的轴向拉力。图D.2.8支座支撑在上弦杆下部D.3钉板用于弦杆接长的验算D.3钉板用于弦杆接长的验算D.3.1当上下弦杆的接长采用钉板连接时，钉板连接的验算应根据弦杆是承受拉力作用，还是承受压力作用的不同情况进行验算。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。例如，句子为【12.3.3清洗幕墙过程中不得撞击和损伤幕墙。】，你应回答【幕墙】。给你的句子如下：【D.3.2当钉板受轴向拉力N、剪力V和弯矩M共同作用的条件下，钉板连接验算应按下列规定进行：1假设作用于钉板上的轴力、剪力和力矩作用于钉子群的重心点（图D.3.2）；2钉子群的位置坐标的原点设置在钉子群的重心点；3钉子群中钉子最大侧向力产生在距离重心最远的一个钉子上；4每块钉板应承受木构件产生的轴力、剪力和力矩各种荷载值的1/2；5钉子群中钉子i在χ方向和y方向的分力应按下列公式计算：式中：N、V、M——分别为作用于钉板上的轴力、剪力和弯矩；n——单个钉板上一端的钉子数量；χi、yi——钉子i距重心点χ方向和y方向的距离。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。例如，句子为【10.6.5在浇筑混凝土时必须采取防止内置填充体上浮、密肋楼板整体上浮和钢筋移位的有效措施。】，你应回答【楼板】。提供的句子是：【D.3.2当钉板受轴向拉力N、剪力V和弯矩M共同作用的条件下，钉板连接验算应按下列规定进行：1假设作用于钉板上的轴力、剪力和力矩作用于钉子群的重心点（图D.3.2）；2钉子群的位置坐标的原点设置在钉子群的重心点；3钉子群中钉子最大侧向力产生在距离重心最远的一个钉子上；4每块钉板应承受木构件产生的轴力、剪力和力矩各种荷载值的1/2；5钉子群中钉子i在χ方向和y方向的分力应按下列公式计算：式中：N、V、M——分别为作用于钉板上的轴力、剪力和弯矩；n——单个钉板上一端的钉子数量；χi、yi——钉子i距重心点χ方向和y方向的距离。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。例如，句子为【6.3.8混凝土板桩沉桩施工中，凹凸榫应楔紧。】，你应回答【混凝土板】。提供的句子是：【D.3.2当钉板受轴向拉力N、剪力V和弯矩M共同作用的条件下，钉板连接验算应按下列规定进行：1假设作用于钉板上的轴力、剪力和力矩作用于钉子群的重心点（图D.3.2）；2钉子群的位置坐标的原点设置在钉子群的重心点；3钉子群中钉子最大侧向力产生在距离重心最远的一个钉子上；4每块钉板应承受木构件产生的轴力、剪力和力矩各种荷载值的1/2；5钉子群中钉子i在χ方向和y方向的分力应按下列公式计算：式中：N、V、M——分别为作用于钉板上的轴力、剪力和弯矩；n——单个钉板上一端的钉子数量；χi、yi——钉子i距重心点χ方向和y方向的距离。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。例如，句子为【2.1.2加劲板件stiffenedelements两纵边均与其他板件相连接的板件。】，你应回答【加劲板件】。提供的句子是：【2.0.7模块墙板wallplateofmodularunit指模块单元外立面的围挡物，如墙、门、窗等。墙体通常采用波纹板、衬板、盒式面板、复合板、干挂瓷砖、轻质混凝土板或者木板等材料。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构构件】。例如，句子为【2自承重墙的限值，可按本条第1款规定值的1.25倍采用。】，你应回答【承重墙】。现在，句子如下：【2.0.8叠箱结构体系structurebypiledmodules由多个模块单元叠置，并相互连接组成的单、多层箱体结构。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构构件"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。例如，句子为【3.7.6钢筋混凝土构造柱、芯柱的施工，应先砌墙后浇构造柱、芯柱。】，你应回答【混凝土构造柱，构造柱】。你需要处理的句子是：【3.1.8建筑设计应考虑模块单元的特点，采用名义轴网(图3.1.8)。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。例如，句子为【3.1.2当采用组合异形柱时，截面形式为L形、T形和十字形，且截面各肢的肢高与肢厚比不大于4。】，你应回答【异形柱】。提供的句子是：【3.5.6当外墙为内保温隔热时，宜选用薄型轻质高效保温材料，并应符合现行国家标准《建筑设计防火规范》GB50016的规定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。例如，句子为【7.0.12阳台悬挑梁不得承受除本楼层重力作用外的荷载。】，你应回答【悬挑梁】。提供的句子是：【3.5.6当外墙为内保温隔热时，宜选用薄型轻质高效保温材料，并应符合现行国家标准《建筑设计防火规范》GB50016的规定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。例如，句子为【2.0.9构件集memberassemblage同种构件的集合，有主要构件集和一般构件集之分。】，你应回答【一般构件】。提供给你的句子是：【3.5.7以隔热为主的钢结构模块化建筑房屋，可采用带有可流动空气层的幕墙做法，以增强外墙的隔热性能。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。例如，句子为【C.0.8当荷载分布比较均匀时，主梁上的等效均布活荷载可由全部荷载总和除以全部受荷面积求得。】，你应回答【主梁】。提供给你的句子是：【3.5.10采用墙体空腔中填充纤维类保温材料时，热阻计算应考虑结构构件、连接件等热桥构件的影响，保温材料的宽度应等于或略大于立柱间距，厚度不宜小于立柱截面高度。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构构件】。例如，句子为【9.6.6硅酮结构密封胶完全固化后，隐框玻璃幕墙装配组件的尺寸偏差应符合表9.6.6的规定。】，你应回答【幕墙】。现在，句子如下：【3.5.10采用墙体空腔中填充纤维类保温材料时，热阻计算应考虑结构构件、连接件等热桥构件的影响，保温材料的宽度应等于或略大于立柱间距，厚度不宜小于立柱截面高度。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构构件"}, {"prompt": "回答句子中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。例如，句子为【5.3.8外墙板在平面外风荷载作用下最大裂缝宽度不宜大于0.10mm。】，你应回答【外墙板】。提供给你的句子是：【3.5.11模块外墙的轻钢龙骨宜采用小截面方钢管桁架结构。采用冷弯薄壁C形钢龙骨时，应双排交错布置形成断桥。当钢构件外侧保温材料厚度受限时，应进行露点验算。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构构件】。例如，句子为【3.2.9对于双层索系玻璃幕墙，索桁架矢高宜取跨度的1／10～1／20。】，你应回答【幕墙】。提供的句子是：【4模块单元4.1一般规定4模块单元4.1一般规定4.1.1模块单元中受力构件钢材应根据结构及其构件的重要性、荷载特征、应力状态、连接构造、环境温度、钢材厚度以及构件所在的部位，选择其牌号和材质。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构构件"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。例如，句子为【11.2.4制作钢板剪力墙上螺栓孔时，宜与鱼尾板配合制孔或数控钻孔。】，你应回答【钢板剪力墙】。提供的句子是：【4.1.8模块顶板为非承重板，当有其他使用荷载作用时应进行验算补强；当作为承重屋面使用时，应于其上另行布置有檩轻型屋盖。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。例如，句子为【2.1.16承重墙bearingwall承受竖向外荷载的墙体。】，你应回答【承重墙】。现在，句子如下：【4.1.10模块单元在结构设计时，应进行吊装阶段的强度和刚度验算，提升部位应依据具体情况进行补强。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。例如，句子为【6.3.83D墙板上洞口的过梁和组合过梁设计应符合本规程附录B的规定。】，你应回答【3D墙板，过梁】。请处理这个句子：【4.2.7模块单元内部可根据需要设置支撑。支撑形式可采用X形或K形，X形支撑应设计为仅受拉，门窗附近等有空间限制的地方宜采用K形支撑，可采用C形钢并作为墙体的一部分，且应设计为可承受拉力和压力。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。例如，句子为【2.1.11冠梁topbeam设置在支护结构顶部的钢筋混凝土连梁或钢质连梁。】，你应回答【冠梁，连梁】。现在，句子如下：【4.3连接设计与节点构造4.3连接设计与节点构造4.3.1连接可分为三种：模块单元内部构件间连接、模块单元间结构连接、模块单元与外部支承结构的连接。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构构件的词语】。例如，句子为【4.1.2叠合楼板的安全等级和设计使用年限应与整个结构保持一致。】，你应回答【叠合楼板】。你需要处理的句子是：【4.3.7梁、柱、支撑的主要节点构造和位置，应与建筑设计相协调。在不影响建筑设计的情况下，可在地板梁顶面或顶棚梁底面的梁端处加腋。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构构件的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构构件的词语】。例如，句子为【7.1.6设备与管线穿墙体、楼板、屋面时，应采取防水、防火、隔声、隔热措施。】，你应回答【楼板】。现在，句子如下：【4.3.11框架与模块间的水平连接宜采用连接件与模块角件连接的构造，其节点连接应为仅考虑水平力传递的构造。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构构件的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。例如，句子为【8.3.4开缝钢板剪力墙宜采用Q235钢板，开缝宽度宜与钢板墙厚度保持一致。】，你应回答【开缝钢板剪力墙】。现在，句子如下：【4.3.12模块单元间的连接宜考虑下列规定：1模块建筑结构、设备、管道线路、保温层、内外装修的完成度，并确保现场为焊接、螺栓连接、铆接施工提供足够的施工空间、安全保护。2连接完成后结构节点的封闭、保护、检修、更换等操作空间。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。例如，句子为【5.3.3在用拟梁法计算现浇混凝土空心楼板的自重时应扣除两个方向拟梁交叉重叠而增加的梁量。】，你应回答【现浇混凝土空心楼板】。给你的句子如下：【4.3.12模块单元间的连接宜考虑下列规定：1模块建筑结构、设备、管道线路、保温层、内外装修的完成度，并确保现场为焊接、螺栓连接、铆接施工提供足够的施工空间、安全保护。2连接完成后结构节点的封闭、保护、检修、更换等操作空间。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构构件的词语】。例如，句子为【5.5.9当保证基础或者地梁的水准时，可对基础或模块单元的底部竖向进行20mm内的调整。】，你应回答【地梁】。给你的句子如下：【4.3.13模块单元应在其四个角部进行水平和竖直连接，可采用盖板螺栓连接、平板扦销连接、模块预应力连接等三类节点构造，并应根据整体结构抗侧刚度需要选择铰接或刚接节点。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构构件的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。例如，句子为【3.3墙梁wallbeam将外墙板承受的荷载传递到刚架柱上的梁式构件。】，你应回答【外墙板，墙梁】。现在，句子如下：【4.3.13模块单元应在其四个角部进行水平和竖直连接，可采用盖板螺栓连接、平板扦销连接、模块预应力连接等三类节点构造，并应根据整体结构抗侧刚度需要选择铰接或刚接节点。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。例如，句子为【4.4.6混凝土灌注桩设有预埋件时，应根据预埋件用途和受力特点的要求，控制其安装位置及方向。】，你应回答【灌注桩】。给你的句子如下：【5.1.5结构设计应符合模块单元生产线制作和现场吊装的要求。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。例如，句子为【10.2.4钢板剪力墙涂装时的环境温度和相对湿度，应符合涂料产品性能要求。】，你应回答【钢板剪力墙】。现在，句子如下：【5.1.9模块墙壁有开孔并引起整体刚度有较大削弱时，宜采用有孔模块与无孔模块错列对称布置等措施。模块采用悬挑布置时，悬挑长度不应过大，且悬挑部分不应有开孔。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。例如，句子为【12.1.13楼层卸料和备料不应集中堆放，不得超过楼板的设计活荷载标准值。】，你应回答【楼板】。提供的句子是：【5.5地基基础5.5地基基础5.5.1地基基础设计应符合现行国家标准《建筑地基基础设计规范》GB50007的规定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构构件的词语】。例如，句子为【4.4.5当与玻璃幕墙相邻的楼面外缘无实体墙时，应设置防撞设施。】，你应回答【幕墙】。提供的句子是：【5.5.6在地基和基础设计时，应考虑相邻建筑间的相互影响，宜进行地基加固，加强基础的整体性、刚度和其他抗震性能。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构构件的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。例如，句子为【4.6.14抗震设计时，框架-剪力墙结构的剪力墙基础应有良好的整体性和抗转动的能力。】，你应回答【剪力墙】。提供的句子是：【6.1.2模块化组合房屋内的建筑设备设施与电气有关各专业应与建筑、结构专业同步开展一体化综合设计，有条件的项目可增加智能化设计内容。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构构件】。例如，句子为【4.3.2复合板用于非透明幕墙保温层时，抹面层可不进行抗冲击性检验。】，你应回答【幕墙】。提供给你的句子是：【6.1.10水电暖设备以及管线的安装和测试都应在连接成一个整体后进行。抗震设防地区模块化组合房屋结构与管线的连接点应采用牢固、耐震的柔性连接。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构构件"}, {"prompt": "回答句子中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。例如，句子为【6.3.2现浇混凝土构造柱的设置应符合表6.3.2的规定。】，你应回答【混凝土构造柱】。提供给你的句子是：【6.2防火设计6.2防火设计6.2.1防火与消防设计应符合现行国家标准《建筑设计防火规范》GB50016的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。例如，句子为【2.1.11钢柱脚steelcolumnbase用以向基础传递内力的钢柱支座部分。】，你应回答【钢柱】。请处理这个句子：【6.2.4连接节点处的防火措施不应低于相邻构件所采用的防火措施。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。例如，句子为【4.3.2复合板用于非透明幕墙保温层时，抹面层可不进行抗冲击性检验。】，你应回答【幕墙】。提供的句子是：【6.2.4连接节点处的防火措施不应低于相邻构件所采用的防火措施。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。例如，句子为【2.1.20摇摆柱leaningcolumn设计为只承受轴向力而不考虑侧向刚度的柱子。】，你应回答【摇摆柱】。请处理这个句子：【6.2.10施工过程中，模块与模块之间、模块与核心筒、模块内部等部位的接缝处，应用岩棉等不燃材料进行防火处理，接缝处的防火构造应满足有关规定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。例如，句子为【6.1.8檩条和墙梁根据设计图样要求选取。若选用冷弯型钢，应符合GB／T6725的规定。】，你应回答【墙梁，檩条】。现在，句子如下：【6.2.11需要设置防火分区的模块化组合房屋应设置防火墙，防火墙宜由模块间的双层墙体构成。防火墙上不宜开设门、窗、洞口，需开设时，应设置不可开启或火灾时能自动关闭的甲级防火门、窗。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。例如，句子为【12.1.5人员通道应设置安全防护棚，楼梯应设置安全护栏，楼板上各类洞口应设置安全防护设施。】，你应回答【楼板，楼梯】。提供的句子是：【6.2.12模块单元设置防火墙时，其与周边模块间的空腔内应设置屏障或挡火物(图6.2.12)。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。例如，句子为【9.6.10单层厂房钢柱柱脚，可采用露出式柱脚或插入式柱脚。】，你应回答【钢柱】。你需要处理的句子是：【6.2.13当建筑管道穿越楼层、防火墙、管道井井壁时，应根据建筑物性质、管径、设置条件及穿越部位防火等级要求设置阻火装置；模块间管线的衔接不应减弱墙体或楼板的耐火性能。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。例如，句子为【7.2.18小砌块夹心复合墙的砌筑应符合本规范第6.2.20～6.2.26条的规定。】，你应回答【复合墙】。给你的句子如下：【6.3.4钢结构构件使用年限应与建筑设计年限一致，辅助构件防腐蚀设计年限划分为5年、10年、15年、25年和30年以上5种情况。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。例如，句子为【6.2.7竖缝墙与上部钢梁下翼缘的连接边应设边缘加强带，连接构造满足本标准第6.1节的要求。】，你应回答【钢梁】。请处理这个句子：【7.2.4涂装工程完成并检验合格后，应按设计要求及现行国家标准《钢结构防火涂料》GB14907的规定进行防火涂料的喷涂。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。例如，句子为【6.5.2扣合型及咬合型屋面板与固定支架连接的承载力应根据试验确定，对重点部位应采取抗风加强措施。】，你应回答【屋面板】。提供的句子是：【7.2.7模块单元应妥善采取防水耐候的包装，可采用密闭防水的重型塑料进行覆盖，并对模块间的连接节点、走廊等细部采取适当的防水措施，确保在整个施工过程中模块不致受潮和污损。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。例如，句子为【6.3.3张弦梁、张弦拱、张弦拱架结构的索、杆节点连接构造应满足索与撑杆之间可产生转角位移的要求。】，你应回答【张弦梁】。你需要处理的句子是：【7.3运输、堆放7.3运输、堆放7.3.1模块单元的运输不得违反当地交通管理部门的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构构件】。例如，句子为【3圆柱体抗压强度值的确定应符合本标准第5.0.5条中第2款的规定。】，你应回答【圆柱】。你需要处理的句子是：【7.4.4宜在模块单元构件上设置专门的吊装耳板或吊装孔。若需去除耳板，可采用气割或碳弧气刨方式在离母材3mm～5mm位置切除，严禁采用锤击方式去除。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构构件"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。例如，句子为【2.1.11冠梁topbeam设置在支护结构顶部的钢筋混凝土连梁或钢质连梁。】，你应回答【冠梁，连梁】。给你的句子如下：【7.4.5模块化组合房屋安装宜采用汽车吊、叉车等起重设备，吊装设备及吊装操作尚应符合下列规定：1吊装使用的钢丝绳、卸扣、吊钩等吊具应通过计算确定，不得超过额定荷载；2专用机具和工具应满足施工要求，经检验合格后方可使用；3根据模块形状、尺寸及重量要求选择合适的吊具，吊索水平夹角不宜大于60°,不应小于45°;4模块单元开洞面积大可能引起吊装变形时，宜优先采用专用吊装架，并应对模块单元进行局部加强；5房间单元较大时，宜拆分为小的模块单元组成；吊装时应在开敞面布置额外的临时支撑，以保证结构的稳定性。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构构件的词语】。例如，句子为【4.1.28轨道板trackslab预制的钢筋混凝土板或预应力钢筋混凝土板。】，你应回答【混凝土板】。现在，句子如下：【7.4.9卫生间、厨房地面排水应通畅，无积水；管道穿越楼板部位不得渗漏。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构构件的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。例如，句子为【2.1.8实腹钢柱solid-websteelcolumn腹板为整体的竖向受压钢构件。】，你应回答【实腹钢柱】。你需要处理的句子是：【8验收和运营维护8.1验收8验收和运营维护8.1验收8.1.1模块化组合房屋质量验收应符合现行国家标准《钢结构工程施工质量验收标准》GB50205的规定，可划分为单位(子单位)工程、分部(子分部)工程、分项工程和检验批，其划分原则应根据现行国家标准《建筑工程施工质量验收统一标准》GB50300的规定执行。分项工程的划分应按工厂和现场两部分进行，分别为模块单元部件、构件加工；模块单元组装；模块化组合房屋叠箱结构安装。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。例如，句子为【4.4变形规定4.4.1温室立柱柱顶的水平位移不应大于表4.4.1的规定。】，你应回答【立柱】。给你的句子如下：【8.1.4模块单元的顶板底部与立柱之间应连接紧密，所有紧固件都应连接到位，不得有遗漏或松动。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。例如，句子为【15.3圆形钢管混凝土柱15.3圆形钢管混凝土柱15.3.1圆钢管可采用焊接圆钢管或热轧无缝钢管等。】，你应回答【钢管混凝土柱】。给你的句子如下：【8.1.5模块梁、柱部位不应有缺损，连接件应完整并连接可靠。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。例如，句子为【2.1.7四边连接four-sideconnections钢板剪力墙四边与周边框架连接。】，你应回答【钢板剪力墙】。提供的句子是：【8.1.6卫浴间、厨房的地面防水应在现场进行24h蓄水试验，并出具蓄水试验报告。其排水坡度、通风装置、安装及检修用管道空间、地面防水层均应符合设计要求。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。例如，句子为【6.9.5立柱桩采用钻孔灌注桩应符合本规范第6.2节的规定。】，你应回答【灌注桩，立柱】。提供的句子是：【8.1.8出厂时，制作单位除应提交质量证明文件外，尚应提交下列技术资料：1模块单元施工详图；2制作中对问题处理的协议文件；3模块单元发运清单；4工序交接单。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构构件的词语】。例如，句子为【4.3.7明桥面bridgeopenfloor不铺设道砟，在纵梁或主梁上直接铺设桥枕的桥面。】，你应回答【主梁】。现在，句子如下：【8.1.11单位工程完工后，施工单位应自行组织有关人员进行检查评定，并向建设单位提交工程验收报告。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构构件的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。例如，句子为【12.1.5幕墙外表面的检查、清洗、保养与维修工作不得在4级以上风力和大雨（雪）天气下进行。】，你应回答【幕墙】。提供给你的句子是：【8.2.2建设单位在向用户交付时，应按国家有关规定的要求，提供建筑质量保证书和建筑使用说明书。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构构件的词语】。例如，句子为【2.1.3玻璃幕墙glasscurtainwall面板材料为玻璃的建筑幕墙。】，你应回答【幕墙】。现在，句子如下：【2.1.43D楼板(屋面板)concretefloor／roofslabreinforcedwith3Dpanel3D板在施工现场水平安装就位后，顶面浇筑细石混凝土层，底面喷射细石混凝土层形成的楼板(屋面板)。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构构件的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。例如，句子为【4.3.5横梁crossgirder在钢梁结构中，沿桥轴横向设置并支承于主梁或主桁上的梁。】，你应回答【主梁，钢梁，横梁】。提供的句子是：【2.1.6角网splicemeshinthecorner3D墙板转角处加强用的钢丝网片，分为阴角网、阳角网。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。例如，句子为【10.3.3机架立柱垂直度的调整应以立柱内侧工作面为基准。】，你应回答【立柱】。你需要处理的句子是：【2.2.4计算系数及其他2.2.4计算系数及其他αE——相应于结构基本自振周期的水平地震影响系数值；《建筑抗震设计规范》GB50011-2010中用α1。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构构件的词语】。例如，句子为【4.1.2叠合楼板的安全等级和设计使用年限应与整个结构保持一致。】，你应回答【叠合楼板】。请处理这个句子：【2.2.4计算系数及其他2.2.4计算系数及其他αE——相应于结构基本自振周期的水平地震影响系数值；《建筑抗震设计规范》GB50011-2010中用α1。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构构件的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。例如，句子为【6.3.3深层搅拌桩的喷浆（粉）量和搅拌深度应采用经国家计量部门认证的监测仪器进行自动记录。】，你应回答【搅拌桩】。请处理这个句子：【3.2钢丝网架3.2钢丝网架3.2.13D板的钢丝网片和斜插丝应采用冷拔低碳钢丝，且抗拉强度标准值(fstk)不应小于550N／mm2，抗拉强度的设计值(fy)应取320N／mm2，弹性模量(Es)应取2.0×105N／mm2。3.2.13D板的钢丝网架由聚苯板芯材两侧的钢丝网片与穿过芯材连接钢丝网片的斜插丝经点焊而成。本条规定网片钢丝和斜插丝的用料、抗拉强度与弹性模量要求。其相关指标均按行业标准《冷拔低碳钢丝应用技术规程》JGJ19-2010对冷拔低碳钢丝的要求取值。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构构件】。例如，句子为【2框架柱的轴压比，6度时不应大于0.85，7度时不应大于0.75，8度时不应大于0.65。】，你应回答【框架柱】。请处理这个句子：【3.2钢丝网架3.2钢丝网架3.2.13D板的钢丝网片和斜插丝应采用冷拔低碳钢丝，且抗拉强度标准值(fstk)不应小于550N／mm2，抗拉强度的设计值(fy)应取320N／mm2，弹性模量(Es)应取2.0×105N／mm2。3.2.13D板的钢丝网架由聚苯板芯材两侧的钢丝网片与穿过芯材连接钢丝网片的斜插丝经点焊而成。本条规定网片钢丝和斜插丝的用料、抗拉强度与弹性模量要求。其相关指标均按行业标准《冷拔低碳钢丝应用技术规程》JGJ19-2010对冷拔低碳钢丝的要求取值。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构构件"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。例如，句子为【2.1.7楼面梁floorjoist支承楼面荷载的水平构件。】，你应回答【楼面梁】。现在，句子如下：【3.2.5对于3D板钢丝网片与斜插丝构成的钢丝网架，其焊接应可靠，焊点应无过烧现象；网片漏焊、脱焊点数不得大于总焊点的2％；斜插丝不得漏焊、脱焊；焊点抗拉力的最小值应符合表3.2.5的规定。3.2.5对钢丝网架焊接质量的要求。其中网片钢丝之间焊点抗拉力的要求根据轻工业行业标准《镀锌电焊网》QB／T3897采用；斜插丝与网片钢丝的焊点抗拉力根据斜插丝的抗拉强度标准值(fstk＝550N／mm2)乘以系数0.55确定(见本规程第6.2.2条条文说明)。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。例如，句子为【3.4隅撑diagonalbrace用于支承刚架梁和刚架柱受压翼缘的支撑构件。】，你应回答【隅撑】。现在，句子如下：【2)根据长细比按本规程附录C表C.0.2(摘自《钢结构设计规范》GB50017-2003附录表C-1)确定稳定系数φ。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构构件】。例如，句子为【5.2.19本条的规定是为了避免在连接处产生热桥，并保证复合墙体的安全性。】，你应回答【复合墙】。给你的句子如下：【7.1.5面层喷射混凝土及其厚度应符合国家现行有关标准的规定和设计要求。面层施工时，混凝土应密实、与聚苯板粘结牢固，无脱层、空鼓现象。7.1.5面层喷射混凝土施工应符合设计要求和有关施工规范规程要求，喷浆前清除聚苯板表面及钢丝网污物，以使混凝土与聚苯板有较好的结合。面层混凝土厚度是结构受力的关键尺寸，应采用有效的方法进行控制，如在聚苯板上钉钉，钉露出的长度即为混凝土面层的厚度等。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构构件"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。例如，句子为【5.3.8外墙板在平面外风荷载作用下最大裂缝宽度不宜大于0.10mm。】，你应回答【外墙板】。给你的句子如下：【7.2.6施工机具设备应在施工前进行调试。7.2.6对施工机具进行调试和检查，便于施工顺利进行。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。例如，句子为【2.1.6阶形柱steppedcolumn沿高度方向分段改变水平截面尺寸的柱。】，你应回答【阶形柱】。现在，句子如下：【7.5.33D楼板(屋面板)面层混凝土浇筑前，应根据设计要求预埋管线与预埋件。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构构件】。例如，句子为【5.2.8外填充墙用泡沫混凝土强度等级不应低于FC4；内填充墙用泡沫混凝土强度等级不应低于FC3。】，你应回答【填充墙】。提供的句子是：【7.5.5当混凝土强度达到设计强度后，可拆除其楼面支撑。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构构件"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构构件】。例如，句子为【8.5.11保温固模和空心墙模的临时支撑措施，应在现浇混凝土强度达到设计要求后方可拆除。】，你应回答【空心墙】。请处理这个句子：【7.5.5当混凝土强度达到设计强度后，可拆除其楼面支撑。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构构件"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。例如，句子为【4.3.4灌注桩排桩的垂直度允许偏差应为1/100，釆用桩墙合一的设计时，应为1/200。】，你应回答【灌注桩，排桩】。你需要处理的句子是：【8.23D板混凝土构件分项工程8.23D板混凝土构件分项工程主控项目8.2.13D板应有产品的出厂合格证书、产品性能检测报告。进入施工现场的3D板应有材料主要性能的进场复试报告。检查数量：按进场批次检查。检验方法：检查相关资料。8.2.13D板是3D板混凝土构件的主要产品，除了提供出厂的规定资料外，对进入现场的3D板还应包括聚苯板、钢丝网片、斜插丝等材料的进场复试报告。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。例如，句子为【8.4.8圆形钢管混凝土柱埋入式柱脚的柱脚底板厚度不应小于圆形钢管壁厚，且不应小于25mm。】，你应回答【钢管混凝土柱】。给你的句子如下：【附录B过梁和组合过梁附录B过梁和组合过梁B.0.1集中荷载P和墙洞的处理应符合下列规定(图B.0.1)：1集中荷载应按45°扩散；2通过过梁将荷载传递到墙洞的两侧时，可在墙洞的两侧增加钢筋。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。例如，句子为【8.1.5多层厂房柱网大于6m×6m，当结构高度受限制时，可采用无梁楼盖或密肋梁楼盖。】，你应回答【密肋梁】。给你的句子如下：【1.0.2本规程适用于以轻型钢框架为结构体系，并配套有满足功能要求的轻质墙体、轻质楼板和轻质屋面建筑系统，层数不超过6层的非抗震设防以及抗震设防烈度为6～8度的轻型钢结构住宅的设计、施工及验收。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。例如，句子为【7.8.2无粘结内藏钢板支撑墙板的设计，应符合本规程附录C的有关规定。】，你应回答【无粘结内藏钢板支撑墙板】。你需要处理的句子是：【2.1.3导轨track在轻钢龙骨墙体中，布置在龙骨顶部或底部的为龙骨定位的槽形钢构件。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。例如，句子为【6.3.5冷轧带肋钢筋配筋的空心板，每个肋中的纵向受力钢筋不宜少于l根。】，你应回答【空心板】。你需要处理的句子是：【2.1.3导轨track在轻钢龙骨墙体中，布置在龙骨顶部或底部的为龙骨定位的槽形钢构件。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。例如，句子为【2.3.15筏形基础raftfoundation柱下或墙下连续的平板式或梁板式钢筋混凝土基础。】，你应回答【梁板】。你需要处理的句子是：【2.2.3几何参数b——钢构件翼缘自由外伸宽度；hb——梁截面高度；hc——柱截面高度；hw——钢构件腹板净高；tf——钢构件翼缘的厚度；tw——钢构件腹板的厚度。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。例如，句子为【1.0.2本规程适用于建筑工程中采用预应力混凝土异型预制桩的设计、施工、检测与验收。】，你应回答【预制桩】。提供的句子是：【3.1.2轻钢结构采用的钢材应具有抗拉强度、伸长率、屈服强度以及硫、磷含量的合格保证。对焊接承重结构的钢材尚应具有碳含量的合格保证和冷弯试验的合格保证。对有抗震设防要求的承重结构钢材的屈服强度实测值与抗拉强度实测值的比值不应大于0.85，伸长率不应小于20％。（自2022年1月1日起废止该条,详见新规《钢结构通用规范》GB55006-2021）3.1.2该条是引自现行国家标准《钢结构设计规范》GB50017和《建筑抗震设计规范》GB50011的规定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。例如，句子为【8.4.2施工时应采取可靠措施，保证保温固模与墙体轻钢构架的净距。】，你应回答【轻钢构架】。提供的句子是：【3.2围护材料3.2围护材料3.2.1轻型钢结构住宅的轻质围护材料宜采用水泥基的复合型多功能轻质材料，也可以采用水泥加气发泡类材料、轻质混凝土空心材料、轻钢龙骨复合墙体材料等。围护材料产品的干密度不宜超过800kg／m3。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。例如，句子为【6.1.23D板混凝土构件的安全等级应为二级。6.1.1、6.1.2根据我国现行标准统一规定。】，你应回答【3D板混凝土构件】。提供给你的句子是：【3.2.3轻质围护材料应符合现行国家标准《民用建筑工程室内环境污染控制规范》GB50325和《建筑材料放射性核素限量》GB6566的规定，并应符合室内建筑装饰材料有害物质限量的规定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。例如，句子为【2.1.7抗风柱wind-resistantcolumn为承受风荷载而在房屋围护墙处设置的柱。】，你应回答【围护墙，抗风柱】。提供的句子是：【4.1.3轻型钢结构住宅建筑设计应符合现行国家标准对当地气候区的建筑节能设计规定。有条件的地区应采用太阳能或风能等可再生能源。4.1.3轻型钢结构住宅是一种新的节能建筑体系，建筑设计必须进行节能专项设计，执行我国建筑节能政策。我国地域辽阔，从南到北气候差异较大，建筑节能指标要求不同，建筑节能设计应符合当地节能指标要求。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。例如，句子为【7.1.10混凝土预制桩的表面应平整、密实，制作允许偏差应符合表7.1.10的规定。】，你应回答【预制桩】。提供的句子是：【4.2.1轻型钢结构住宅设计中的模数协调应符合现行国家标准《住宅建筑模数协调标准》GB／T50100的规定。专用体系住宅建筑可以自行选择合适的模数协调方法。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。例如，句子为【7.8.2无粘结内藏钢板支撑墙板的设计，应符合本规程附录C的有关规定。】，你应回答【无粘结内藏钢板支撑墙板】。给你的句子如下：【4.2.1轻型钢结构住宅设计中的模数协调应符合现行国家标准《住宅建筑模数协调标准》GB／T50100的规定。专用体系住宅建筑可以自行选择合适的模数协调方法。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。例如，句子为【7.0.4抗爆屏院墙(板)交接处的边柱、梁，可不考虑爆炸荷载作用，按构造要求配置钢筋。】，你应回答【边柱】。你需要处理的句子是：【4.2.2轻型钢结构住宅的建筑设计应充分考虑构、配件的模数化和标准化，应以通用化的构配件和设备进行模数协调。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。例如，句子为【F.3轻钢龙骨式复合墙体的保温和隔热内填材料的分类及代号见表F.2。】，你应回答【轻钢龙骨式复合墙体】。提供给你的句子是：【4.3平面设计4.3平面设计4.3.1平面设计应在优先尺寸的基础上运用模数协调实现尺寸的配合，优先尺寸宜根据住宅设计参数与所选通用性强的成品建筑部件或组合件的尺寸确定。4.3.1优先尺寸就是从模数数列中事先排选出的模数或扩大模数尺寸。在选用部件中对通用性强的尺寸关系，指定其中几种尺寸系列作为优先尺寸，其他部件应与已选定部件的优先尺寸关联配合。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。例如，句子为【6.1.7砖女儿墙、门脸等非结构构件和突出屋面的小房间，应符合本标准第5章的有关规定。】，你应回答【女儿墙】。给你的句子如下：【4.3平面设计4.3平面设计4.3.1平面设计应在优先尺寸的基础上运用模数协调实现尺寸的配合，优先尺寸宜根据住宅设计参数与所选通用性强的成品建筑部件或组合件的尺寸确定。4.3.1优先尺寸就是从模数数列中事先排选出的模数或扩大模数尺寸。在选用部件中对通用性强的尺寸关系，指定其中几种尺寸系列作为优先尺寸，其他部件应与已选定部件的优先尺寸关联配合。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。例如，句子为【B.0.6门型支架的提升横梁起拱度应符合设计要求。检查数量：全数检查。检查方法：拉钢丝，钢尺测量。】，你应回答【横梁】。提供给你的句子是：【4.3.2平面设计应在模数化的基础上以单元或套型进行模块化设计。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。例如，句子为【9.6.3当承重墙的开洞宽度大于墙骨柱间距时，应在洞顶加设由计算确定的过梁。】，你应回答【承重墙，过梁】。现在，句子如下：【4.3.8轻质楼板可采用预制的轻质圆孔板，板面宜采用轻质找平层，板底宜采用轻质板吊顶。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。例如，句子为【4.2.16采用计算机仿真分析升板结构提升阶段提升单元群柱的稳定性时，楼板与柱之间应采用铰接连接。】，你应回答【楼板】。给你的句子如下：【4.3.9对压型钢板现浇钢筋混凝土楼板，应设计吊顶。4.3.7～4.3.9关于楼板的建筑做法，把它们归于平面设计中，供设计者参考。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。例如，句子为【2.2.13两端固定梁beamfixedatbothends两端均为不产生位移和转动的固定支座的梁。】，你应回答【两端固定梁】。现在，句子如下：【4.4.4当采用轻质墙板墙体时，外墙体宜采用双层中空形式，内层镶嵌在钢框架内，外层包裹悬挂在钢结构外侧。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。例如，句子为【4.4.2当女儿墙或栏杆装有标志牌时，作用在女儿墙或栏杆上的水平荷载，应计入标志牌引起的水平力。】，你应回答【女儿墙】。提供的句子是：【4.4.7轻质墙体和屋面应有防裂、防潮和防雨措施，并应有保持保温隔热材料干燥的措施。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。例如，句子为【R.1.5框架扁梁结构的楼板应现浇，梁中心线宜与柱中心线重合，扁梁应双向布置。】，你应回答【楼板】。提供的句子是：【4.4.7轻质墙体和屋面应有防裂、防潮和防雨措施，并应有保持保温隔热材料干燥的措施。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。例如，句子为【7.3.8空心墙模允许偏差项目及检验方法应符合表7.3.8的规定。】，你应回答【空心墙】。请处理这个句子：【4.4.9外墙的挑出构件，如阳台、雨篷、空调室外板等均应作保温隔热处理。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。例如，句子为【9.6.10单层厂房钢柱柱脚，可采用露出式柱脚或插入式柱脚。】，你应回答【钢柱】。提供给你的句子是：【4.4.9外墙的挑出构件，如阳台、雨篷、空调室外板等均应作保温隔热处理。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。例如，句子为【4.2规格轻钢龙骨式复合墙体常用模块尺寸见表2，其他规格尺寸可由供需双方协商。】，你应回答【轻钢龙骨式复合墙体】。你需要处理的句子是：【4.4.10对墙体的预留洞口或开槽处应有补强措施，对隔声和保温隔热功能应有弥补措施。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。例如，句子为【5.1.6结构传力途径应简捷、明确，重要构件和节点应加强构造措施。】，你应回答【重要构件】。给你的句子如下：【5.1.6轻型钢结构住宅的楼(屋)面活荷载、基本风压应按照现行国家标准《建筑结构荷载规范》GB50009的规定采用。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。例如，句子为【8.5.3屋(楼)面板底及拼装墙板内墙面宜采用薄抹灰饰面。】，你应回答【内墙】。给你的句子如下：【5.3.8预制装配式轻质楼板与钢结构梁应有可靠连接。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。例如，句子为【7.3.3每层矩形钢管混凝土柱下部的钢管壁上应对称设置两个排气孔，孔径宜为20mm。】，你应回答【钢管混凝土柱】。提供的句子是：【5.3.9对钢丝网水泥板或定向刨花板等轻质薄型楼板与密肋钢梁组合的楼板结构，在计算分析时，应根据实际情况对楼板平面内刚度作出合理的计算假定。5.3.6～5.3.9这些条文给出了轻质楼板的一些做法，还望在实践中推陈出新，日臻完善。使用单位应对轻质楼板做承载力复检和技术资料审核。如果用传统的现浇钢筋混凝土楼板，自重较大，钢材的用量有可能会增大，但技术上是可行的。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构构件的词语】。例如，句子为【6.2.7竖缝墙与上部钢梁下翼缘的连接边应设边缘加强带，连接构造满足本标准第6.1节的要求。】，你应回答【钢梁】。提供的句子是：【5.4.9钢柱脚可采用预埋锚栓与柱脚板连接的外露式做法，也可采用预埋钢板与钢柱现场焊接，并应符合下列要求：1柱脚板厚度不应小于柱翼缘厚度的1.5倍。2预埋锚栓的长度不应小于锚栓直径的25倍。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构构件的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。例如，句子为【C.0.2圆拱形连栋温室立柱柱顶典型连接节点（图C.0.2）。】，你应回答【立柱】。请处理这个句子：【5.5.3地基基础的变形和承载力计算应按现行国家标准《建筑地基基础设计规范》GB50007的规定进行。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。例如，句子为【4短肢剪力墙边缘构件的设置应符合本规程第7.2.14条的规定。】，你应回答【短肢剪力墙】。提供的句子是：【5.5.5轻型钢结构住宅设有地下室时，地下室的钢柱宜采用钢丝网水泥砂浆包裹。地下室的防水应符合现行国家标准《地下工程防水技术规范》GB50108的要求。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。例如，句子为【5.1.2现浇泡沫混凝土墙体和泡沫混凝土砌块砌体应进行高厚比验算。】，你应回答【混凝土墙】。提供的句子是：【5.6.3作用于非结构构件表面上的风荷载标准值应按下式计算：式中：ωK——作用于非结构构件表面上的风荷载标准值(kN/m2)；βgz——阵风系数；μs——风荷载体型系数；μz——风压高度变化系数；ω0——基本风压(kN/m2)。式中各系数和基本风压应按现行国家标准《建筑结构荷载规范》GB50009的规定采用，且ωK不应小于1.0kN/m2。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。例如，句子为【4.3.7抗剪墙体应布置在建筑结构的两个主轴方向，并应形成抗风和抗震体系。】，你应回答【抗剪墙】。提供的句子是：【5.6.4非结构构件自重产生的水平地震作用标准值应按下式计算：式中：FEk——沿最不利方向施加于非结构构件重心处的水平地震作用标准值(kN)；αmax一——水平地震影响系数最大值：6度抗震设计时取0.04；7度抗震设计时取0.08，但当设计基本加速度为0.15g时取0.12；8度抗震设计时取0.16，但当设计基本加速度为0.3Og时取0.24；G——非结构构件的重力荷载代表值(kN)。5.6.4非结构构件的地震放大系数为5.0是依据现行国家标准《建筑抗震设计规范》GB50011的规定计算得出，我国现行行业标准《金属与石材幕墙工程技术规范》JGJ133对此也是这样规定的。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。例如，句子为【8.1.4现浇混凝土空心楼盖施工流程宜符合本规程附录D的规定。】，你应回答【现浇混凝土空心楼盖】。提供给你的句子是：【5.7钢结构防护5.7钢结构防护5.7.1在钢结构设计文件中应明确规定钢材除锈等级、除锈方法、防腐涂料(或镀层)名称、及涂(或镀)层厚度等要求。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。例如，句子为【12.1.13楼层卸料和备料不应集中堆放，不得超过楼板的设计活荷载标准值。】，你应回答【楼板】。给你的句子如下：【6.1.2轻型钢结构住宅的钢结构工程应为一个分部工程，宜划分为制作、安装、连接、涂装等若干个分项工程，每个分项工程应包含一个或若干个检验批；6.1.3轻型钢结构住宅的钢结构工程施工前应编写施工组织设计文件，应建立项目质量保证体系，应有过程管理措施。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。例如，句子为【2.3.23预制桩prefabricatedpile在工厂或施工现场预先制作的桩。】，你应回答【预制桩】。现在，句子如下：【6.2钢结构的制作与安装6.2钢结构的制作与安装6.2.1钢结构制作、除锈和涂装应在工厂进行，钢构件在制作前应根据设计图纸编制构件加工详图，并应制定合理的加工流程。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构构件的词语】。例如，句子为【D.0.2钢吊车梁或吊车桁架疲劳损伤检查，应检查疲劳裂缝、杆件断裂、螺栓铆钉松动脱落等情况。】，你应回答【吊车梁】。提供给你的句子是：【6.2.4除锈后的钢材表面经检查合格后，应在4h内进行涂装，涂装后4h内不得淋雨。6.2.4经除锈后的钢材表面在检查合格后，应在4h内进行涂装，主要是防止钢材再度生锈，影响漆膜质量。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构构件的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。例如，句子为【6.2.5灌注桩施工时，成孔过程中严禁向孔内注水。孔底虚土经清理后，应及时灌注混凝土成桩。】，你应回答【灌注桩】。提供给你的句子是：【6.2.5涂装时的环境温度和相对湿度应符合涂料产品说明书的要求，当产品说明书无要求时，环境温度宜在5℃～38℃之间，相对湿度不宜大于85％。6.2.5本条规定涂装时的温度以5℃～38℃为宜，只适合在室内无阳光直射的情况。如果在阳光直接照射下，钢材表面温度可能比气温高8℃～12℃，涂装时，当超过漆膜耐热性温度时，钢材表面上的漆膜就容易产生气泡而局部鼓起，使附着力降低。低于0℃时，钢材表面涂装容易使漆膜冻结不易固化。湿度超过85％时，钢材表面有露点凝结，漆膜附着力变差。涂装后4h内不得淋雨，是因为漆膜表面尚未固化，容易被雨水冲坏。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。例如，句子为【P.0.4试验的试样应为圆柱体，高径比不应小于2，试样的最小直径不应小于试样中最大颗粒尺寸的10倍。】，你应回答【圆柱】。请处理这个句子：【6.3.3分项工程的合格应在所含检验批均合格的基础上，并应对资料的完整性进行检查。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。例如，句子为【4.2.2柱承重模块单元的边梁可采用热轧槽钢或冷弯型钢截面，或其他特定的截面形状。】，你应回答【边梁】。提供给你的句子是：【6.3.4检验批合格质量应符合下列要求：1主控项目应符合合格质量标准的要求；2一般项目其检验结果应有80％及以上的检验点符合合格质量标准的要求，且最大值不应超过其允许值的1.2倍；3质量检查记录、质量证明文件等资料应完整。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构构件】。例如，句子为【7.8其他抗侧力构件7.8其他抗侧力构件7.8.1钢板剪力墙的设计，应符合本规程附录B的有关规定。】，你应回答【钢板剪力墙】。给你的句子如下：【6.3.4检验批合格质量应符合下列要求：1主控项目应符合合格质量标准的要求；2一般项目其检验结果应有80％及以上的检验点符合合格质量标准的要求，且最大值不应超过其允许值的1.2倍；3质量检查记录、质量证明文件等资料应完整。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构构件"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。例如，句子为【8.4.3钢梁结合面边缘30mm范围内应进行防腐涂装。】，你应回答【钢梁】。你需要处理的句子是：【7.2.2吊装应按楼板排板图进行，并应严格控制施工荷载，对悬挑部分的施工应设临时支撑措施。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。例如，句子为【2.2.5其他nSC——混合梁端负弯矩区段内抗剪栓钉的个数；nv——销轴受剪面数目。】，你应回答【混合梁】。提供的句子是：【7.2.5当采用OSB板或钢丝网水泥板等薄型楼板时，板与钢梁搭接长度不应小于30mm，采用自攻螺钉连接时，规格不宜小于ST5.5，长度应穿透钢梁翼缘板不少于3圈螺纹，间距对OSB板不宜大于300mm，对钢丝网水泥板应在板四角固定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。例如，句子为【8.1.2屋盖承重结构为钢屋架、钢梁、钢网架及有防爆泄压要求的建筑，宜采用压型钢板或其他轻型屋面板。】，你应回答【屋面板，钢梁】。请处理这个句子：【7.3.2外墙干挂施工应符合下列要求：1干挂节点应专门设计，干挂金属构件应采用镀锌或不锈钢件，宜避免现场施焊，否则应对焊缝做好有效的防腐处理；2外墙干挂施工应由专业施工队伍或在专业技术人员指导下进行。7.3.1、7.3.2墙板安装除满足一般规定外，还应按该节专门规定进行施工，尤其是外挂墙板的安装，应由专业施工队伍或在专业技术人员指导下进行。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。例如，句子为【7.4.9卫生间、厨房地面排水应通畅，无积水；管道穿越楼板部位不得渗漏。】，你应回答【楼板】。给你的句子如下：【7.3.4内隔墙板安装应符合下列要求：1应从主体钢柱的一端向另一端顺序安装，有门窗洞口时，宜从洞口向两侧安装；2应先安装定位板，并在板侧的企口处、板的两端均匀满刮粘结材料，空心条板的上端应局部封孔；3顺序安装墙板时，应将板侧榫槽对准另一板的榫头，对接缝隙内填满的粘结材料应挤紧密实，并应将挤出的粘结材料刮平；4板上、下与主体结构应采用U形钢卡连接。7.3.4内隔墙条形板的安装，在其他工程中应用较广，技术成熟，有专门规范指导，该条归纳了常见做法，便于指导轻钢住宅墙体工程。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。例如，句子为【2填充墙等与框架的连接不符合第一级鉴定要求，取0.7～0.95。】，你应回答【填充墙】。现在，句子如下：【7.5.2轻钢龙骨复合墙体施工应符合下列要求：1轻钢龙骨复合墙体施工应由专业施工队伍或在专业技术人员指导下进行；2龙骨的安装应符合以下要求：1)应按放线位置固定上下槽型导轨到主体结构上，固定槽型导轨应采用六角头带法兰盘的自钻自攻螺钉，规格不宜小于ST5.5，间距不宜大于600mm，钉长应满足穿透钢梁翼板后外露不小于3圈螺纹；2)竖向龙骨端部应安装在导轨内，龙骨与导轨壁用平头自钻自攻螺钉ST4.2固定，竖向龙骨应平直，不得扭曲，龙骨间距应符合专业设计要求或产品使用要求；3)预埋管线应与龙骨固定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。例如，句子为【8.3.11框架柱的计算长度的取值应符合现行国家标准《混凝土结构设计规范》GB50010的有关规定。】，你应回答【框架柱】。现在，句子如下：【7.6.2屋面施工应由专业施工队伍或由专业技术人员指导进行。7.6.1、7.6.2施工单位应根据屋面工程情况编制屋面板排板图，并应提出安全施工组织计划和在专业技术人员指导下进行屋面的安装。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构构件的词语】。例如，句子为【4.2.21地下连续墙的混凝土浇筑前墙底沉渣厚度不应大于150mm，两墙合一时不应大于100mm。】，你应回答【地下连续墙】。请处理这个句子：【7.6.3每块屋面板应至少有两根檩条支撑，板与檩条连接应按产品专业技术规定进行或采用螺栓连接。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构构件的词语"}]